\documentclass[a4paper,12pt, twoside]{article}
\usepackage[
  a4paper,
  top=2.5cm,      % Margine superiore
  bottom=2.5cm,   % Margine inferiore
  inner=3cm,      % Margine verso la rilegatura (più largo)
  outer=2cm,      % Margine esterno (più stretto)
  footskip=1cm    % Distanza tra il testo e il numero di pagina
]{geometry}
% Pacchetti Fondamentali 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scaled]{uarial}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[chorded]{songs} % Il pacchetto principale per i canzonieri
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

%impostazioni di pagina
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Impostazioni Canzoniere 

% IMPOSTAZIONI INDICE

\nosongnumbers % Disattiva la numerazione progressiva delle canzoni 
\makeatletter
\renewcommand{\idxentry}[2]{
  #1\idxentryfill#2\par\vspace{0.8ex}
}
\makeatother
% Forza l'indice a usare il numero di pagina invece del numero della canzone


\newindex{preghiereidx}{preghiere}
\newindex{chiesaidx}{chiesa}
\newindex{scoutidx}{scout}
\newindex{cantautoriidx}{cantautori}

\indexsongsas{preghiereidx}{\thepage}
\indexsongsas{chiesaidx}{\thepage}
\indexsongsas{scoutidx}{\thepage}
\indexsongsas{cantautoriidx}{\thepage}


\renewcommand{\idxtitlefont}{\sffamily\large}

% FINE INDICE



\songcolumns{1} % Numero di colonne per i brani (1 o 2)
% Rimuove i numeri delle strofe (opzionale, commenta se li vuoi)
\noversenumbers
%visualizzazine più compatta degli accordi
\MultiwordChords

% Formattazione Titoli e Autori
\renewcommand{\lyricfont}{\sffamily\large} % Font del testo
\renewcommand{\printchord}[1]{\bfseries\sffamily#1} % Font degli accordi (grassetto sans-serif)
\renewcommand{\songsection}{\section}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} % Imposta il font sans-serif per tutto il documento

% Personalizzazione dell'aspetto dei brani
%spaziatura accordi e testo
\renewcommand{\clineparams}{
  \baselineskip=16pt
  \lineskiplimit=6pt
  \lineskip=6pt
}
% Formattazione del ritornello
\renewcommand{\chorusfont}{\bfseries\sffamily\large}
\everychorus{\bfseries}
% Font dei titoli dei brani, spaziatura tra titolo e inizio
\renewcommand{\stitlefont}{\fontsize{16}{0}\bfseries\leavevmode\vspace{-8pt}} 


% Rimuove le linee verticali tra accordi e testo
\setlength{\songnumwidth}{0pt}
\setlength{\sbarheight}{0pt}
\setlength{\cbarwidth}{0pt}
%distanza tra le righe del testo
\baselineadj=-9pt plus 0pt minus 0pt
% Spaziatura tra strofe e ritornelli
\versesep=12pt plus 2pt minus 2pt



\afterpreludeskip=0pt 
\beforepostludeskip=2pt 


\sepindexesfalse
\setlength{\idxheadwidth}{0pt}



\begin{document}

% Copertina 
\title{\textbf{canzoniere Mestre 7}}
\author{bagheera}
\newpage

%  ISTRUZIONI RAPIDE 
% Per inserire un accordo: \[LA]
%per accordi ripetuti tra le strofe: ^
% Per il ritornello ambiente: chorus
% Per le strofe ambiente: verse
%per forzare una canzone su una nuova pagina: \nextcol
%per inserire segno # usare \#
%per indicare una parte che si ripete: \rep{n} 



% SEZIONE 1: preghiere

\section*{Preghiere}
\newpage

\begin{songs}{preghiereidx}

\beginsong{Preghiera di San Francesco}  
\beginverse
O santo Francesco buono,
ascolta la preghiera dei tuoi Lupetti.
Tu, la cui parola d’amore ascoltavano
gli uccelli, i pesci e il lupo feroce,
fà che scenda nel nostro cuore
la soave bontà del Signore.
Fà che possiamo sempre
amare e servire gli amici
ed i nemici come tu ci hai mostrato.
Fa' che la nostra anima sia sempre candida,
perché i nostri canti e le nostre gioie
giungano fino a te, e tu possa così
offrire i nostri cuori a Gesù.

\endverse
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}

\beginsong{Preghiera dell'esploratore}
\beginverse
Fa’, o Signore, che io abbia le mani pure,
pura la lingua, puro il pensiero.
Aiutami a lottare per il bene difficile
contro il male facile.
Impedisci che io prenda abitudini
che rovinano la vita.
Insegnami a lavorare duramente
e a comportarmi lealmente
quando tu solo mi vedi
come se tutto il mondo potesse vedermi.
Perdonami quando sono cattivo
e aiutami a perdonare coloro che non mi trattano bene.
Rendimi capace di aiutare gli altri
quando ciò mi è faticoso.
Mandami le occasioni di fare un po’ di bene ogni giorno
per avvicinarmi maggiormente al tuo Figliolo Gesù.

\endverse
\endsong


\beginsong{Preghiera della guida}
\beginverse
Signore,
insegnami ad essere generosa,
a servirti come tu meriti,
a dare senza contare,
a combattere senza pensiero delle ferite,
a lavorare senza cercar riposo,
a prodigarmi
senza aspettare altra ricompensa
che la coscienza di fare la tua volontà.


\endverse
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}


\beginsong{Preghiera del Rover e della Scolta}
\beginverse
O Signore, fa’ di me uno strumento della tua pace.
Dov’è odio, fa’ ch’io porti l’amore.
Dov’è offesa, ch’io porti il perdono.
Dov’è discordia, ch’io porti l’unione.
Dov’è dubbio, ch’io porti la fede.
Dov’è errore, ch’io porti la verità.
Dov’è la disperazione, ch’io porti la speranza.
Dov’è tristezza, ch’io porti la gioia.
Dove sono le tenebre, ch’io porti la luce.
O Maestro, fa’ che io non cerchi tanto
di essere consolato, quanto di consolare;
di essere compreso, quanto di comprendere;
di essere amato, quanto di amare.
Poiché è dando che si riceve;
perdonando, che si è perdonati;
morendo, che si risuscita a vita eterna.

\endverse
\endsong

\beginsong{Preghiera del Capo}
\beginverse
Fa’, Signore, che io ti conosca.
E la coscienza mi porti ad amarti,
e l’amore mi porti a servirti ogni giorno più generosamente.
Ch’io veda, ami e serva te in tutti i miei fratelli,
ma particolarmente in coloro che mi hai affidati.
Te li raccomando perciò, Signore
come quanto ho di più caro,
perchè sei tu che me li hai dati
e a te devono ritornare.
Con la tua grazia, Signore,
fa’ che io sia sempre loro di esempio e mai d’inciampo
che essi in me vedano te, e io in loro te solo cerchi
così l’amore nostro sarà perfetto.
E al termine della mia giornata terrena
l’essere stato capo mi sia di lode e non di condanna.

\endverse
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}



\beginsong{Preghiera dell'alzabandiera}
\beginverse
Signore, la prima luce del giorno rischiara le cime dei monti,
e noi tutti uniti nella purezza e nell’amore siamo pronti,
come il nostro Santo patrono ad una giornata di bene per noi e per 
gli altri, mentre il nostro vessillo ora s’innalza nel cielo,
le nostre anime s’innalzano e Te, fonte di vita.
Mantienici, o Signore, nella luce della tua bontà,
nella fede della tua Chiesa,
Benedici ogni nostro sforzo a Te e alla Patria consacrato.
Dà pace e lavoro alle nostre famiglie lontane.
Rendi pura,felice, prospera
la nostra amata Italia
affinché acquisti tra le nazioni il primato della vera civiltà.
\endverse
\endsong

\beginsong{Preghiera dell'ammainabandiera}
\beginverse
Ti ringrazio, o Signore,
della giornata di campo che ora finisce,
della vita che ci hai concesso,
del lavoro che ci hai permesso di compiere con la tua grazia.
Se fra le nostre azioni ve ne è alcuna meritevole del tuo sorriso,
accoglila come offerta di cuori che t’amano tanto
Proteggi il nostro riposo, proteggi il riposo dei nostri.
Mentre nell’ultima luce del giorno il nostro vessillo s’abbassa,
noi concordi salutiamo te, o Dio.
A Te ed alla Patria promettiamo come il nostro santo patrono
fedeltà con tutta l’energia dell’anima nostra.

\endverse
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}


\beginsong{Preghiera a San Giorgio}
\beginverse
Glorioso martire San Giorgio,
proteggi tutte le Guide e gli Scout,
che ti riconoscono loro patrono.
Aiutaci a vivere l’avventura della nostra adolescenza,
fedeli al dono del battesimo,
aperti ai suggerimenti dello spirito,
forti nel superare le prove di questi anni belli e difficili,
generosi nell’aiutare che ha bisogno di noi.
Così imitando i tuoi esempi,
ci ritroveremo un giorno con te nella Casa del Padre,
per continuare a vivere nella gioia e per sempre
la grande avventura dei figli di Dio.
\endverse
\endsong

\nextcol

\beginsong{Promessa del Lupetto}
\beginverse
Prometto, con l’aiuto e l’esempio di Gesù, di fare del mio meglio
nel migliorare me stesso,
nell’aiutare gli altri,
nell’osservare la legge del branco.
\endverse
\endsong



\beginsong{Legge del Branco}
\beginverse
Il lupetto e la lupetta pensano agli altri come a loro stessi
e vivono con gioia e lealtà insieme al branco.
\endverse
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}


\beginsong{Promessa Scout}
\beginverse
Con l’aiuto di Dio, prometto sul mio onore di fare del
mio meglio per compiere il mio dovere verso Dio e verso
il mio paese, per aiutare gli altri in ogni circostanza e per
osservare la Legge Scout.
\endverse
\endsong

\bigskip

\beginsong{Legge Scout}
\beginverse
La Guida e lo Scout:
1. pongono il loro onore nel meritare fiducia
2. sono leali
3. si rendono utili e aiutano gli altri
4. sono amici di tutti e fratelli di ogni altra Guida e Scout
5. sono cortesi
6. amano e rispettano la natura
7. sanno obbedire
8. sorridono e cantano anche nelle difficoltà
9. sono laboriosi ed economi
10. sono puri di pensieri, parole ed azioni
\endverse
\endsong

\end{songs}



% SEZIONE 2: canzoni per pregare

\section*{Canzoni per pregare}
\addcontentsline{toc}{section}{Canzoni per pregare}
\newpage

\begin{songs}{chiesaidx}


\beginsong{ALLELUIA: ED OGGI ANCORA}
\beginchorus
\[REm]Alleluia,\[SOLm] (allelu\[DO7]ia) allelu\[FA]ia,  (allelu\[SIb]ia)
Allelu\[SOLm]ia, (alle\[LA7]luia) allelu\[REm]ia,  (alleluia) \rep{2}
\endchorus
\beginverse
Ed oggi \[REm]ancora, \[SOLm]mio Signore,
ascol\[DO7]terò la tua \[FA]Parola
che \[SIb]mi guida \[SOLm]nel cammi\[LA4]no del\[LA]la vita.
\endverse
\beginchorus
Alleluia... 
\endchorus
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}


\beginsong{ALLELUIA: LA NOSTRA FESTA}
\beginchorus
\[LA]Alle\[RE]luia, alleluia, \[LA]alle\[MI]luia, alleluia,
\[LA]Alle\[RE]luia, alleluia, \[LA]al\[MI]lelu\[LA]ia. \rep{2}
\endchorus
\beginverse
\[LA]La nostra \[RE]festa non \[MI]deve fi\[LA]nire
non \[FA\#m]deve fi\[SIm]nire e \[MI]non fini\[LA]rà
La nostra festa non deve finire
non deve finire e non finirà
Per\[RE]ché la \[MI]festa \[LA]siamo \[LA7]noi
che camminiamo verso Te
Perché la festa siamo noi
\[SIm]che cantiamo co\[MI]sì \[MI7]
\endverse
\beginchorus
Alleluia... 
\endchorus
\endsong

\nextcol

\beginsong{ALLELUIA: QUESTA TUA PAROLA}
\beginchorus
\[RE]Alleluia, \[LA]alleluia, \[SIm]alleluia, al\[FA\#]lelu\[FA\#7]ia
\[SOL]alleluia, \[RE]alleluia, \[MI]alleluia, \[LA]alleluia.\rep{2}
\endchorus
\beginverse
\[RE]Questa tua parola \[LAm7]non avrà mai fine,
\[SOL]ha varcato i cieli e \[RE]porterà il suo frutto. \[LA7]\rep{2}
\endverse
\beginchorus
Alleluia...
\endchorus
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}


\beginsong{ALLELUIA: PASSERANNO I CIELI}
\beginchorus
\[FA]Alle - alle\[DO]luia, a\[REm]lleluia, \[LAm]alleluia, 
\[SIb]alleluia, \[FA]allelu\[SOLm]ia,\[DO7] \[FA]alle\[SIb]luia, \[DO7]alleluia!\[FA]
\endchorus
\beginverse
\[FA]Passeranno i \[DO]cieli e \[REm]passerà la \[LAm]terra,
\[SIb]la sua parola \[FA]non pas\[SOLm]serà!\[DO7] 
\[FA]Alle\[SIb]luia, al\[DO]lelui\[FA]a!
\endverse
\beginchorus
Alleluia... 
\endchorus
\endsong


\beginsong{ANDATE PER LE STRADE}
\beginchorus
\[SIm]Andate per le \[RE]strade, in \[SOL]tutto il \[LA]mondo,
chia\[FA\#m]mate i miei \[SIm]amici \[LA]per far \[RE]festa:
c’è un \[FA\#m]posto per cias\[SOL]cuno \[LA]alla mia \[SIm]mensa.
\endchorus
\beginverse
Nel vostro cam\[SOL]mino annun\[LA]ciate il Van\[RE]gelo,
di\[SIm]cendo: “È vi\[MIm]cino il \[FA\#m]regno dei \[SIm]cieli”.
Gua\[RE]rite i ma\[SOL]lati, mon\[LA]date i leb\[RE]brosi,
ren\[SIm]dete la \[FA\#m7]vita a \[DO\#m]chi l’ha per\[FA\#m]duta.
\endverse
\beginchorus
Andate per le strade...
\endchorus
\beginverse
Vi è stato donato come amore gratuito,
ugualmente donate con gioia e per amore.
Con voi non prendete né oro né argento,
perché l’operaio ha diritto al suo cibo.
\endverse
\beginchorus
Andate per le strade...
\endchorus
\beginverse
Entrando in una casa, donatele la pace,
Se c’è chi vi rifiuta e non accoglie il dono,
la pace torni a voi, e uscite dalla casa
scuotendo la polvere dai vostri calzari.
\endverse
\beginchorus
Andate per le strade...
\endchorus
\beginverse
Ecco, io vi mando come agnelli in mezzo ai lupi:
siate dunque avveduti come sono i serpenti,
ma liberi e chiari come le colombe;
dovrete sopportare prigioni e tribunali.
\endverse
\beginchorus
Andate per le strade...
\endchorus
\beginverse
Nessuno è più grande del proprio maestro,
né il servo è più importante del suo padrone.
Se hanno odiato me, odieranno anche voi.
Ma voi non temete: io non vi lascio soli!
\endverse
\beginchorus
Andate per le strade...
\endchorus
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}



\beginsong{ANGELO DI DIO}
\beginverse
\[DO]Ange\[FA]lo di \[DO]Dio che \[DO]sei il \[FA]custode \[DO]mio,
\[DO]veglia \[SOL]su di \[LAm]me, io \[FA]dormi\[SOL]rò con \[DO]te
\endverse
\endsong



\beginsong{ANNUNCEREMO CHE TU}
\beginchorus
\[SI]Annunceremo che \[MI]tu sei veri\[SI]tà
Lo grideremo dai tetti della nostra città
Senza paura, \[FA\#m]anche tu, \[LA]lo puoi can\[SI]tare
\endchorus
\beginverse
\[MI]E non te\[LA]mere dai, \[MI]che non ci \[SI]vuole poi tanto
Quello che non si sa, non resterà nascosto
\[SOL\#m]Se ti parlo nel \[LA]buio, lo dirai nella \[SI]luce
Ogni giorno è il mo\[LA]mento di credere in \[SI]me
\endverse
\beginchorus
Annunceremo che Tu... 
\endchorus
\beginverse
Con il coraggio tu porterai la parola che salva
Anche se ci sarà chi non vuole accogliere il dono
Tu non devi fermarti, ma continua a lottare
Il mio Spirito sempre ti accompagnerà
\endverse
\beginchorus
Annunceremo che Tu... 
\endchorus
\beginverse
Non ti abbandono mai, io sono il Dio fedele
Conosco il cuore tuo, ogni tuo pensiero mi è noto
La tua vita è preziosa, vale più di ogni cosa
È il segno più grande del mio amore per te
\endverse
\beginchorus
Annunceremo che Tu... 
\endchorus
\endsong




\beginsong{AVE MARIA (VERBUM PANIS)}
\beginchorus
\[RE]A\[LA]ve Ma\[SIm]ria,\[SOL] \[RE]\[LA]a\[MIm]ve.\[SOL]
\[RE]A\[LA]ve Ma\[SIm]ria,\[SOL] \[RE]\[LA]a\[RE]ve.\[RE4 RE]
\endchorus
\beginverse
\[RE]Donna dell’attesa e \[SIm]Madre di speranza, \[LA]ora pro no\[SOL]bis.
Donna del sorriso e Madre del silenzio, ora pro nobis.
\[RE]Donna di frontiera e \[LA]Madre dell’ardore, \[SIm]ora pro no\[SOL]bis.
\[RE]Donna del riposo e \[LA]Madre del sentiero, \[SOL]ora pro no\[LA]bis.
\endverse
\beginchorus
Ave Maria...
\endchorus
\beginverse
Donna del deserto e Madre del respiro, ora pro nobis.
Donna della sera e Madre del ricordo, ora pro nobis.
Donna del presente e Madre del ritorno, ora pro nobis.
Donna della terra e Madre dell’amore, ora pro nobis.
\endverse
\beginchorus
Ave Maria...
\endchorus
\endsong


\beginsong{AVE SPLENDORE DEL MATTINO}
\beginverse
\[RE]Ave Maria, splen\[SOL]dore del mat\[RE]tino
Puro è il tuo sguardo ed umile il tuo cuore
\[LA]Protegga il nostro \[SOL6]popolo in cam\[RE]mino
\[SIm7]La tenerezza \[SOL]del tuo vero a\[RE]more
\endverse
\beginchorus
\[LA]Madre, non sono degno di guar\[RE]darti
\[LA]Però fammi sentire la tua \[RE]voce\[RE7]
\[SOL]Fa' che io porti a \[SOL6]tutti la tua \[RE]pace
\[SIm7]E possano co\[SOL]noscerti ed a\[RE]marti
\endchorus
\beginverse
Madre, tu che soccorri i figli tuoi
Fa' in modo che nessuno se ne vada
Sostieni la sua croce e la sua strada
Fa' che cammini sempre in mezzo a noi
\endverse
\beginchorus
Madre non sono degno...
\endchorus
\beginverse
Ave Maria splendore del mattino
Puro è il tuo sguardo ed umile il tuo cuore
Protegga il nostro popolo in cammino
La tenerezza del tuo vero amore
Protegga il nostro popolo in cammino
La tenerezza del tuo vero amore
\endverse
\endsong



\beginsong{BEATITUDINI}
\beginverse
\[DO]Dove due o \[SOL]tre sono ri\[LAm]uniti nel mio \[FA]nome\[SOL7]
io sarò con \[DO]loro,\[FA] pregherò con \[SIm]loro,\[MI7]
amerò con \[LAm]loro perché il \[LAm7]mondo venga a \[FA]Te, o Pa\[SOL]dre,
co\[DO]noscere il tuo \[LAm]amore e avere \[FA]vita\[SOL] con \[DO]Te.\[SOL7]
\endverse
\beginverse
Voi che siete luce della terra, miei amici
risplendete sempre della vera luce
perché il mondo creda nell’amore che c’è in voi. O Padre,
consacrati per sempre e diano gloria a Te. \[(LA7)]
\endverse
\beginverse
\[RE]Ogni beati\[LA]tudine vi at\[SIm]tende nel mio \[SOL]giorno\[LA7]
se sarete \[RE]uniti,\[SOL] se sarete \[MIm]pace,\[FA\#]
se sarete \[SIm]puri perché \[SIm7]voi vedrete \[SOL]Dio, che è Pa\[LA]dre,
in \[RE]Lui la vostra \[SIm]vita gioia \[SOL]piena\[LA] sa\[RE]rà.\[LA7]
\endverse
\beginverse
Voi che ora siete miei discepoli nel mondo 
siate testimoni di un amore immenso 
date prova di quella speranza che c’è in voi, coraggio
vi guiderò per sempre, io rimango con voi.\[(SI7)]
\endverse
\beginverse
\[MI]Spirito che \[SI]animi la \[DO\#m]Chiesa e la ri\[LA]nnovi, \[SI7]
donale fo\[MI]rtezza, \[LA]fa’ che sia \[FA\#m]fedele, \[SOL\#m]
come Cristo \[DO\#m]che muore e ri\[DO\#m7]sorge perché il \[LA]regno del \[SI]Padre
si \[MI]compia in mezzo a \[DO\#m]noi e abbiamo \[LA]vita \[SI] in \[MI]Lui,
si \[MI]compia in mezzo a \[DO\#m]noi e abbiamo \[LA]vita \[SI] in \[MI]Lui. \[MI4 MI4]
\endverse
\endsong




\beginsong{BENEDICI}
\beginverse
\[LAm]Nebbia e freddo, giorni lunghi e a\[SOL]mari
mentre il seme \[LAm]muore.
\[DO]Poi il prodigio antico e sempre \[SOL]nuovo
del primo filo \[FA7+]d’erba
e nel \[DO]vento dell’e\[SOL]state on\[LAm]deggiano le \[DO]spighe:
a\[SOL]vremo ancora \[MI]pa\[LA]ne.
\endverse
\beginchorus
\[RE]Bene\[LA]dici, \[RE]o Si\[LA]gnore,
\[SOL]questa of\[RE]ferta che port\[MI4]iamo a Te.\[MI]
\[RE]Facci \[LA]uno \[FA\#m]come il \[DO\#m]pane
\[SI]che anche \[RE]oggi hai \[LA]dato a noi.
\endchorus
\beginverse
Nei filari, dopo il lungo inverno fremono le viti.
La rugiada avvolge nel silenzio i primi tralci verdi,
poi i colori dell’autunno coi grappoli maturi:
avremo ancora vino.
\endverse
\beginchorus
Benedici, o Signore,
questa offerta che portiamo a Te.
Facci uno come il vino
che anche oggi hai dato a noi.
\endchorus
\endsong



\beginsong{CANTICO DEI REDENTI}
\beginchorus
Il Si\[MIm]gnore è la \[RE]mia sal\[MIm]vezza e con \[DO]lui non \[RE]temo \[SOL]più \[MI7]
perché ho nel \[LAm]cuore la cer\[MIm]tezza: la sal\[DO]vezza è \[RE]qui con \[MIm]me.
\endchorus
\beginverse
Ti \[SOL]lodo Si\[RE]gnore per\[MIm]ché un giorno \[DO]eri lon\[RE]tano da \[SOL]me,\[RE]
\[SOL]ora in\[RE]vece sei tor\[MIm]nato e mi hai \[DO]pre\[RE]so con \[MIm]te.
\endverse
\beginchorus
Il Signore è la mia salvezza...
\endchorus
\beginverse
Berrete con gioia alle fonti, alle fonti della salvezza
e quel giorno voi direte: lodate il Signore, invocate il suo Nome.
\endverse
\beginchorus
Il Signore è la mia salvezza...
\endchorus
\beginverse
Fate conoscere ai popoli tutto quello che lui ha compiuto,
e ricordino per sempre, ricordino sempre che il suo Nome è grande.
\endverse
\beginchorus
Il Signore è la mia salvezza...
\endchorus
\beginverse
Cantate a chi ha fatto grandezze e sia fatto sapere nel mondo;
grida forte la tua gioia, abitante di Sion, perché grande con te è il Signore.
\endverse
\beginchorus
Il Signore è la mia salvezza...
\endchorus
\endsong



\beginsong{CANTO DELL'AMORE}
\beginverse
\[MI]Se dovrai attraversare il de\[DO\#m]serto non te\[LA]mere io sarò con \[MI]te
Se dovrai camminare nel fuoco la sua fiamma non ti brucerà
Segui\[SI]rai la mia \[LA]luce nella \[MI]notte senti\[FA\#m]rai la mia \[SI]forza nel cam\[DO\#m]mino
Io \[RE]sono il tuo Dio, \[LA] il Signor\[MI]e
\endverse
\beginverse
Sono io che ti ho fatto e plasmato ti ho chiamato per nome
Io da sempre ti ho conosciuto e ti ho dato il mio amore
Perché tu sei prezioso ai miei occhi vali più del più grande dei tesori
Io sarò con te dovunque andrai
\endverse
\beginverse
Non pensare alle cose di ieri cose nuove fioriscono già
Aprirò nel deserto sentieri darò acqua nell'aridità
Perché tu sei prezioso ai miei occhi vali più del più grande dei tesori
Io sarò con te dovunque andrai \rep{2}
\endverse
\beginverse
\[MI]Io ti sa\[DO\#m]rò accanto \[LA]sarò con \[MI]te
Per tutto \[DO\#m]il tuo viaggio \[LA]sarò con \[MI]te \rep{2}
\endverse
\endsong



\beginsong{CHI?}
\beginverse
\[LA]Filtra un raggio di sole fra le nubi del cielo,
\[RE]strappa la terra al gelo 	\[LA]e nasce un fio\[MI]re!
E poi mille corolle 	rivestite di poesia,
in un gioco d'armonia e di colo	ri.
\[RE]Ma chi veste i fiori dei ca\[LA]mpi?  
\[RE]Chi ad ognuno dà 	\[MI]colore?	
\endverse
\beginverse
Va col vento leggera una rondine in volo:
il suo canto sa solo di primavera!
E poi intreccio di ali come giostra d'allegria,
mille voli in fantasia fra terre e mari.
Ma chi nutre gli uccelli del cielo?
Chi ad ognuno dà un nido? Chi?
\endverse
\beginchorus
\[LA]Tu, Creatore del mondo. Tu, che possiedi la vita. 
\[RE]Tu, sole \[MI]infinito: \[LA]Dio \[RE]Amor\[MI]e.
Tu, degli uomini Padre. Tu, che abiti il cielo.
Tu, immenso mistero: Dio Amore,
\[RE]Dio A\[MI]more.
\endchorus
\beginverse
L'uomo, centro del cosmo, ha un cuore per amare
e un mondo da plasmare con le sue mani.
Ma chi ha dato all'uomo la vita?
Chi a lui ha dato un cuore? Chi?
\endverse
\beginchorus
Tu, Creatore del mondo...
\endchorus
\endsong



\beginsong{COME'È BELLO DAR LODE AL SIGNOR}
\beginchorus
\[SOL] Com’è \[DO7+]bello dar \[RE7]lode al Sig\[SOL]nor can\[DO]tare al \[SOL]nome tuo \[LA]san\[RE]to,
\[SOL] e di \[DO]giorno annun\[SI]ziare il tuo A\[MIm]mor, la tua \[LAm7]fedel\[LA]tà per \[MIm7]semp\[SIm7]re
la tua \[LAm7]fedel\[RE]tà Si\[SOL]gnor!
\endchorus
\beginverse
\[MIm]Sono gra\[RE]ndi le tue \[DO]ope\[SOL]re pro\[DO]fondi i tu\[RE]oi pensi\[SOL]er,
non \[FA7+]tutti \[(REm7)]possono in\[SIm7]tender\[DO\#m7]li ma \[FA]Tu l’ec\[SOL]celso \[LAm]sei! \[RE]
\endverse
\beginchorus
Com'è bello... 
\endchorus
\beginverse
Tu mi doni la tua forza mi riempi di Te,
per annunziare che in Te, Signor c’è sicurezza e amor!
\endverse
\beginchorus
Com'è bello... 
\endchorus
\endsong



\beginsong{CRISTO È RISORTO VERAMENTE}
\beginchorus
\[FA]Cristo è ri\[DO]sorto vera\[FA]mente, alle\[DO]luia
\[FA]Gesù il vi\[DO]vente qui con \[REm]noi reste\[DO4]rà \[DO]
\[REm]Cristo \[SIb]Gesù, \[FA]Cristo Ge\[SIb]sù
\[FA/DO]È il sig\[DO]nore della \[SIb]vi\[FA]ta
\endchorus
\beginverse
\[FA]Morte, do\[SIb]v'è la tua vit\[FA]toria?
Pa\[LAm]ura non mi \[REm]puoi far \[DO4]più \[DO]
\[SIb]Se sulla \[DO/MI]croce io mori\[FA]rò in\[DO/MI]sieme a \[REm]Lui
\[SIb]Poi insieme a \[FA]lui risorge\[DO]rò
\endverse
\beginchorus
Cristo è risorto veramente...
\endchorus
\beginverse
Tu, Signore amante della vita
Mi hai creato per l'eternità
La vita mia tu dal sepolcro strapperai
Con questo mio corpo ti vedrò
\endverse
\beginchorus
Cristo è risorto veramente...
\endchorus
\beginverse
Tu mi hai donato la tua vita
Io voglio donar la mia a te
Fa che possa dire: "Cristo vive anche in me"
E quel giorno io risorgerò
\endverse
\beginchorus
\[SOL]Cristo è ri\[RE]sorto vera\[SOL]mente, alle\[RE]luia
\[SOL]Gesù il vi\[RE]vente qui con \[MIm]noi reste\[RE4]rà \[RE]
\[MIm]Cristo \[DO]Gesù, \[SOL]Cristo Ge\[DO]sù
\[SOL]È il \[RE]signore della \[DO]vi\[SOL]ta \[LAm SOL]
\endchorus
\endsong


\beginsong{DALL'AURORA AL TRAMONTO}
\beginchorus
\[LAm]Dall’au\[DO]rora io \[REm]cerco \[SOL]te \[LAm]fino al \[DO]tramonto ti \[REm]chia\[SOL]mo
\[LAm]ha sete \[MIm]solo di \[FA]te \[SOL]l’anima \[LAm]mia come \[MIm]terra de\[FA]ser\[SOL]ta. \rep{2}
\endchorus
\beginverse
\[LAm]Non mi ferme\[DO]rò un \[REm]solo is\[SOL]tante
sempre canterò la tua lode
\[LAm]perchè sei il mio \[MIm]Dio \[FA]il mio ri\[SOL]paro
mi proteggerai all’ombra delle tue ali \[SOL4]
\endverse
\beginchorus
Dall’aurora io cerco te fino al tramonto ti chiamo
ha sete solo di te l’anima mia come terra deserta. 
\endchorus
\beginverse
Non mi fermerò un solo istante
io racconterò le tue opere
perchè sei il mio Dio unico bene
Nulla mai potrà la notte contro di me 
\endverse
\beginchorus
Dall’aurora io cerco te fino al tramonto ti chiamo
ha sete solo di te l’anima mia come terra deserta. 
ha sete solo di te l’anima mia come terra deserta.
\endchorus
\endsong




\beginsong{È BELLO LODARTI}
\beginchorus
\[SOL]È \[RE]bello can\[DO]tare il tuo a\[SOL]more
\[LAm]È \[LAm7]bello lo\[RE]dare il tuo nome
\[SOL]È \[SI4]bello can\[DO]tare il tuo amore
È \[SOL]bello lo\[RE]darti, Si\[DO]gnore
È \[SOL]bello can\[RE]tare a \[DO]Te
\endchorus
\beginverse
\[MIm]Tu che sei l'amore infi\[SIm6]nito
Che nep\[DO]pure il cielo può conte\[DO7+]nere
Ti \[LAm7]sei fatto uomo
Tu sei \[RE6]venuto qui
Ad \[SI4]abitare in mezzo a \[DO]noi, allora
\endverse
\beginchorus
È bello cantare... 
\endchorus
\beginverse
Tu che conti tutte le stelle
E le chiami ad una ad una per nome
Da mille sentieri
Ci hai radunati qui
Ci hai chiamati figli tuoi, allora
\endverse
\beginchorus
È bello cantare... 
\endchorus
\endsong



\beginsong{ECCO IL NOSTRO SI}
\beginverse
\[DO] Fra tutte le \[MIm]donne scelta in \[FA]Nazareth, \[SOL LAm]
sul tuo volto ri\[FA]splende \[REm]
il coraggio di \[SOL]quando hai detto “Sì”. \[DO]
Insegna a questo cuore l’umiltà,
il silenzio d’amore,
la Speranza nel figlio tuo Gesù.
\endverse
\beginchorus
\[DO]Ecco il nostro \[FA/DO]Sì, nuova \[REm7]luce che ris\[SOL]chiara il giorno,
\[MIm]è bellissi\[FA]mo rega\[REm]lare al mondo \[SOL]la Speranza.
Ecco il nostro Sì, camminiamo insieme a te Maria,
Madre di Gesù, madre dell’umanità.
\endchorus
\beginverse
Nella tua casa il verbo si rivelò
nel segreto del cuore
il respiro del figlio Emmanuel.
In segna a queste mani la fedeltà,
a costruire la pace,
una casa comune insieme a Te.
\endverse
\beginchorus
Ecco il nostro Sì... 
\endchorus
\beginverse
Donna dei nostri giorni sostienici,
guida il nostro cammino
con la forza di quando hai detto “Sì”.
Insegnaci ad accogliere Gesù,
noi saremo Dimora,
la più bella poesia dell’anima.
\endverse
\beginchorus
Ecco il nostro Sì... 
\endchorus
\endsong




\beginsong{FRUTTO DELLA NOSTRA TERRA}
\beginverse
\[SOL]Frutto della nostra \[DO]terra, \[SOL]del lavoro di ogni \[RE]uomo:
\[MIm]pane della nostra \[SIm]vita, cibo \[DO]della quotidiani\[RE]tà.
Tu che lo prendevi un giorno, lo spezzavi per i tuoi,
oggi vieni in questo pane, cibo vero dell'umanità.
\endverse
\beginchorus
\[RE]E sarò \[SOL]pane, e sarò \[RE]vino nella mia \[MIm]vita, nelle tue \[SIm]mani.
Ti acco\[DO]glierò dentro di \[RE]me, farò di \[MIm]me un'offerta \[DO]viva, 
un sacrifi\[LAm]cio \[RE]gradito a \[SOL]Te. \[DO RE DO]
\endchorus
\beginverse
Frutto della nostra terra, del lavoro di ogni uomo:
vino delle nostre vigne, sulla mensa dei fratelli tuoi.
Tu che lo prendevi un giorno, lo bevevi con i tuoi,
oggi vieni in questo vino e ti doni per la vita mia.
\endverse
\beginchorus
E sarò pane, e sarò vino...
\endchorus
\endsong



\beginsong{GLORIA (HENDERSON)}
\beginchorus
\[FA]Gloria, \[SIb]gloria a \[REm7]Dio \[DO] gloria, \[FA]gloria nell'\[SIb]alto dei \[REm7]cie\[DO]li
\[FA]Pace in \[SIb]terra agli \[REm7]uomini\[DO] di \[FA]buona \[SIb]volon\[FA]tà. \[SIb] \[FA]Gl\[SIb]o\[FA]ria
\endchorus
\beginverse
Noi \[SIb]ti lo\[FA]diamo, \[SOLm7]ti benedi\[FA]ciamo Ti \[SIb]adori\[FA]amo, glo\[MIb]rifichiamo \[FA]Te
\[SIb]Ti ren\[FA]diamo \[SOLm7]grazie per la \[FA]tua immensa \[MIb]glo\[DO4]ria \[DO]
Si\[SIb]gnore \[FA]Dio \[SOLm7]Glo\[FA]ria \[SIb]Re del \[FA]cielo \[MIb]Glo\[FA]ria
\[SIb]Dio \[FA]Padre, \[SOLm7]Dio onnipo\[FA]tente. \[MIb]Glo\[DO]ria!
\endverse
\beginchorus
Gloria, gloria a Dio... 
\endchorus
\beginverse
Si\[FA]gnore, Figlio uni\[MIb]genito, \[SIb]Gesù Cri\[FA]sto
Signore, Agnello di Dio, Figlio del Padre
Tu che togli i peccati del mondo Abbi pietà di noi
Tu che togli i peccati del mondo Accogli la nostra supplica
Tu che siedi alla destra del Padre Abbi pietà di \[DO4]noi \[DO]
\endverse
\beginchorus
Gloria, gloria a Dio... 
\endchorus
\beginverse
Per \[SIb]ché tu \[FA]solo il  \[SOLm7]Santo, il Si\[FA]gnore Tu \[SIb]solo l’Al\[FA]tissimo, \[MIb]Cristo Ge\[FA]sù 
\[SIb]Con lo \[FA]Spirito \[SOLm7]Santo nella \[FA]gloria del \[MIb]Pa\[DO]dre 
\endverse
\beginchorus
Gloria, gloria a Dio... 
\endchorus
\endsong



\beginsong{GLORIA (PIAZZON)}
\beginchorus
\[RE]Gloria, \[SOL]gloria, \[RE]gloria a \[LA]Dio
Gloria nell’alto dei cieli,
e fra la gente amata da Dio
\[SIm]sia final\[LA]mente la \[SOL]pa\[LA]\[RE]ce
\endchorus
\beginverse
\[MIm]Noi ti lo\[SOL]diamo ti \[RE]benedi\[LA]ciamo 
\[FA\#m]ti ado\[SOL]riamo ti \[RE]glorifi\[LA]chiamo 
\[FA\#m]ti rin\[SOL]graziamo per la tua gran\[RE]dezza
Dio \[SOL]padre onnipo\[LA4]ten\[LA]te.
\endverse
\beginchorus
Gloria, gloria, gloria a Dio...
\endchorus
\beginverse
Si\[SIm]gnore Ge\[LA]sù, figlio unico del \[SIm]padre e \[LA]Tu
che ci liberi dal \[SOL]male, \[RE]abbi pie\[MI]tà di \[FA\#m]noi. 
Signore Gesù, figlio unico del padre e Tu
Che ci liberi dal male ascolta la nostra preghiera 
Si\[RE]gnore che \[LA]siedi alla \[SIm]destra del \[FA\#m]Padre,
\[SOL]Abbi pie\[RE]tà di \[LA4]no\[LA]i.
\[RE]Perché Tu \[SOL]sei il \[RE]San\[LA]to, \[RE]perché Tu \[SOL]sei il Si\[RE]gno\[LA]re,
\[RE]Perché Tu \[SOL]sei l’Al\[RE]tissi\[LA]mo, \[FA\#]mGesù \[SOL]Cris\[LA]to,
Con lo \[SIm]Spirito \[SOL]Santo nella \[SIm]gloria di \[SOL]Dio \[LA4]Pa\[LA]dre.
\[RE]A\[SOL]men, \[MI]A\[LA]men, \[FA\#m]A\[SIm]men, \[SOL]A\[RE]men.
\endverse
\endsong


\beginsong{GLORIA (PASQUA '77)}
\beginverse
\[DO]Gl\[SOL]o\[DO]ria,\[FA SOL] \[DO]gl\[SOL]o\[DO]ria \[FA SOL]
\[DO]A \[SOL]Dio nell'\[LAm]alto dei \[FA]cieli \[DO]gl\[SOL]o\[DO]ria \[FA SOL]
\[DO]E \[SOL]pa\[DO]ce, \[FA SOL] \[DO]e \[SOL]pa\[DO]ce, \[FA SOL]
\[DO]In \[SOL]terra agli \[LAm]uomi\[FA]ni di \[DO]uona \[SOL]volon\[DO]tà \[DO7]
\endverse
\beginverse
Noi \[FA]ti lodiamo, (Noi ti lodiamo)
\[DO]ti benediciamo, (ti benediciamo)
ti \[RE]adoriamo, (ti \[RE7]adoriamo)
\[SOL]ti glorifichiamo, (\[SOL7]ti glorifichiamo)
\[DO]ti ren\[SOL]dia\[DO]mo \[FA SOL] \[DO]gr\[SOL]a\[DO]zie \[FA SOL] 
\[DO]per \[SOL]la tua \[LAm]glori\[FA]a im\[DO]m\[SOL]en\[DO]sa \[MI]
\endverse
\beginverse
Si\[LAm]gnore, Figlio uni\[MIm]genito, Gesù \[FA]Cristo Si\[SOL]gnore \[DO]Dio, \[MI]
\[LAm]Agnello \[MIm]di Dio, \[FA]Figlio del \[MI7]Padre
\[LAm]Tu che togli i pec\[MIm]cati, \[LAm]i peccati del \[MIm]mondo,
\[FA]abbi pie\[DO]tà di noi \[RE7]abbi pie\[SOL]tà di noi
\[LAm]Tu che togli i pec\[MIm]cati, \[LAm]i peccati del \[MIm]mondo,
\[FA]accogli, \[DO]accogli \[RE7]la nostra \[SOL]supplica
\[DO]Tu che siedi alla \[MIm]destra, \[LAm]alla destra del \[MIm]Padre,
\[FA]abbi pie\[DO]tà di noi, \[RE7]abbi pie\[SOL]tà di noi
\endverse
\beginverse
\[DO SOL DO FA SOL DO SOL DO FA SOL]
\[DO SOL LAm FA DO SOL DO7 DO]
\endverse
\beginverse
Per\[FA]ché tu solo il Santo, (perché tu solo il Santo)
tu \[DO]solo il Signore (tu solo il Signore)
Tu \[RE]solo l'Altissimo, (Tu \[RE7]solo l'Altissimo)
\[SOL]Gesù Cristo (\[SOL7]Gesù Cristo)
\endverse
\beginverse
\[DO]Con lo \[SOL]Spiri\[DO]to \[FA SOL] \[DO]Sa\[SOL]n\[DO]to \[FA SOL]
\[DO]nella \[SOL]gloria \[LAm]di Dio \[FA]Padre. \[DO]A\[SOL]a\[DO]men \[FA SOL]
\[DO]Con lo \[SOL]Spiri\[DO]to \[FA SOL] \[DO]Sa\[SOL]n\[DO]to \[FA SOL]
\[DO]nella \[SOL]gloria \[LAm]di Dio \[FA]Padre. \[DO]A\[SOL]a\[DO]men \[FA SOL]
\[DO]nella \[SOL]gloria \[LAm]di Dio \[FA]Padre. \[DO]A\[SOL]a\[DO]men \[FA SOL DO]
\endverse
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}


\beginsong{GRANDI COSE}
\beginchorus
\[DO]Grandi \[SOL]cose ha fatto \[REm]il \[LAm]Signore per noi,
\[DO]ha fatto \[FA]germogliare i \[DO]fiori fra le \[SOL4]rocce. \[SOL]
Grandi cose ha fatto il Signore per noi,
ci ha riportati liberi alla nostra terra.
Ed \[LAm]ora possiamo can\[REm]tare, possiamo gri\[MIm7]dare
l'amore che \[FA]Dio ha versato su \[SOL4]noi. \[SOL]
\endchorus
\beginverse
\[DO]Tu che \[SOL]sai strap\[REm]pare dalla \[LAm]morte,
\[DO]hai solle\[FA]vato il nostro \[DO]viso dalla \[SOL4]polvere. \[SOL]
Tu che hai sentito il nostro pianto,
nel nostro cuore hai messo un seme di felicità. \[SOL7]
\endverse
\beginchorus
Grandi cose ha fatto...
\endchorus
\endsong



\beginsong{IO LODERÒ}
\beginverse
\[DO]Io \[SOL]loderò il Si\[LAm]gnore con \[FA]tutto \[REm]il mio \[SOL7/4]cuore;
\[FA]racconte\[SOL]rò le \[MI]tue mera\[LAm]viglie,
io \[REm]lode\[RE7]rò il tuo \[REm7]no\[SOL]me.
\[DO]Io \[SOL]loderò il Si\[LAm]gnore con \[FA]tutto \[REm]il mio \[SOL7/4]cuore
\[FA]farò di \[SOL]te l'og\[MI]getto della mia \[LAm]lode, \[REm]alle\[SOL]lu\[DO]ia. \[FA DO]
\endverse
\beginverse
Io canterò il Signore con tutto il mio cuore;
racconterò le tue meraviglie,
io canterò il tuo nome.
Io canterò il Signore con tutto il mio cuore;
farò di te l'oggetto della mia lode, allelu-ia.
\endverse
\beginverse
Io invocherò il Signore con tutto il mio cuore;
racconterò le tue meraviglie,
io invocherò il tuo nome.
Io invocherò il Signore con tutto il mio cuore;
farò di te l'oggetto della mia lode, allelu-ia.
\endverse
\endsong

\nextcol

\beginsong{ISAIA 11}
\beginchorus
\[RE]Ed un vir\[LA]gulto sul \[SIm]tronco di \[LA]Iesse do\[SOL]mani germoglie\[FA\#m]rà. \[FA\#7]
\[RE]Un ramo\[LA]scello dalle \[SIm]sue ra\[LA]dici ves\[SOL]sillo si \[FA\#m]eleve\[SIm]rà. \[DO\#7]
\endchorus
\beginverse
\[MIm7]Su Lui sapienza, intel\[FA\#m7]letto, consiglio, for\[MIm7]tezza e timor del Si\[FA\#m7]gnor.
La sua parola sarà come verga e dal male ci libererà.
\endverse
\beginchorus
Ed un virgulto sul tronco...
\endchorus
\beginverse
L’agnello e il lupo insieme staranno e accanto al capretto vivran.
Pascoleranno con l’orsa e il leone, un fanciullo li guiderà.
\endverse
\beginchorus
Ed un virgulto sul tronco...
\endchorus
\beginverse
Ed in quel giorno di nuovo il Signore la mano su lui stenderà.
Come vessillo il germoglio di Jesse sui popoli si eleverà.
\endverse
\beginchorus
Ed un virgulto sul tronco...
\endchorus
\endsong



\beginsong{L'ACQUA LA TERRA IL CIELO}
\beginverse
\[RE]In \[LA]Prin\[SIm]ci\[MIm]pio la \[SOL]terra Dio \[LA]creò
\[RE]con \[LA]i \[FA\#m]mon\[SIm]ti i \[SOL]prati e i suoi \[LA]color
e il \[FA\#m]profumo dei suoi \[SIm]fior
che ogni \[SOL]giorno io ri\[LA]vedo intorno a 
\[RE]me \[LA]che os\[SIm]ser\[MIm]vo la \[SOL]terra respi\[LA]rar
\[RE]at\[LA]tra\[FA\#m]ver\[SIm]so le \[SOL]piante e gli ani\[LA]mal
che \[FA\#m]conoscere io do\[SIm]vrò per sen\[SOL]tirmi
di esser \[LA]parte almeno un \[RE]po'.
\endverse
\beginchorus
\[SIm]Questa avven\[FA\#m]tura, \[SOL]queste sco\[RE]perte \[SOL]le voglio \[RE]viver con \[LA]te. \[LA7]
Guarda che incanto è questa natura e noi siamo parte di lei.
\endchorus
\beginverse
Le mie mani in te immergerò
fresca acqua che mentre scorri via
tra i sassi del ruscello
una canzone lieve fai sentire
o pioggia che scrosci fra le onde
e tu mare che infrangi le tue onde
sugli scogli e sulla spiaggia
e orizzonti e lunghi viaggi fai sognar.
\endverse
\beginchorus
Questa avventura, queste scoperte...
\endchorus
\beginverse
Guarda il cielo che colori ha
e un gabbiano che in alto vola già
quasi per mostrare che,
ha imparato a vivere la sua libertà
che anch'io a tutti canterò
se nei sogni farfalla diverrò
e anche te inviterò
a puntare il tuo dito verso il sol.
\endverse
\beginchorus
Questa avventura, queste scoperte...
\endchorus
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}



\beginsong{LAUDATO SII}
\beginchorus
\[RE] Laudato sii Signore \[MIm]mio \[LA] Laudato sii Signore \[SIm]mio
\[SOL] Laudato sii Signore \[LA]mio \[SOL] Laudato \[MIm]sii Si\[LA]gnore \[RE]mio
\endchorus
\beginverse
Per il sole di ogni giorno che riscalda e dona vita;
egli illumina il cammino di chi cerca Te, Signore.
Per la luna e per le stelle io le sento mie sorelle;
le hai formate su nel cielo e le doni a chi è nel buio.
\endverse
\beginchorus
Laudato sii Signore mio...
\endchorus
\beginverse
Per la nostra madre terra che ci dona fiori ed erba;
su di lei noi fatichiamo per il pane di ogni giorno.
Per chi soffre con coraggio e perdona nel tuo amore;
Tu gli dai la pace tua alla sera della vita.
\endverse
\beginchorus
Laudato sii Signore mio...
\endchorus
\beginverse
Per la morte che è di tutti io la sento in ogni istante, 
ma se vivo nel tuo amore dona un senso alla mia vita.
Per l'amore che è nel mondo tra una donna e l'uomo suo, 
per la vita dei bambini  che il mio mondo fanno nuovo.
\endverse
\beginchorus
Laudato sii Signore mio...
\endchorus
\beginverse
Io ti canto mio Signore e con me la creazione; 
ti ringrazio umilmente perchè Tu sei il mio Signore.
\endverse
\beginchorus
Laudato sii Signore mio...
\endchorus
\endsong



\beginsong{LO SPIRITO DEL SIGNORE È SU DI ME}
\beginchorus
Lo \[SOL]Spirito del Si\[RE]gnore è su di \[MI]me,\[RE] lo \[SOL]Spirito del Si\[RE]gnore mi ha consa\[SOL]crato,
lo \[DO]Spirito del Si\[RE]gnore mi ha invi\[SOL]ato a por\[DO]tare il lieto an\[RE]nuncio ai \[DO]pove\[SOL]ri.
\endchorus
\beginverse
A fa\[SOL]sciare le \[RE]piaghe dei \[MIm]cuori spez\[SOL]zati,
a procla\[DO]mare la liber\[RE]tà degli \[SOL]schiavi,
a promul\[DO]gare l’anno di \[RE7]grazia del Si\[SI7]gnore!
E per conso\[SOL]lare \[RE]tutti gli af\[MIm]flitti,
donando \[DO]loro \[RE]una co\[SOL]rona, 
olio di gioia, \[RE]canto di \[MIm]lode,
invece di \[DO]lutto e di do\[SI7]lore.
\endverse
\beginchorus
Lo Spirito del Signore è su di me...
\endchorus
\beginverse
Essi si chiameranno querce di giustizia,
la piantagione gradita al Signore,
segno per tutti della Sua gloria.
Ricostruiranno le vecchie rovine, 
rialzeranno gli antichi ruderi,
restaureranno città desolate 
e devastate da più generazioni.
\endverse
\beginchorus
Lo Spirito del Signore è su di me...
\endchorus
\beginverse
Ed essi saranno chiamati sacerdoti del Signore,
saranno detti ministri del nostro Dio 
e dalle nazioni saranno serviti!
Ed essi godranno le loro ricchezze, 
trarranno vanto dai loro beni,
avranno gloria e non vergogna, 
grida di gioia e non di oppressione.
\endverse
\beginchorus
Lo Spirito del Signore è su di me...
\endchorus
\beginverse
Poiché io sono il Signore che ama la giustizia
darò loro fedelmente il giusto salario, 
concluderò con loro un’alleanza!
E saranno famosi tra tutti i popoli,
la loro stirpe tra le nazioni,
chi li vedrà ne avrà stima
perché sono benedetti da Dio!
\endverse
\beginchorus
Lo Spirito del Signore è su di me...
\endchorus
\endsong





\beginsong{L'UNICO MAESTRO}
\beginverse
\[LAm]Le mie mani, \[MI7]con le tue, \[LAm]possono fare mera\[MI7]viglie.
Possono stringere, perdonare e costruire cattedrali.
\[DO]Possono \[SOL]dare da man\[FA]gia\[MI]re \[LAm]e far fiorire una preghi\[MI7]era.
\endverse
\beginchorus
Perché \[DO]Tu, solo \[DO7+]Tu,
solo \[DO7]Tu sei il mio Maestro, e insegna\[FA]mi
ad a\[FAm]mare come hai fatto Tu con \[DO]me.
Se lo \[DO7+]vuoi, io lo \[DO7]grido a tutto il mondo
che Tu \[FA]sei, l’\[FAm]unico Maestro sei per \[DO]me.
\endchorus
\beginverse
Questi piedi, con i tuoi, possono fare strade nuove,
possono correre, riposare, sentirsi a casa in questo mondo.
Possono mettere radici e passo passo camminare.
\endverse
\beginchorus
Perché Tu, solo Tu...
\endchorus
\beginverse
Questi occhi, con i tuoi, potran vedere meraviglie,
potranno piangere, luccicare, guardare oltre ogni frontiera.
Potranno amarti più di ieri, se sanno insieme a Te sognare.
\endverse
\beginchorus
Perché Tu, solo Tu...
\endchorus
\beginverse
Tu sei il corpo, noi le membra: diciamo un'unica preghiera.
Tu sei il Maestro, noi testimoni della parola del Vangelo.
Possiamo vivere felici in questa Chiesa che rinasce.
\endverse
\beginchorus
Perché Tu, solo Tu...
\endchorus
\endsong


\beginsong{MANI}
\beginverse
Vo\[RE]rrei che le \[SOL]parole mu\[LA]tassero in pre\[RE]ghiera
e \[SOL]rivederti o \[SIm]Padre che \[SOL]dipingevi il \[LA]cielo.
Sa\[RE]pessi quante \[SOL]volte guar\[LA]dando questo \[RE]mondo
vo\[SOL]rrei che tu tor\[SIm]nassi a \[SOL]ritoc\[LA]care il \[RE]cuore.
Vo\[SIm]rrei che le mie \[FA\#m]mani a\[SOL]vessero la \[RE]forza
per \[SOL]sostenere \[MI]chi non può cam\[LA]minare. \[LA]
Vo\[SIm]rrei che questo \[FA\#m]cuore che es\[SOL]plode in senti\[RE]menti
\[SOL]diventasse \[SIm]culla per \[SOL]chi non ha più \[RE]ma\[LA]dre.
\endverse
\beginchorus
\[RE]Mani, prendi queste mie \[LA]mani,
fanne vita, fanne \[SOL]amore
braccia aperte per ri\[SIm]ceve\[LA]re chi è solo
\[RE]Cuore, prendi questo mio \[LA]cuore,
fa che si spalanchi al \[SOL]mondo
germogliando per quegli \[SIm]occhi
che non \[LA]sanno pianger \[SOL]più.
\endchorus
\beginverse
Sei tu lo spazio che desidero da sempre,
so che mi stringerai e mi terrai la mano.
Fa che le mie strade si perdano nel buio
ed io cammini dove cammineresti Tu.
Tu soffio della vita prendi la mia giovinezza
con le contraddizioni e le falsità
Strumento fa che sia per annunciare il Regno
a chi per queste vie Tu chiami Beati.
\endverse
\beginchorus
Mani, prendi queste mie mani... 
\endchorus
\beginverse
Noi giovani di un mondo che cancella i sentimenti
e inscatola le forze nell'asfalto di città
Siamo stanchi di guardare siamo stanchi di gridare
ci hai chiamati siamo Tuoi cammineremo insieme.
\endverse
\beginchorus
\[MI]Mani, prendi queste nostre \[SI]mani,
fanne vita, fanne \[LA]amore
braccia aperte per ri\[DO\#m]ceve\[SI]re chi è solo
\[MI]Cuori, prendi questi nostri \[SI]cuori,
fa che siano testi\[LA]moni
che tu chiami ogni \[DO\#m]uomo a far \[SI]festa con \[LA]Dio
\endchorus
\endsong



\beginsong{MISSIONE}
\beginchorus
\[FA]Lungo le strade del \[DO]mondo
\[SIb]amando e ser\[REm]vendo
chi \[SOL]sta intorno a \[DO]te
\[FA]fai della vita un \[DO]dono,
per \[SIb]ogni fra\[REm]tello in me\[DO]moria di \[FA]me.
\endchorus
\beginverse
\[FA]Sia benedetto Dio \[DO]Padre: \[REm]noi siamo l'opera \[LAm]sua,
\[SIb]ognuno chiama per \[FA]nome, \[SOL]qui ci raduna in\[DO]sieme.
\[FA]Nel suo perdono ci ac\[DO]coglie, \[REm]manda il suo Figlio tra \[LAm]noi:
\[SIb]riconosciamo che è \[FA]lui, la \[SOL]strada che porta alla \[DO7]vita.
\endverse
\beginchorus
Lungo le strade del mondo...
\endchorus
\beginverse
Cristo Gesù è il Signore, egli ha vinto la morte
e sulla croce distende l'abbraccio che libera il mondo.
Oggi al Signore offriamo la nostra giovane vita,
trovi la liberà vera: amare con il cuore di Dio.
\endverse
\beginchorus
Lungo le strade del mondo...
\endchorus
\beginverse
Un solo pane spezzato
da condividere abbiamo:
è il Corpo e il Sangue di Cristo che fa di noi tutti la Chiesa.
Tutto ci è stato donato e nella sua memoria
annuceremo la gioia che Cristo è vivo tra noi.
\endverse
\beginchorus
Lungo le strade del mondo...
\endchorus
\beginverse
Scenda lo Spirito Santo, fuoco che accende i cuori,
perché fiorisca nel mondo la pace e la speranza di Dio.
\endverse
\beginchorus
Lungo le strade del mondo
rafforza il tuo passo incontro al Signor
fa' della vita un dono
un canto di lode, alleluja!
\endchorus
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}


\beginsong{MUSICA DI FESTA}
\beginverse
\[MIm]Cantate al Si\[SIm]gnore un \[MIm]cantico \[SIm]nuovo: \[DO]splende la sua \[RE]glori\[SOL]a! \[SI7]
\[MIm]Grande la sua \[SIm]forza, \[MIm]grande la sua \[SIm]pace, \[DO]grande la sua \[RE]santi\[MIm]tà. \[MI]
\endverse
\beginchorus
\[LAm]In tutta la \[RE]terra \[SOL7]popoli del \[DO7]mondo
\[FA\#m]gridate la \[SI7]sua \[MIm]fe\[RE]del\[SOL]tà. \[MI7]
\[LAm]Musica di \[RE]festa, \[SOL7]musica di \[DO7]lode,
\[FA\#m]musica di  \[SI7]liber\[MIm]tà. \[SIm MIm SIm LAm SIm MIm]
\endchorus
\beginverse
Agli occhi del mondo ha manifestato la sua salvezza!
Per questo si canti, per questo si danzi, per questo si celebri.
\endverse
\beginchorus
In tutta la terra popoli del mondo...
\endchorus
\beginverse
Con l’arpa ed il corno, con timpani e flauti, con tutta la voce!
Canti di dolcezza, canti di salvezza, canti d’immortalità.
\endverse
\beginchorus
In tutta la terra popoli del mondo...
\endchorus
\beginverse
I fiumi ed i monti battono le mani davanti al Signore!
La sua giustizia giudica la terra, giudica le genti.
\endverse
\beginchorus
In tutta la terra popoli del mondo...
\endchorus
\beginverse
Al Dio che ci salva gloria in eterno! Amen! Alleluia!
Gloria a Dio Padre, gloria a Dio Figlio, gloria a Dio Spirito!
\endverse
\beginchorus
In tutta la terra popoli del mondo...
\endchorus
\endsong



\beginsong{OGNI MIA PAROLA}
\beginverse
\[DO]Come la \[SOL]pioggia e la \[DO]ne\[SOL]ve
\[DO]scendono \[FA]giù dal \[SOL]cie\[SOL7]lo
e \[LAm]non vi ri\[SOL]tornano \[FA]senza irri\[DO/SOL]gare
e \[FA]far germo\[SOL]gliare la \[FA]ter\[SOL]ra;
\[DO]Così ogni mia pa\[FA]rola
non ri\[DO]tornerà a \[SOL]me
\[DO]senza operare \[FA]quanto de\[SOL]si\[SOL7]dero,
\[LAm]senza aver compiuto
\[SOL]ciò per cui l'\[FA]avevo man\[DO/SOL]data.
\[FA]Ogni mia paro\[SOL]la, \[FA]ogni mia paro\[SOL]la 
\rep{2}.
\endverse
\endsong



\beginsong{PACE SIA, PACE A VOI}
\beginchorus
Pace \[MI]sia, pace a voi la tua \[LA]pace sarà
sulla \[DO\#m]terra com’è nei \[SI4]cie\[SI]li.
Pace \[MI]sia, pace a voi la tua \[LA]pace sarà
gioia \[SOL]nei nostri \[RE]occhi, nei \[LA]cuo\[SI]ri.
Pace \[MI]sia, pace a voi la tua \[LA]pace sarà
luce \[DO\#m]limpida nei pen\[SI4]sie\[SI]ri.
Pace \[MI]sia, pace a voi la tua \[LA]pace sarà
una \[MI]casa per \[SI]tutti. \[MI LA MI]
\endchorus
\beginverse
\[LA]Pace a \[MI]voi sia il tuo \[SI]dono \[DO\#m]visibile
Pace a voi la tua eredità
Pace a voi come un canto all’unisono
che \[RE]sale dalle nostre cit\[SI]tà.
\endverse
\beginchorus
Pace sia, pace a voi...
\endchorus
\beginverse
Pace a voi sia un’impronta nei secoli
Pace a voi segno d’unità
Pace a voi sia l’abbraccio tra i popoli,
la tua promessa all’umanità.
\endverse
\beginchorus
Pace sia, pace a voi...
\endchorus
\beginchorus
Pace \[FA]sia, pace a voi la tua \[SIb]pace sarà
sulla \[REm]terra com’è nei \[DO4]cie\[DO]li.
Pace \[FA]sia, pace a voi la tua \[SIb]pace sarà
gioia \[SOL\#]nei nostri \[MIb]occhi, nei \[SIb]cuo\[DO]ri.
Pace \[FA]sia, pace a voi la tua \[SIb]pace sarà
luce \[REm]limpida nei pen\[DO4]sie\[DO]ri.
Pace \[FA]sia, pace a voi la tua \[SIb]pace sarà
una \[FA]casa per \[DO]tutti. \[FA SIb FA]
\endchorus
\endsong



\beginsong{PANE DEL CIELO}
\beginchorus
\[DO]Pane del \[MIm]Cielo \[FA]sei Tu, Ge\[DO]sù,
\[LAm]via d'\[REm]amore: \[FA]Tu ci fai come \[DO]Te.
\endchorus
\beginverse
\[FA]No, non è rima\[REm]sta fredda la \[SOL]terra:
\[MIm]Tu sei rima\[FA]sto con \[DO]noi
\[FA]per nutrirci di \[DO]Te, \[LAm]Pane di \[SOL]Vita;
\[LAm]ed infiam\[SOL]mare col tuo \[MIm]amore
\[SOL]tutta l'\[FA]umanità.\[DO]
\endverse
\beginchorus
Pane del Cielo sei Tu...
\endchorus
\beginverse
Sì, il Cielo è qui su questa terra:
Tu sei rimasto con noi
ma ci porti con Te nella tua casa
dove vivremo insieme a Te
tutta l'eternità.
\endverse
\beginchorus
Pane del Cielo sei Tu...
\endchorus
\beginverse
No, la morte non può farci paura:
Tu sei rimasto con noi.
E chi vive in Te vive per sempre.
Sei Dio con noi, sei Dio per noi,
Dio in mezzo a noi.
\endverse
\beginchorus
Pane del Cielo sei Tu...
\endchorus
\endsong



\beginsong{QUALE GIOIA}
\beginchorus
\[RE]Quale \[LA]gioia mi \[Mim]disse\[SOL]ro:
“Andremo \[RE] alla \[LA]casa del \[MIm]Si\[SOL]gno\[LA]re!”.
\[RE]Ora i \[LA]piedi, o Ge\[MIm]rusa\[SOL]lemme,
si \[RE]fermano da\[LA]vanti a \[RE]te. \[(SOL RE)]
\endchorus
\beginverse
\[RE]Ora Gerusa\[LA]lemme \[MIm]è ric\[SOL]ostrui\[LA7]ta
come città salda, forte e unita.
\endverse
\beginchorus
Quale gioia...
\endchorus
\beginverse
Là sono posti i seggi della sua giustizia,
i seggi della casa di Davide.
\endverse
\beginchorus
Quale gioia...
\endchorus
\beginverse
Domandate pace per Gerusalemme;
sia pace a chi ti ama, pace alle tue mura.
\endverse
\beginchorus
Quale gioia...
\endchorus
\beginverse
Su di te sia pace, chiederò il tuo bene;
per la casa di Dio chiederò la gioia.
\endverse
\beginchorus
Quale gioia...
\endchorus
\beginverse
Noi siamo il suo popolo, Egli è il nostro Dio;
possa rinnovarci la felicità.
\endverse
\beginchorus
Quale gioia...
\endchorus
\endsong



\beginsong{RESTA QUI CON NOI}
\beginverse
\[RE]Le ombre si distendono \[SOL]scende ormai la sera
\[RE]e s’allontanano dietro i \[MIm7]monti
i riflessi di un \[SIm]giorno che non \[FA\#m]finirà,
di un \[MI]giorno che ora \[SOL]tornerà sempre
\[RE] perché sap\[FA\#m]piamo c\[SOL]he una nuova v\[MIm7]ita
da qui è p\[RE]artita e mai \[SOL]più si ferme\[LA4]rà. \[LA]
\endverse
\beginchorus
\[RE]Resta qui con \[FA\#m]noi, il \[SOL]sole scende \[RE]già;
\[MIm7]resta qui con \[LA]noi, \[SOL]Signore è sera \[RE]ormai.
\[RE]Resta qui con \[FA\#m]noi, il \[SOL]sole scende \[RE]già;
\[MIm7]se tu sei tra \[LA]noi, la \[SOL]notte \[LA]non ver\[RE]rà.
\endchorus
\beginverse
S’allarga verso il mare il tuo cerchio d’onda,
che il vento spingerà fino a quando giungerà
ai confini di ogni cuore, alle porte dell’amore vero;
come una fiamma che dove passa brucia,
così il tuo amore tutto il mondo invaderà
\endverse
\beginchorus
Resta qui con noi...
\endchorus
\beginverse
Davanti a noi l’umanità lotta, soffre, spera,
come una terra che nell’arsura
chiede l’acqua ad un cielo senza nuvole,
ma che sempre le può dare vita:
con Te saremo sorgente d’acqua pura,
con Te fra noi il deserto fiorirà.
\endverse
\beginchorus
Resta qui con noi...
\endchorus
\endsong



\beginsong{RESURREZIONE}
\beginverse
Che \[RE]gioia ci hai \[SOL]dato Si\[RE]gnore del \[SOL]cielo,
Si\[RE]gnore del \[SOL]grande uni\[LA]verso.
Che \[RE]gioia ci hai \[SOL]dato ve\[RE]stito di \[SOL]luce,
ve\[RE]stito di \[LA]gloria infi\[SIm]ni\[SOL]ta
ve\[RE]stito di \[LA]gloria infi\[SOL]nita.\[(RE LA) RE] \[SOL RE SOL]
\endverse
\beginverse
\[SOL RE SOL]
Vederti risorto, vederti Signore,
il cuore sta per impazzire!
Tu sei ritornato, tu sei qui fra noi
e adesso ti avremo per sempre
e adesso ti avremo per sempre.
\endverse
\beginverse
\[SOL RE SOL]
Chi cercate \[SOL]donne quag\[RE]giù?
Chi cercate donne quaggiù:
quello che era \[SOL]morto non è \[LA]qui!
È ri\[RE]sorto, sì, come \[SOL]aveva detto \[RE]anche a voi.
\[SOL]Voi gridate a \[RE]tutti che \[LA] \[SIm]è risorto \[SOL]Lui,
a \[RE]tutti che \[LA] \[SOL]è risorto \[RE]Lui.
\endverse
\beginverse
\[SOL RE SOL]
Tu hai vinto il mondo Gesù,
Tu hai vinto il mondo Gesù,
liberiamo la felicità,
e la morte, no, non esiste più,
l’hai vinta tu, hai salvato tutti noi:
uomini con te, tutti noi: uomini con te,
\endverse
\beginverse
\[SOL]uomini con te, uomini con te.
Che \[RE]gioia ci hai \[SOL]dato
ti \[RE]avremo per \[SOL]sem\[RE]pre.
\endverse
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}



\beginsong{SALVE REGINA}
\beginchorus
\[SOL]Salve Re\[RE]gina, \[DO]Madre \[LAm] di miseri\[SOL]cordia.
Vita, dol\[RE]cezza, speranza \[DO]nostra, \[SOL]salve!
Salve Re\[RE]gina! \[RE7] \rep{2}
\endchorus
\beginverse
\[SOL]A te ricor\[LAm]riamo, \[RE]esuli figli di \[SOL]Eva.
A te sospi\[SIm]riamo, pian\[DO]genti
\[LAm]in questa valle di \[RE]lacrime. \[RE7]
\[SOL]Avvocata \[LAm]nostra, \[RE]volgi a noi gli occhi \[SOL]tuoi.
Mostraci, dopo quest’e\[SIm]silio,
il \[DO]frutto \[LAm]del tuo seno, Ge\[RE]sù.
\endverse
\beginchorus
Salve Regina, Madre di misericordia.
O clemente, o pia, o dolce Vergine Maria.
Salve Regina!
\[SOL]Salve Re\[RE]gina, \[DO]\[LAm]sa\[SOL]lve, \[DO]\[LAm]sa\[SOL]lve!
\endchorus
\endsong



\beginsong{SAN FRANCESCO}
\beginverse
Oh Si\[RE]gnore fa’ di \[RE4]me uno stru\[RE7]mento \[RE4]
fa’ di \[RE]me uno stru\[RE4]mento della tua \[SOL]pace \[SI7]
dov’è \[MIm]odio che io \[SOLm]porti l’a\[LA]more,
dov’è of\[SIb]fesa che io \[LA]porti il per\[RE]dono. \[SOL LA]
Dov’è \[RE]dubbio che io \[RE4]porti la \[RE7]fede, \[RE4]
dov’è dis\[RE]cordia che io \[RE4]porti l’u\[SOL]nione, \[SI7]
dov’è er\[MIm]rore che io \[LA]porti veri\[FA\#m]tà, \[SI7]
a chi dis\[Mim]pera che io \[LA]porti la spe\[RE]ranza \[RE7]
dov’è errore che io porti verità,
a chi dispera che io porti la speranza.
\endverse
\beginchorus
Oh ma\[SOL]estro dammi \[SI7]Tu un cuore \[MIm]grande \[DO7+]
che sia \[LAm]goccia di ru\[LAm7]giada per il \[RE]mondo
che sia \[DO]voce \[RE]di speranza, \[SIm]che sia un \[MIm]buon mattino
\[DO7+]per il \[RE]giorno di ogni \[SOL]uomo. \[SOL7]
\[DO]E con \[RE]gli ultimi del \[SIm]mondo \[MIm]sia il mio passo
\[DO7+]lieto \[RE]nella pover\[SOL]tà, \[LAm]nella pover\[RE7]tà. \rep{2}
\endchorus
\beginverse
Oh Signore fa’ di me il tuo canto
fa’ di me il tuo canto di pace
a chi è triste che io porti la gioia,
a chi è nel buio che io porti la luce.
E’ donando che si ama la vita,
è servendo che si vive la gioia,
perdonando che si trova il perdono,
è morendo che si vive in eterno,
perdonando che si trova il perdono,
è morendo che si vive in eterno.
\endverse
\beginchorus
Oh maestro dammi Tu un cuore grande...
\endchorus
\endsong


\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}


\beginsong{SANTO}
\beginchorus
\[MI]San\[LA]to, \[MI]San\[LA]to, \[MI]Sa\[SI] \[MI]nto
\[MI]San\[LA]to, \[MI]San\[LA]to, \[MI]Sa\[SI] \[MI]nto
\endchorus
\beginverse
Il Si\[LA]gnore Dio dell’uni\[MI]verso
Il Si\[LA]gnore Dio dell’uni\[MI]verso
I \[LA]cieli e la \[MI]Terra sono \[SI]pieni della tua \[MI]gloria
O\[LA]sanna O\[MI]sanna nell’\[SI]alto dei \[MI]cieli
O\[LA]sanna O\[MI]sanna nell’\[SI]alto dei \[MI]cieli
\endverse
\beginchorus
Santo...
\endchorus
\beginverse
Benedetto colui che viene 
nel nome del Signore.
Benedetto colui che viene nel nome del Signore.
Osanna Osanna nell’alto dei cieli
Osanna Osanna nell’alto dei cieli
\endverse
\beginchorus
Santo...
\endchorus
\endsong



\beginsong{SANTO (OSANNA EH)}
\beginverse
\[SOL]Santo \[DO]Santo, Os\[SOL RE]an\[SOL]na \rep{2}
\endverse
\beginchorus
\[SOL]Osanna eh! \[DO]Osanna \[SOL]eh!
\[SOL]Osanna a \[RE]Cristo Si\[SOL]gnor ! \rep{2}
\endchorus
\beginverse
I cieli e la terra o Signore, sono pieni di Te \rep{2}
\endverse
\beginchorus
Osanna eh ...
\endchorus
\beginverse
Benedetto colui che viene, nel nome tuo Signor \rep{2}
\endverse
\beginchorus
Osanna eh ...
\endchorus
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}


\beginsong{SE M'ACCOGLI}
\beginverse
Tra le \[DO]mani non ho \[FA]niente: spero \[MIm]che mi accoglie\[LAm]rai.
Chiedo \[DO]solo di res\[FA]tare accanto a \[SOL4]te. \[SOL]
Sono ricco solamente dell'amore che mi dai:
è per quelli che non l'hanno avuto mai.
\endverse
\beginchorus
Se m'ac\[DO]cogli, mio Si\[MI7]gnore, altro \[LAm]non ti chiede\[DO7]rò
e per \[FA]sempre la tua \[REm]strada la mia \[MI]strada reste\[LAm]rà.
Nella \[FA]gioia, nel do\[DO]lore, fino a \[FA]quando \[REm]tu vor\[MI]rai
con la \[LAm]mano nella \[SOL]tua cammine\[FA]rò. \[DO]
\endchorus
\beginverse
Io ti prego con il cuore, so che tu mi ascolterai
rendi forte la mia fede più che mai.
Tieni accesa la mia la luce fino al giorno che tu sai,
con i miei fratelli incontro a te verrò.
\endverse
\beginchorus
Se m'accogli...
\endchorus
\endsong

\nextcol

\beginsong{SERVO PER AMORE}
\beginverse
\[SIm]Una notte di sudore sulla \[RE]barca in mezzo al mare
e mentre il \[LA]cielo si imbianca \[FA\#m]già, tu guardi \[SOL]le tue reti \[SIm]vuote.
Ma la \[RE]voce che ti chiama un altro \[LA]mare ti mostre\[RE]rà
e sulle \[SOL]rive di ogni \[RE]cuore, le tue \[MIm]reti \[SOL]gette\[RE]rai.
\endverse
\beginchorus
\[SIm]Offri la vita \[RE]tua come Ma\[LA]ria ai \[FA\#m]piedi della \[SOL]croce
\[SIm]e sarai \[RE]servo di ogni \[LA]uomo, \[RE]servo per a\[SOL]more,
\[RE]sacerdote \[MIm]dell'\[SOL]umani\[RE]tà.
\endchorus
\beginverse
Avanzavi nel silenzio fra le lacrime e speravi
che il seme sparso davanti a Te cadesse sulla buona terra.
Ora il cuore tuo è in festa perché il grano biondeggia ormai,
è maturato sotto il sole, puoi riporlo nei granai.
\endverse
\beginchorus
Offri la vita tua...
\endchorus
\endsong



\beginsong{SU ALI D'AQUILA}
\beginverse
\[RE7+]Tu che abiti al ri\[LA7+]paro del Signore
\[RE7+]e che dimori alla sua \[LA7+]ombra
\[DO7+]di al Signore mio Ri\[FA7+]fugio,
mia \[REm]roccia in cui con\[MI4/7]fido.
\endverse
\beginchorus
E ti ri\[LA]alzerà, ti \[LA7+]solleverà
su ali \[SIm]d'aquila \[MI]ti regge\[MI7]rà
sulla \[MIm7]brezza dell'\[LA7]alba ti fa\[RE]rà bril\[SIm]lar
\[MI]come il \[FA\#m]sole, \[DO\#m] co\[SI7]sì nelle sue \[MI4/7]mani vi\[LA]vrai.
\endchorus
\beginverse
Dal laccio del cacciatore ti libererà
e dalla carestia che ti distrugge
poi ti coprirà con le sue ali
e rifugio troverai.
\endverse
\beginchorus
E ti rialzerà...
\endchorus
\beginverse
Non devi temere i terrori della notte
né freccia che vola di giorno
mille cadranno al tuo fianco
ma nulla ti colpirà.
\endverse
\beginchorus
E ti rialzerà...
\endchorus
\beginverse
Perché ai suoi angeli da dato un comando
di preservarti in tutte le tue vie
ti porteranno sulle loro mani
contro la pietra non inciamperai.
\endverse
\beginchorus
E ti rialzerò, ti solleverò
su ali d'aquila ti reggerò
sulla brezza dell'alba ti farò brillar
come il sole, così nelle mie mani vivrai.
\endchorus
\endsong



\beginsong{SYMBOLUM '77 (TU SEI LA MIA VITA)}
\beginverse
\[MIm]Tu sei la mia \[DO]vita, \[RE]altro io non \[SOL]ho
\[MIm]Tu sei la mia \[DO]strada, \[RE]la mia veri\[SOL]tà \[SOL\#dim]
\[LAm]Nella Tua pa\[RE9]rola \[SOL]io cammine\[DO]rò
\[LAm]Finché avrò res\[RE7]piro, fino a \[SOL]quando Tu vor\[SI7]rai \[MI]
\[LAm]Non avrò pa\[RE9]ura, sai, \[SOL]se Tu sei con \[DO]me
\[LAm]Io Ti prego, \[RE]resta con \[MIm]me
\endverse
\beginverse
Credo in Te, Signore, nato da Maria
Figlio eterno e santo, uomo come noi
Morto per amore vivo in mezzo a noi 
Una cosa sola con il Padre e con i Tuoi
Fino a quando, io lo so Tu ritornerai 
Per aprirci il Regno di Dio
\endverse
\beginverse
Tu sei la mia forza, altro io non ho
Tu sei la mia pace, la mia libertà
Niente nella vita ci separerà
So che la Tua mano forte non mi lascerà
So che da ogni male Tu mi libererai
E nel Tuo perdono vivrò
\endverse
\beginverse
Padre della Vita, noi crediamo in Te
Figlio Salvatore, noi speriamo in Te
Spirito d'amore vieni in mezzo a noi 
Tu da mille strade ci raduni in unità
E per mille strade, poi dove Tu vorrai 
Noi saremo il seme di Dio
\endverse
\endsong



\beginsong{SYMBOLUM '78}
\beginverse
\[RE]Io lo so Si\[FA\#m]gnore che \[SOL]vengo da lon\[RE]tano,
\[RE]prima nel pen\[FA\#m]siero e \[SOL]poi nella tua \[LA]mano.
\[RE]Io mi rendo \[LA]conto che \[SOL]Tu sei la mia \[RE]vita
e \[SOL]non mi sembra \[MIm]vero di pre\[MI7]garti co\[LA7]sì:
“Padre di ogni uomo”, e non ti ho visto mai,
“Spirito di Vita”, e nacqui da una donna,
“Figlio mio fratello”, e sono solo un uomo;
eppure io capisco che Tu sei Verità.
\endverse
\beginchorus
E im\[RE]parerò a guar\[SOL]dare tutto il \[LA7]mondo \[RE7]
con gli \[SOL]occhi traspa\[LA9]renti di un bam\[RE]bino \[RE7]
e in\[SOL]segnerò a chia\[LA]marti “Padre \[RE]nostro” \[SI7]
ad \[MIm]ogni figlio \[MI7]che diventa \[LA7]uomo. \rep{2}
(ad \[MIm]ogni figlio \[LA7]che diventa \[RE]uomo.) \[SOL RE]
\endchorus
\beginverse
Io lo so Signore che Tu mi sei vicino,
luce alla mia mente, guida al mio cammino,
mano che sorregge, sguardo che perdona,
e non mi sembra vero che Tu esista così.
Dove nasce amore Tu sei la sorgente,
dove c’è una croce Tu sei la speranza,
dove il tempo ha fine Tu sei vita eterna,
e so che posso sempre contare su di Te.
\endverse
\beginchorus
E accoglierò la vita come un dono, 
e avrò il coraggio di morire anch’io
e incontro a te verrò col mio fratello 
che non si sente amato da nessuno. \rep{2}
(che non si sente amato da nessuno.)
\endchorus
\endsong



\beginsong{TE AL CENTRO DEL MIO CUORE}
\beginverse
\[MIm]Ho bisogno d’incontrarti nel mio \[SOL]cuore,
\[SIm]di trovare te, di stare insieme a \[DO]te:
\[LAm]unico riferimento del mio an\[MIm]dare,
\[DO]unica ragione \[RE]tu, \[SIm]unico sostegno \[MIm]tu,
al \[DO]centro del mio cuore \[RE]ci sei solo \[SOL]tu.
\endverse
\beginverse
Anche il cielo gira intorno e non ha pace,
ma c’è un punto  fermo, è quella stella là,
la stella polare è fissa ed è la sola,
la stella polare tu, la stella sicura tu,
al centro del mio cuore ci sei solo tu.
\endverse
\beginchorus
Tutto \[SIm]ruota attorno a \[DO]te, in funzione di \[RE]te \[MIm]
e poi \[SIm]non importa il “\[DO]come” il “dove” e il “\[RE]se”.
\endchorus
\beginverse
Che tu splenda sempre al centro del mio cuore,
il significato allora sarai tu:
quello che farò sarà soltanto amore,
unico sostegno tu, la stella polare tu,
al centro del mio cuore ci sei solo tu.
\endverse
\beginchorus
Tutto ruota attorno a te...
\endchorus
\beginverse
Ho bisogno d’incontrarti nel mio cuore,
di trovare te, di stare insieme a te:
unico riferimento del mio andare,
unica ragione tu, unico sostegno tu,
al centro del mio cuore ci sei solo tu.
\endverse
\endsong



\beginsong{TI RINGRAZIO}
\beginverse
A\[RE]matevi l'un l'\[SIm]altro come \[MIm]Lui ha amato \[RE]noi:
e siate per sem\[SIm]pre suoi a\[MIm]mi\[LA]ci;
e \[SOL]quello che fa\[LA]rete al più pic\[FA\#m7]colo tra \[SIm]voi,
cre\[MIm]dete l'a\[LA]vete fatto a \[RE]Lui. \[SOL RE]
\endverse
\beginchorus
Ti rin\[RE]grazio \[RE6]mio si\[SOL]gnore e \[LA]non ho più pa\[RE]ura, 
per\[SOL]ché, \[LA]con la mia \[RE]mano \[RE6]nella \[SOL]mano \[LA]degli amici \[RE]miei,
cam\[SOL]mino fra la \[LA]gente della \[RE]mia \[FA\#m]cit\[SIm]tà e \[MIm]non mi \[LA]sento più \[RE]solo; \[RE7]
non \[SOL]sento la stan\[LA]chezza e guardo \[RE]dritto \[FA\#m7]avanti a \[SIm]me,
\[MIm]perché sulla mia \[LA]strada ci sei \[RE]Tu. \[SOL RE]
\endchorus
\beginverse
Se amate veramente perdonatevi tra voi:
nel cuore di ognuno ci sia pace;
il Padre che è nei cieli vede tutti i figli suoi
con gioia a voi perdonerà.
\endverse
\beginchorus
Ti ringrazio mio Signore...
\endchorus
\beginverse
Sarete suoi amici se vi amate fra voi
e questo è tutto il suo Vangelo;
l'amore non ha prezzo, non misura ciò che dà:
l'amore, confini non ne ha.
\endverse
\beginchorus
Ti ringrazio mio Signore...
\endchorus
\endsong



\beginsong{TU SEI}
\beginverse
Tu \[LA]sei la prima \[SIm7]stella del mattino
Tu \[LA]sei la nostra \[RE]grande nostal\[SIm7]gia
Tu \[LA]sei il cielo \[SIm7]chiaro \[MI]dopo la pa\[LA]ura
\[MI]Dopo la pa\[FA\#m]ura \[FA\#m7]d’esserci per\[RE]duti
E \[SIm7]tornerà la \[LA]vita in questo \[MI4]ma\[MI]re \[MI4 MI]
\endverse
\beginchorus
Soffie\[RE]rà soffie\[LA]rà il vento \[MI]forte della \[FA\#m]vita
Soffie\[RE]rà sulle \[LA]vele e le \[SIm7]gonfie\[MI]rà di \[LA]Te
Soffie\[RE]rà soffie\[LA]rà il vento \[MI]forte della \[FA\#m]vita
Soffie\[RE]rà sulle \[LA]vele e le \[SIm7]gonfie\[MI]rà di \[LA]Te
\endchorus
\beginverse
Tu sei l’unico volto della pace
Tu sei speranza nelle nostre mani
Tu sei il vento nuovo sulle nostre ali
Sulle nostre ali soffierà la vita
E gonfierà le vele per questo mare
\endverse
\beginchorus
Soffierà soffierà...
\endchorus
\endsong



\beginsong{VERBUM PANIS}
\beginchorus
\[MIm] Verbum caro factum est verbum panis \[RE]factum \[MIm]est.
Verbum caro factum est verbum pa\[RE]nis...
\endchorus
\beginverse
\[MIm]Prima del \[RE/MI]tempo,
prima an\[MIm]cora che la \[RE/MI]terra comin\[DO]ciasse a vive\[RE/MI]re
\[MIm]il Verbo \[RE/MI]era presso \[MIm]Dio. \[RE/MI]
Venne nel mondo
e per non abbandonarci in questo viaggio ci lasciò,
tutto se stesso come pane.
\endverse
\beginchorus
\[MIm] Verbum caro factum est verbum \[RE]panis factum \[MIm]est.
Verbum caro factum est verbum panis \[RE]factum \[DO7+]est. \[RE4 RE]
\endchorus
\beginchorus
\[SOL]Qui \[RE/FA\#]spezzi ancora il \[DO/MI]pane in mezzo a \[RE]noi
e chi\[SOL]unque mange\[RE/FA\#]rà \[DO/MI]non avrà più \[RE4]fa\[RE]me.
Qui vive la tua chiesa intorno a Te
dove ognuno troverà, la sua vera casa.
\endchorus
\beginchorus
Verbum caro factum est verbum panis factum est.
Verbum caro factum est verbum panis...
\endchorus
\beginverse
Prima del tempo,
quando l’universo fu creato dall’oscurità,
il Verbo era presso Dio.
Venne nel mondo,
nella sua misericordia Dio ha mandato il figlio suo
tutto se stesso come pane.
\endverse
\beginchorus
Verbum caro factum est verbum panis factum est.
Verbum caro factum est verbum panis factum est.
\endchorus
\beginchorus
Qui spezzi ancora il pane in mezzo a noi
e chiunque mangerà non avrà più fame.
Qui vive la tua chiesa intorno a Te
dove ognuno troverà, la sua vera casa. \rep{2}
\endchorus
\beginchorus
Verbum caro factum est verbum panis factum est.
Verbum caro factum est verbum panis factum est.
\endchorus
\endsong



\beginsong{VIVERE LA VITA}
\beginverse
\[DO]Vivere la \[SOL]vita con le \[REm]gioie e coi do\[FA]lori di ogni \[LAm]giorno \[SOL]
è quello che Dio \[DO]vuole da te. \[SOL]
Vivere la vita è inabissarti nell'amore è il tuo destino,
è quello che Dio vuole da te.
\endverse
\beginverse
\[FA]Fare insieme agli \[SOL]altri la tua \[DO]strada verso \[MIm]Lui,
correre con i fratelli tuoi...
scoprirai allora il cielo dentro di te,
\[FA]una scia di \[REm]luce lasce\[SOL4]rai. \[SOL]
\endverse
\beginverse
Vivere la vita è l'avventura più stupenda dell' amore,
è quello che Dio vuole da te.
Vivere la vita e generare ogni momento il paradiso,
è quello che Dio vuole da te.
\endverse
\beginverse
Vivere perché ritorni al mondo l'unità ,
perché Dio sta nei fratelli tuoi...
scoprirai allora il cielo dentro di te,
una scia di luce lascera
\endverse
\beginverse
\[DO FA SOL FA DO DO7]
Vivere perché ritorni al mondo l'unità,
perché Dio sta nei fratelli tuoi...
scoprirai allora il cielo dentro di te,
una scia di luce lascerai,
\[FA]una scia di \[SOL]luce \[FA]lasce\[SOL]rai. \[DO]
\endverse
\endsong



\beginsong{VOCAZIONE}
\beginverse
\[DO]Era un giorno \[SOL]come tanti \[FA]altri
e quel \[SOL]giorno lui pas\[DO]sò. \[FA DO SOL]
\[DO]Era un uomo \[SOL]come tanti \[FA]altri
e pas\[SOL]sando mi chia\[DO]mò. \[FA DO MI7]
\[LAm]Come lo sa\[MIm]pesse che
il mio \[FA]nome era \[SOL]proprio quello
\[DO]come mai vo\[SOL]lesse proprio \[FA]me
nella sua \[SOL]vita non lo \[DO]so \[FA DO SOL]
\[DO]era un giorno \[SOL]come tanti \[FA]altri
e quel \[SOL]giorno mi chia\[DO]mò. \[FA DO MI7]
\endverse
\beginchorus
\[LAm]Tu \[MIm]Dio \[FA]che conosci il \[SOL]nome mio
fa che ascoltando la Tua voce
\[DO]io ri\[SOL]cordi dove \[FA]porta la mia \[SOL]strada
\[DO]nella \[SOL]vita all’in\[FA]contro con \[DO]Te. \[FA DO MI7]
\endchorus
\beginverse
Era un’alba triste e senza vita
e qualcuno mi chiamò.
Era un uomo come tanti altri,
ma la voce quella no.
Quante volte un uomo
con il nome giusto mi ha chiamato
una volta sola l’ho sentito
pronunciare con amore.
Era un uomo come nessun altro
e passando mi chiamò.
\endverse
\beginchorus
Tu Dio che conosci il nome mio...
\endchorus
\endsong









\end{songs}



% SEZIONE 3: canti scout

\section*{Canti Intorno al Fuoco}
\newpage

\begin{songs}{scoutidx}



\beginsong{AL CADER DELLA GIORNATA}
\beginverse
Al ca\[SOL]der della gior\[DO]na\[SOL]ta 
noi le\[MIm]via\[LAm]mo i cu\[RE]ori a \[SOL]Te
Tu l'avevi a noi donata, 
bene spesa fu per te
Te nel \[DO]bosco e nel ru\[SOL]scello, 
Te nel \[MIm]mon\[DO]te, \[RE]Te nel \[SOL]mar,
Te nel cuore del fra\[DO]tel\[SOL]lo,
Te nel \[MIm]mio \[LAm]cer\[RE7]cai d'\[SOL]amar.
\endverse
\beginverse
I Tuoi cieli sembran prati e le stelle tanti fior.
Son bivacchi dei beati stretti in cerchio a lor Signor.
Quante stelle, quante stelle, dimmi tu la mia qual è.
Non ambisco la più bella, basta sia vicino a Te.
\endverse
\endsong

\nextcol

\beginsong{AL CHIAROR DEL MATTIN}
\beginverse
Al \[SOL]chiaror del mattin, al chiaror del mattin,
ci \[RE7]sveglia una canzon, ci \[SOL]sveglia una canzon
Al chiaror del mattin, al chiaror del mattin
ci sveglia una canzon: è sorto il Sol!
\endverse
\beginverse
Su le viam, su leviam, su leviam, su leviam,
per avere il Sol basta ridere. . .
Su leviam, su leviam, su leviam, su leviam,
non è tempo di esitar!
\endverse
\beginverse
Se la pioggia cadrà, se la pioggia cadrà,
e tutto bagnerà, e tutto bagnerà.
Se la pioggia cadrà, se la pioggia cadrà,
più divertente ancor sarà!
\endverse
\beginverse
E se il vento verrà, e se il vento verrà,
e tutto muoverà, e tutto muoverà,
e se il vento verrà, e se il vento verrà,
più divertente ancor sarà!
\endverse
\beginverse
Se la neve verrà, se la neve verrà,
e tutto coprirà e tutto coprirà,
se la neve verrà, se la neve verrà,
più divertente ancor sarà!
\endverse
\endsong



\beginsong{AKELA AMA BAGHEERA}
\beginverse
\[FA]Cosa rimane di quel fuo\[SIb]co?
Di tutte \[REm]quelle stelle che brillavan su nel \[DO]cielo?
Di quelle notti e di quei pianti
Che asciugavi solo nel mio sacco a pelo?
\[LAm]E un bravo lupo può \[SIb]perdere il pelo ma \[FA]no
Non sa perdere il vi\[DO]zio
\[LAm]Io ti voglio anc\[SIb]ora ma tu invece \[FA]no
Ti piace Mauri\[LA7]zio
\endverse
\beginchorus
\[REm]Dimmi se \[SOLm7]dopo la fine del \[DO9]campo
Mi amerai \[FA]ancora oppu\[DO]re se
È stato solo un colpo di lampo
E nessuno del branco mai scopri\[SOLm7]rà
Che Akela ama Ba\[DO]gheera
\endchorus
\beginverse
Cosa rimane dei tuoi sguardi
Quando insieme scrostavamo il pentolone?
Cosa rimane di quei giorni?
Sogno ancora la tua gonna pantalone!
Ma un vero lupo una preda non può far scappare
Se la fame è nel cuore
E questo amore segreto un dì porterà
Di fronte a Baloo
\endverse
\beginchorus
Dimmi se dopo la fine del campo...

\endchorus
\beginchorus
\[RE]  \[MI]
\endchorus
\beginchorus

\[FA\#m]Dimmi se \[SIm7]dopo la fine del \[MI9]campo 
Mi amerai \[LA]ancora oppur\[MI]e se
È stato solo un colpo di lampo
E nessuno del branco mai scopri\[SIm7]rà
Che Akela ama Baghee\[MI]ra (nella giungla già si sa)\[SIm7]
Che Akela ama Baghee\[MI]ra
\endchorus

\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}



\beginsong{ATTORNO ALLA RUPE}
\beginverse
\[LAm]Attorno alla rupe orsù lupi andiam
\[REm]d’Akela e \[LAm]Baloo or le \[MI]voci ascol\[LAm]tiam
del branco la forza in ciascun lupo sta
del lupo la forza del branco sarà.
\endverse
\beginchorus
Uulla ullalala uullalala
del lupo la forza nel branco sarà. (×2)
\endchorus
\beginverse
Or quando si sente un richiamo lontan
risponde un vicino più forte ulular
a quel che la legge fedel seguirà
a lui buona caccia si ripeterà
\endverse
\beginchorus
Uulla ullalala...
\endchorus
\beginverse
Il debole cucciolo via via crescerà
e forte ed ardito col clan caccerà
finché sulla rupe un dì porterà
la pelle striata del vile Shere Khan.
\endverse
\beginchorus
Uulla ullalala...
\endchorus
\endsong



\beginsong{BELLA CIAO}
\beginverse
Una mat\[MIm]tina mi son svegliato 
oh bella, ciao! bella, ciao! bella, \[SI7]ciao, ciao, ciao!
Una mat\[LAm]tina mi son sve\[MIm]gliato
e ho tro\[SI7]vato l’inva\[MIm]sor.
\endverse
\beginverse
O partigiano, portami via,
o bella, ciao! bella, ciao! bella, ciao, ciao, ciao!
O partigiano, portami via,
ché mi sento di morir.
\endverse
\beginverse
E se io muoio da partigiano,
o bella, ciao! bella, ciao! bella, ciao, ciao, ciao!
E se io muoio da partigiano,
tu mi devi seppellir.
\endverse
\beginverse
E seppellire lassù in montagna,
o bella, ciao! bella, ciao! bella, ciao, ciao, ciao!
E seppellire lassù in montagna
sotto l’ombra di un bel fior.
\endverse
\beginverse
E le genti che passeranno
o bella, ciao! bella, ciao! bella, ciao, ciao, ciao!
E le genti che passeranno
Ti diranno Che bel fior!
\endverse
\beginverse
E questo è il fiore del partigiano
o bella, ciao! bella, ciao! bella, ciao, ciao, ciao!
E questo è il fiore del partigiano
morto per la libertà!
\endverse
\endsong



\beginsong{CANI ROSSI}
\beginverse
\[REm]Per le notti \[DO]piene di avven\[REm]tura,
per le nostre corse più veloci,
\[FA]quando insieme \[DO7]noi senza pa\[FA]ura
\[SOLm]tendiamo l’ag\[REm]guato ai ne\[LA7]mici.
\endverse
\beginverse
Per gli odori dell’alba fragranti
prima che evapori la brina
per i nostri assalti più scattanti
che riescono a scovar la selvaggina.
\endverse
\beginverse
Per le urla dei fratelli in caccia,
quando a terra il cervo si difende
per il richiamo della nuova traccia
quando il Branco unito risponde.
\endverse
\beginverse
È deciso: insieme combattiamo
questa caccia è caccia senza preda
è deciso: su corriamo.
Abbaia cane rosso senza coda.
Abbaia cane rosso senza coda.
\endverse
\endsong

\nextcol

\beginsong{CANTO DELL'AMICIZIA}
\beginverse
\[DO]In un mondo di \[SOL]maschere, \[LAm]dove sembra impossi\[MIm]bile
\[FA]riuscire a scon\[DO]figgere \[REm]tutto ciò che \[SOL]annienta \[SOL7]l’uomo;
il potere la falsità, la ricchezza l’avidità,
sono mostri da abbattere, noi però non siamo soli.
\endverse
\beginchorus
\[DO]Canta con noi, \[SOL]batti le mani
\[LAm]alzale in alto, \[DO]muovile al \[FA]ritmo del \[SOL]canto;
stringi la mano del tuo vicino
e scoprirai che è meno duro il cammino \[DO]così.
\endchorus
\beginverse
Ci hai promesso il tuo Spirito, lo sentiamo in mezzo a noi
e così possiamo credere che ogni cosa può cambiare;
non possiamo più assistere impotenti ed attoniti
perché siam responsabili della vita intorno a noi.
\endverse
\beginchorus
Canta con noi, batti le mani...
\endchorus
\endsong

\nextcol

\beginsong{CANTO DELLA PROMESSA}
\beginverse
\[RE]Dinanzi a voi m’impegno sul mio \[LA]onor
\[RE]e voglio esserne degno \[LA]per te o \[RE]Signor\[RE7]
\endverse
\beginchorus
La \[SOL]giusta e retta \[RE]via, \[LA7]mostrami \[RE]Tu \[RE7]
e la promessa mia accogli o Gesù.\[RE4]\[RE]\[RE4]
\endchorus
\beginverse
Fedele al tuo volere sempre sarò,
di Patria il mio dovere adempirò.
\endverse
\beginchorus
La giusta e retta via...
\endchorus
\beginverse
Leale alla mia Legge sempre sarò,
se la tua man mi regge io manterrò!
\endverse
\beginchorus
La giusta e retta via...
\endchorus
\endsong



\beginsong{CANTO DI MARCIA}
\beginverse
Tra \[LAm]boschi e prati \[DO]verdi e fiumi
con l’\[SOL]acqua e con il \[LAm]sole
col vento oppure con l’aria lieve
nella calda estate o con la neve
\[FA]quanti passi \[DO]fatti insieme
al\[SOL]legria di una fa\[LAm]tica
\[FA]ancor più me\[DO]ravigliosa per\[SOL]ché...
fatta con \[LAm]te na na na na\[SOL]
fatta con te na na na na.
\endverse
\beginverse
Un sorso d’acqua ancora e poi
l’orizzonte è di nuovo davanti a noi
e senza più limiti ed ore
ci fermerem col morir del sole
per poi star dinanzi al fuoco
in una notte con la luna
per pregar le stelle e il vento di...
portarci fortuna...
\endverse
\beginverse
Lo zaino è fatto, tutto è pronto
e un nuovo mondo è sorto già
e con il ritmo dei nostri passi
il nostro tempo misureremo
poi di nuovo sul sentiero
solitario e silenzioso
testimone alle fatiche di chi...
in alto deve andar...
\endverse
\endsong



\beginsong{CAVALIERE IO SARÒ}
\beginverse
\[LAm]In questo \[SOL]castello \[LAm]fatato, o grande \[SOL]re Ar\[DO]tù
\[REm]i tuoi cavalieri han por\[LAm]tato del regno \[SOL]le vir\[LAm]tù
nel duello la forza e il coraggio ci spingeranno già,
ma vincere col sabotaggio non dà felicità.
\endverse
\beginchorus
Cava\[DO]liere io sa\[SOL]rò, anche senza il mio ca\[DO]vallo perché \[SOL]so
\[REm]che non si può \[LAm]stare \[MI7]seduti ad aspettare
\[DO]e così cer\[SOL]cherò un modo molto \[DO]bello se si \[SOL]può
\[REm]per riuscire a \[LAm]donare quello che \[SOL]ho nel \[LAm]cuor.
\endchorus
\beginverse
Un vaso ti posso creare se argilla mi darai
oppure mattoni impastare e mura ne farai
e cavalcando nel bosco rumore non farò
il verso del gufo conosco paura non avrò.
\endverse
\beginchorus
Cavaliere io sarò...
\endchorus
\beginverse
Il mio prezioso mantello riparo diverrà
se lungo una strada un fratello al freddo resterà
sul volto un sorriso sereno per ogni avversità
ai piedi dell’arcobaleno ci si ritroverà.
\endverse
\beginchorus  
Cavaliere io sarò...
\endchorus
\endsong



\beginsong{CARAMBA}
\beginverse
\[RE]Lassù in \[SIm]cima al mo\[LA]nte Ne\[RE]ro, c'è una \[SOL]piccola \[RE]caver\[LA]na
\[RE]ci son \[SIm]dodici bri\[LA]ganti, \[LA7]al chiaror d'una lan\[RE]t\[LA]er\[RE]na.
\endverse
\beginchorus
\[RE]Caramba beviamo del whisky!
\[SIm]caramba beviamo \[LA7]del gin!
\[LA7]E tu non dar retta al cuore
che \[RE]tutto \[LA]passa e \[RE]va!
\endchorus
\beginverse
Mentre tutti son festanti uno solo resta muto.
Ha il bicchiere ancora pieno perché mai non ha bevuto?
\endverse
\beginchorus
Caramba beviamo del whisky...
\endchorus
\beginverse
Ma non può dimenticare il brigante la sua bella:
i suoi occhi color mare, la sua bocca tanto bella.
\endverse
\beginchorus
Caramba beviamo del whisky...
\endchorus
\beginverse
Mentre stava spigolando in un campo di frumento
È passato un aeroplano che compì un mitragliamento
\endverse
\beginchorus
Caramba beviamo del whisky...
\endchorus
\beginverse
Or la bella par che dorma con la spiga ancora in mano
Par che pensi al suo brigante che la piange da lontano
\endverse
\beginchorus
Caramba beviamo del whisky...
\endchorus
\endsong




\beginsong{CENERENTOLA}
\beginchorus
\[MI7]Forse ho an\[LAm]cora sonno \[MI7]ma mi chiaman \[LAm]forte
\[MI7]entra nel \[LAm]gioco e \[FA]gioca la tua \[SOL]parte
\[MI7]Si sa non è ancor \[LAm]nato chi \[MI7]goda l’avven\[LAm]tura
guar\[FA]dando il mondo \[DO]dietro al buco \[SOL]della serra\[DO]tura
guardando il mondo dietro al buco della serratura
\endchorus
\beginverse
Se un \[DO]giorno Cenerentola avesse detto “\[LAb]ba\[SOL]sta!
mi lascian qui pazienza non andrò alla festa”
\[MI7]Laggiù il figlio \[LAm]del re sic\[MI7]uro come il \[LAm]cielo
nel \[FA]suo grande pa\[DO]lazzo sa\[LAm]rebbe ancora \[SOL]solo
Di fronte al vecchio padre piuttosto imbufalito
Francesco forse un giorno avrebbe preferito
tornare buono a casa e far pure lui il mercante
e non passar la vita a sconcertar la gente
\endverse
\beginchorus
Forse ho ancora sonno... 
\endchorus
\beginverse
Se le tre caravelle da mesi in mezzo al mare
avessero convinto Colombo a rinunciare.
Potremmo ancora oggi stare sicuri che
non molti a colazione berrebbero il caffè.
Se così avesse detto Giuseppe spaventato
"Maria, io qui ti lascio quello ch’è stato è stato".
Beh voi non ci pensate che storia sbrindellata
in una mangiatoia quel dì sarebbe nata.
\endverse
\beginchorus
Forse ho ancora sonno...
\endchorus
\beginverse
Se mentre era assediato a Mafeking laggiù
B.P. avesse detto ai suoi "There is nothing to do"
non ci sarebbe al mondo vi piaccia o non vi piaccia
nessuno che saluti dicendo "buona caccia".
Guidando una canoa per acque tempestose
domando col sorriso le rapide furiose
già più di una persona mi ha detto che la vita
gustata in questo modo è ben più saporita.
\endverse
\beginchorus
Vedi così va il mondo a ognuno la sua arte
entra nel gioco e gioca la tua parte!
Si sa non è ancor nato chi goda l’avventura
guardando il mondo dietro al buco della serratura
guardando il mondo dietro al buco della serratura
\endchorus
\endsong


\beginsong{COLORE DEL SOLE}
\beginverse
\[LA]Colore del sole \[RE]più giallo dell’\[LA]oro fino
\[RE]la gioia che \[LA]brilla negli \[MI]occhi tuoi \[LA]fratelli\[MI]no,
colore di un fiore il primo della mattina
in te sorellina vedo rispecchiar,
\[FA\#m]nel gioco che \[DO\#m]fai non \[RE]sai ma già \[LA]stringi forte
\[RE]segreti che \[LA]sempre av\[RE]rai nelle \[LA]mani in \[RE]ogni tua \[MI]sorte,
\[FA\#m]nel canto che \[DO\#m]sai \[RE]la voce tua \[LA]chiara dice
\[RE]Famiglia \[LA]felice \[RE]oggi nel \[LA]mondo \[RE]poi su nel \[LA]ciel per \[RE]sempre \[LA]sarà.
\endverse
\beginverse
Colore del grano che presto avrà d’or splendore
la verde tua tenda fra gli alberi esploratore,
colore lontano di un prato che al cielo grida
sorella mia guida con me scoprirai;
dove il tuo sentiero si apre su un mondo ignoto
che attende il tuo passo come di un cavaliere fidato,
dove il tuo pensiero dilata questa natura
verso l’avventura che ti farà capire te stesso e amare il Signor.
\endverse
\beginverse
Colore rubino del sangue di un testimone
il sangue che sgorga dal cuor tuo fratello rover,
color vespertino di nubi sul suol raccolte
l’amore che scolta tu impari a donar,
conosci quel bene che prima tu hai ricevuto
sai che non potrai tenerlo per te neppure un minuto,
conosci la gioia di spenderti in sacrificio
prometti servizio ad ogni fratello ovunque la strada ti porterà.
\endverse
\endsong



\beginsong{COME SOLE COME GOCCIA}
\beginverse
Ma che \[SOL]strana cosa, questo raggio di \[MIm]sole che vorrà?
Risve\[DO]gliarmi dal sonno e attirare il mio sguardo \[RE]verso quel bel prato là.
Senti un po’ che roba, cos’è sto profumo di lillà?
Non riesco a stare fermo, devo uscire a guardare è già troppo che aspetto qua.
\endverse
\beginchorus
\[DO]Come sole che cammina tutto il \[SOL]giorno per tramontar,
\[DO]come goccia che da nube arriva \[RE]al mar.
\[DO]Non \[RE]pens\[SOL]are sia un imbroglio, \[DO]na\[RE]sce un \[SOL]seme tu lo sai.
Poi di venta un quadrifoglio se lo curerai.
Non è un sogno su di un foglio, le radici ci son già.
Può fiorire se lo voglio, cominciamo qua.
\endchorus
\beginverse
Su prepara lo zaino, metti dentro tutto se ci sta,
lascia a casa soltanto la tristezza che hai dentro
e vedrai che passerà.
Prendi la borraccia, caldo è il sole e sete ti verrà
ma se sai far uscire la sorgente che hai dentro
niente più ti fermerà.
\endverse
\beginchorus
Come sole che cammina tutto il giorno per tramontar... 
\endchorus
\beginverse
Provo a alzare gli occhi, quanta gente vedo intorno a me.
“che fortuna ” mi dico “meno duro è il cammino
se saremo almeno in tre”.
Ma se sto seduto, gli altri partiranno senza me
e sta pure sicuro che ho qualcosa da dire
e lo dico proprio a te.
\endverse
\beginchorus
Come sole che cammina tutto il giorno per tramontar...
\endchorus
\endsong


\beginsong{DANZA LA VITA}
\beginverse
\[RE]Canta con la \[SOL]voce e con il \[RE]cuore \[SOL]
Con la bocca e con la vita
Canta senza stonature
La verità... del cuore
Canta come cantano i viandanti (Canta come cantano i viandanti)
Non solo per riempire il tempo (Non solo per riempire il tempo)
Ma per sostener lo sforzo (Ma per sostener lo sforzo)
Canta e cammina, canta e cammina
\endverse
\beginchorus
Se \[LA]poi, credi non possa \[SIm]bastare 
segui il \[MIm]tempo, stai \[SOL]pron\[LA]to e
\[RE]Danza la \[SOL]vita al \[LA]ritmo dello \[SIm]spirito
\[SOL]Danza, \[MIm]danza al \[LA7]ritmo che c'è in \[RE]te
\[RE] Spirito \[SOL]che \[LA]riempi i nostri \[SIm]cuor
\[MIm]Danza assieme a \[LA7]noi \[RE]
\endchorus
\beginverse
Cammina sulle orme del signore
Non solo con i piedi ma
Usa soprattutto il cuore
Ama... chi è con te
Cammina con lo zaino sulle spalle (cammina con lo zaino sulle spalle)
La fatica aiuta a crescere (la fatica aiuta a crescere)
Nella condivisione (nella condivisione)
Canta e cammina, canta e cammina
\endverse
\beginchorus
Se poi, credi non possa bastare...
\endchorus
\endsong



\beginsong{E DI NUOVO ROUTE}
\beginverse
\[MIm]Viene il giorno in cui \[RE]chiedi a te \[DO]stesso dove \[MIm]voli 
viene il tempo in cui ti \[RE]guardi e i tuoi \[SI7]sogni son \[MIm]caduti
È \[DO]il momento di \[SOL]rischiare di \[DO]decidere da \[SOL]soli
\[DO]non fermarsi e \[RE]lottare per non \[DO]essere abbat\[RE]tuti
\endverse
\beginchorus
\[DO]Spin\[RE]ge\[SOL]rò i miei \[DO]passi sulla \[SOL]stra\[RE]da
passerò tra i rovi e l’erba alta
la \[MIm]gioia m’ha \[SOL]trovato \[DO]la pie\[SOL]nez\[RE]za
\[DO]non \[RE]sta\[SOL]rò più \[DO]seduto ad aspet\[SOL]ta\[RE]re
\endchorus
\beginverse
Sulle spalle una mano che si spinge a trattenere
vuol fermare l’avventura ma ritorno a camminare
ho incontrato troppa gente che mi ha dato senza avere
voglio dare queste braccia non c’è molto da aspettare
\endverse
\beginchorus
Spingerò i miei passi sulla strada...
\endchorus
\beginverse
È parola come vento tra le porte quella stretta
gli uni gli altri nell’amore non avere che un canto
questo tempo non ha niente da offrire a chi aspetta
prende tutto prende dentro sai fin dove non sai quanto.
\endverse
\beginchorus
Spingerò i miei passi sulla strada...
\endchorus
\beginverse
Non è strada di chi parte e già vuole arrivare
non la strada dei sicuri dei sicuri di riuscire
non è fatta per chi è fermo per chi non vuol cambiare
È la strada di chi parte ed arriva per partire.
\endverse
\beginchorus
Spingerò i miei passi sulla strada...
\endchorus
\endsong



\beginsong{È L'ORA DELL'ADDIO}
\beginverse
È\[RE] l'ora dell'ad\[LA7]dio, fratelli, è l'\[RE]ora di par\[SOL]tir,
il \[RE]canto si fa \[LA]triste, è ver, par\[SOL]tire è un \[LA]po' \[RE]morir.
\endverse
\beginchorus
Ma noi ci rivedremo ancor, ci rivedremo un dì.
Arrivederci allor, fratelli, arrivederci, sì.
\endchorus
\beginverse
Formiamo una catena con le mani nelle man,
uniamoci l'un l'altro prima di partir lontan.
\endverse
\beginchorus
Ma noi ci rivedremo ancor ...
\endchorus
\beginverse
Iddio che tutto vede e sa ci voglia benedir,
se un giorno ci ha riuniti qui, ci voglia un dì riunir.
\endverse
\beginchorus
Ma noi ci rivedremo ancor ...
\endchorus
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}


\beginsong{EIRENE}
\beginverse
\[RE]Dolce cala la \[SOL]pace qui tra \[LA]noi,
il bosco dorme e da lassù ancora
\[SIm]ascolti la \[FA\#m]nostra \[SOL]dolce pre\[LA]ghiera,
scendi, notte, va via la paura.
\endverse
\beginverse
Bianca luna, la notte tingi tu,
quante stelle risplendono lassù
dimmi Dio doman dove saremo
porteremo amor dove non c’è.
\endverse
\beginverse
Porta il vento la dolce preghiera,
fà che giunga lontano questa sera,
che il risveglio sia pace ed un sorriso
splenda il sole domani su ogni viso.
\endverse
\endsong


\beginsong{E LA STRADA SI APRE}
\beginverse
\[SIm]Raggio che \[FA\#m]buca le \[SOL]nubi ed è \[LA]già cielo a\[SIm]perto \[FA\#m]\[SOL]\[LA]
\[SIm]acqua che \[FA\#m]scende \[SOL]decisa \[LA]scavando da \[RE]sé l’argine per la vita.
\[SOL]La traiettoria di un \[LA]volo che \[RE]sull’orizzonte di \[SOL]sera
\[SIm]tutto di \[FA\#m]questa na\[SOL]tura ha una stra\[LA]da per \[SIm]sé. \[FA\#m]\[SOL]\[LA]
\endverse
\beginverse
Attimo che segue attimo un salto nel tempo
passi di un mondo che tende oramai all’unità
che non è più domani usiamo allora queste mani
scaviamo a fondo nel cuore
solo scegliendo l’amore il mondo ved\[LA4]rà... \[LA]
\endverse
\beginchorus
Che la strada si \[RE]apre \[LA]passo dopo \[SOL]passo
\[RE]ora \[LA]su questa strada \[SOL] noi. E si spalanca un \[SIm]cielo
un mondo che ri\[SOL]nasce si può \[SIm]vivere \[SOL]per l’uni\[LA4]tà. \[LA]
\endchorus
\beginverse
Nave che segue una rotta in mezzo alle onde
uomo che s’apre la strada in una giungla di idee
seguendo sempre il sole, quando si sente assetato
deve raggiungere l’acqua
sabbia che nella risacca ritorna al mare.
Usiamo allora queste mani scaviamo a fondo nel cuore
solo scegliendo l’amore il mondo vedrà.
\endverse
\beginchorus
Che la strada si apre...
\endchorus
\endsong




\beginsong{E LE PECORE}
\beginverse
\[LAm]Laggiù nel vecchio \[DO]Oregon \[RE]c'eran tre \[FA]pastori,
che con le loro pecore, eran sempre soli.
\endverse
\beginchorus
E le pecore
be be be be be be be be 
(bau bau bau bau bau bau bau bau)
\endchorus
\beginverse
Ma nel fitto bosco... frascame, frascame, frascame
Mooolto più bosco... più frascame, più frascame, più frascame
arriva un tipo losco... ehilà
per rubar le pecore... aaahhhhhhh
\endverse
\beginchorus
E le pecore... 
\endchorus
\beginverse
Nella notte scura... auuuuu
molto più scura... strauuuuu
arrrivano i lupi... aaahhhhhhh
per mangiar le pecore... straaahhhhhhh
\endverse
\beginchorus
E le pecore...
\endchorus
\endsong

\beginsong{GRIDA NUOVA UMANITÀ}
\beginchorus
\[SOL]Grida nuova u\[RE]manità grida il \[MIm]canto dell’a\[SIm]more
il \[DO]futuro è già \[SOL]presente dentro \[RE]te
È la sua armonia che spezza il canto della morte
sul tuo viso un nuovo sole risplenderà!
\endchorus
\beginverse
(Ragazzi) \[MIm]Gente tra le strade, che non ama più
(Ragazze) \[DO]figli di una storia, che si intreccia ormai
(Ragazzi) \[RE]senza pace 
e \[MIm]senza liber\[RE]tà!
(Ragazzi) Troppi i volti spenti, pieni d’ansia
(Ragazze) troppe le paure, di un futuro che
(Ragazzi) non sorride,
non si accende ormai 
(Ragazzi) \[SOL]Anche tra le strade, la fatica,
(Ragazze) \[DO]guarda questo mondo, che tu costruirai
(Ragazzi) \[LAm]se ogni giorno ancora 
tu ame\[RE]rai!
\endverse
\beginchorus
Grida nuova umanità... 
\endchorus
\beginverse
(Ragazzi) No! Non dire che, non ce la farai
(Ragazze) che non riuscirai, a sorridere
(Ragazzi) a colmare il vuoto
dentro te!
(Ragazzi) È un fuoco che, torna ad ardere
(Ragazze) nei tuoi giorni e, nella storia tua
(Ragazzi) nuova luce 
nuova libertà!
\endverse
\beginverse
(Ragazzi) Canta insieme a noi, questa umanità
(Ragazze) questo mondo ormai, che rinascerà
(Ragazzi) perché ogni giorno 
si amerà!
\endverse
\beginchorus
Grida nuova umanità...
\endchorus
\beginverse
(Ragazzi) \[MIb7+]Grida nuova u\[FA]manità 
(Ragazze) grida il canto dell’amore
(Ragazzi) \[MIb7+]Grida nuova u\[FA]manità 
(Ragazze) il futuro è dentro \[SOL]te
Il \[FA]futuro è dentro \[SOL]te, 
il futuro è dentro te!
\endverse
\endsong

\nextcol

\beginsong{GUARDATE BENE}
\beginchorus
\[FA]Guardate \[SIb]bene, guar\[SOL7]date \[DO]bene
guar\[FA]date \[REm]bene, o \[SOLm DO FA]lupi!
\endchorus
\beginverse
In \[FA]ciel la luna \[SIb]piena la \[DO]rupe annuncia \[FA]già 
in \[REm]cima alla \[SOLm]collina \[DO]Akela gri\[FA]derà.
\endverse
\beginchorus
Guardate bene... 
\endchorus
\beginverse
I cuccioli sono tanti che al branco presentiam
ognuno si faccia avanti conoscerli dovrà.
\endverse
\beginchorus
Guardate bene...
\endchorus
\beginverse
Shere-Khan la tigre zoppa vien Mowgli a reclamar
con arroganza e troppa fretta di azzannar.
\endverse
\beginchorus  
Guardate bene...
\endchorus
\beginverse
Per le parole buone pronunziate da Baloo
per il coro di Bagheera oggi il branco ha un lupo in più.
\endverse
\beginchorus  
Guardate bene...
\endchorus
\endsong





\beginsong{GUENDALINA}
\beginverse
\[MI]Girando per le strade intorno al \[FA\#m]Polo qua qua
tra gli argini del Nilo e del Mar Nero qua qua
\[LA]il papero Augusto un dì \[MI]incontrò qua qua
\[LA]la papera che il cuore suo \[SI7]stregò.
Due piume ed un tailleur di raso nero, qua qua,
gli occhi grandi azzurri come il cielo, qua qua,
i riccioli alla Marilyn Monroe, qua qua,
uno sguardo... ed Augusto si incendiò, oh no!
\endverse
\beginchorus
Guendalina, a\[FA\#m]more \[SI7]mio,
senza di \[MI]te, qua qua, mio \[DO\#m]Dio,
\[LA]la vita \[SI7]mia che senso \[MI]ha?
Qua quaraqua qua qua qua!
\endchorus
\beginverse
Passarono degli anni entusiasmanti, qua qua,
Parigi, Vienna e il golfo degli amanti, qua qua,
giravano il mondo senza meta, qua qua,
facevano l’amore e la dieta, qua qua.
Ma una mattina triste di settembre, qua qua,
Augusto si svegliò un po’ stranamente, qua qua,
sul tavolo un biglietto lui trovò, qua qua,
in Australia con un tacchino lei scappò, oh no!
\endverse
\beginchorus
Guendalina, amore mio...
\endchorus
\endsong


\beginsong{I FRATELLI DELLA GIUNGLA}
\beginverse
\[SOL]Zampe che non fanno ru\[DO]mo\[SOL]re,
occhi che vedono \[LAm]nell’oscuri\[RE]tà
\[SOL]Orecchi che odono il \[DO]ven\[SOL]to
e denti taglienti \[RE]per cacc\[SOL]iar
\endverse
\beginchorus
\[SOL]Tutti questi sono i \[DO]segni dei fra\[RE]telli
che \[SOL]vivon nella  \[MIm]giungla, sul \[LAm]rio della Wain\[RE]gunga,
\[SOL]amici tra gli amici, con \[DO]una sola \[SOL]legge
liberi \[RE7]vanno qua e \[SOL]là scia ba da ba da
\endchorus
\beginverse
Sulla cima della rupe
Akela il capo branco sta a guardar
Mowgli il cucciolo d’uomo
che con gli altri lupi crescerà.
\endverse
\beginchorus
Tutti questi sono i segni dei fratelli...
\endchorus
\beginverse
Ecco arriva l’orso bruno,
amico sincero di tutti gli animal
è il maestro della legge
se starai attento la imparerai
\endverse
\beginchorus
Tutti questi sono i segni dei fratelli...
\endchorus
\beginverse
Corri e gioca senza paura 
agile forte lei non ha rivali
La pantera ti è vicina
quando avrai bisogno ti aiuterà.
\endverse
\beginchorus
Tutti questi sono i segni dei fratelli...
\endchorus
\endsong







\beginsong{IL FALCO}
\beginverse
Un \[RE]falco volava nel \[SOL]cielo un mattino
ri\[LA]cordo quel tempo quando \[RE]ero bambino
io lo seguivo nel rosso tramonto
dall’alto di un monte vedevo il suo mondo.
\endverse
\beginchorus
E allora \[SOL]eha, eha eha ...
e allora \[RE]eha, eha
eha, eha, \[LA]eha, eha, \[RE]eha, eha eh.
\endchorus
\beginverse
Fiumi, mari, boschi senza confine
I chiari orizzonti e le verdi colline
E quando partivo per un lungo sentiero
Partivo ragazzo e tornavo guerriero
\endverse
\beginchorus
e allora eha, eha eha ...
\endchorus
\beginverse
Le tende rosse vicino al torrente
La vita felice tra la mia gente
E quando il mio arco colpiva lontano
Sentivo l'orgoglio di essere indiano
\endverse
\beginchorus
e allora eha, eha eha ...
\endchorus
\beginverse
Fiumi, mari, boschi mossi dal vento
Luna su luna i miei capelli d'argento
E quando era l'ora dell'ultimo sonno
Partivo dal campo per non farvi ritorno
\endverse
\beginchorus  
e allora eha, eha eha ...
\endchorus
\beginverse
Un falco volava nel cielo un mattino
E verso il sole mi indicava il cammino
Un falco che un giorno era stato colpito
Ma non era morto, era solo ferito
\endverse
\endsong



\beginsong{I PIRATI BALLANO}
\beginverse
\[RE]I pirati \[SOL]ballano sul \[LA]ponte delle \[RE]navi
e le casse scassano se mancano le chiavi.
\endverse
\beginchorus
Gira gira per il mar corri e non fermarti mai
sempre all’erta notte  e di’... pirata sei così.
\endchorus
\beginverse
Ma la notte vegliano, preparano gli agguati
le armi allora piglianoper fare i pirati.
\endverse
\beginverse
Se una nave avvistano son pronti all’arrembaggio
che mestiere facile è fare il pirataggio.
\endverse
\beginverse
Quando i corni suonano è l’ora del cimento
e il nemico annientano davvero in un momento
\endverse
\beginverse
I barili vuotano bevendo a piu’ non posso,
quando si ubriacano finiscono nel fosso.
\endverse
\beginverse
Sul pennone altissimo è issata una bandiera
vittoriosa sventola è quella bianco e nera.
\endverse
\endsong


\beginsong{IL PINGUINO INNAMORATO}
\beginverse
\[LA]Guarda, guarda, \[FA\#m]guarda il bel \[SIm7]Pinguino innamo\[MI7]rato
col colletto duro e con il petto inamidato...
\[LA]Va passeg\[LA7]giando sopra il \[RE]pack
con un'\[REm]aria molto \[LA]chic
dondolando molle\[MI7]mente il \[LA]frac.
\endverse
\beginverse
Sotto al chiar di luna va a cantar la serenata
dove fa la nanna la pinguina innamorata
"Oh, bella figlia dell'amor,
schiavo son dei vezzi tuoi,
io son tutto tuo se tu mi vuoi!"
\endverse
\beginverse
\[FA]Ma il papà della pinguina sciabidabidabi
\[DO]esce con la scopa in man: sciabidabidabi
\[DO7]"Lascia star la mia bambina! sciabidabidabi
\[FA7]Via di qua, o \[MI7]marran!"
\endverse
\beginverse
Quatto, quatto, quatto il bel pinguino innamorato
con il cuor trafitto s'allontana disperato...
Poi nella notte s'ode un click.
sopra il pack che ha fatto crack
s'è sparato il bel pinguino in frac.
\endverse
\endsong



\beginsong{IL VALZER DELLE DISPONIBILITÀ}
\beginchorus
\[MI]È il valzer delle \[SI7]disponibili\[MI]tà
\[LA]che ogni \[SI7]anno, \[MI]che in ogni \[LA]coca
\[FA\#]tutti si deve bal\[SI7]lar
\endchorus
\beginverse
“Mio caro \[MI]Akela, il \[SI7]prossimo \[MI]anno
io non ho \[MI7]ncora capito che \[LA]fai.”
“Se neces\[LAm]sario rimango qui in \[MI]branco
ma io mi \[FA\#]vedo per\[SI7]fetto nel \[MI]Clan.”
\[SI7]C’è quello che dice “O lui o me!
Io vorrei \[MI]fare il quarto di tre”
“Non mi \[FA\#]fregate come l’ultima volta:
ci sono \[FA\#7]solo se c’è quella \[SI7]scolta!”
\endverse
\beginchorus
È il valzer delle disponibilità...
\endchorus
\beginverse
C’è quella che: “il mio Progetto del Capo
dice che devo cambiare unità”
e c’è chi invece ci ha altri progetti
e gli dispiace, però se ne va.
C’è quella che ha trovato un moroso
che degli scout non ne vuole parlar
e poi è anche un tantino geloso
“Anzi, scusate, è qui fuori ad aspettar”.

"Io resto ancora ma per qualche giorno
poi in erasmus me ne debbo andar
però tranquilli a giugno ritorno
e al campo estivo verrò a salutar"
\endverse
\beginverse
Lui sta vivendo un periodo complesso
vuol far servizio però non adesso
Lei ha scoperto la sua vocazione
sarà una capo a disposizione
\endverse
\beginchorus
È il valzer delle disponibilità...  
\endchorus
\beginverse
C’è chi vorrebbe cambiare di branca
o, se non si può, far servizio a metà
“perchè quest’anno è molto importante:
sono a due quarti di università”.
C’è quella che ha già detto che lascia
e c’è la capo che vuole far Raksha
e c’è sempre quello che dice “Io resto!”.
“Ma non ha proprio nient’altro da far?
\endverse
\beginchorus
È il valzer delle disponibilità...
\endchorus
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}


\beginsong{KAMALUDU}
\beginverse
Kama\[DO]ludu, kamaludu in blues
kama\[FA]ludu, kamaludu in blues
kama\[DO]ludu, kamaludu uanda\[FA]sii... au\[DO]
kamaludu uanda\[FA]si \[SOL]au \[DO]au.
\endverse
\endsong


\beginsong{LA MERiDIANA}
\beginverse
Questo \[SOL]sole segue il suo cammino
che un’an\[DO]tica Meridiana tracce\[SOL]rà;
corre il \[SOL]tempo, non è più mattino
questo \[DO]giorno è già un ricordo e non c’è \[RE]più.
\endverse
\beginchorus
Sarà la \[SOL]musica che rende tutto \[RE]magico
che ferma il \[DO]tempo e non lo fa passare \[SOL]più;
ed ogni attimo vissuto insieme a te
lo fa sembrare lungo un’eternità.
Io con \[RE]te, tu con \[SOL]me tu con \[RE]me, io con \[MIm]te
re\[DO]galami un mi\[SOL]nuto vedrai \[RE]non lo perde\[SOL]rai
il \[DO]tempo che mi hai \[SOL]dato lo ri\[RE]trove\[SOL]rai (×2)
\endchorus
\beginverse
Questo vento soffia sulla gente
mille storie ha già portato e porterà;
soffia forte sulle vele dei miei sogni
per un nuovo viaggio ancora partirò.
\endverse
\beginchorus
Sarà la musica ...
\endchorus
\beginverse
Mille volte ci si lascia andare
a contare i giorni che non torneran;
se il Sestante è il mio presente
è la Bussola che dice dove andar.
\endverse
\beginchorus
Sarà la musica ...
\endchorus
\endsong



\beginsong{LA GIOIA}
\beginverse
\[DO]Ascolta, \[FA]il rumore delle \[DO]onde del mare\[FA]
ed il canto \[DO]notturno di mille pen\[SOL]sieri dell' umani\[DO]tà \[FA]
che riposa dopo il traffico di questo giorno 
e di sera si incanta davanti al tramonto che il sole le dà.
Respira, e da un soffio di vento raccogli
il profumo dei fiori che non hanno chiesto che un po' di umiltà
e se vuoi puoi gridare e cantare che hai voglia di dare
cantare che ancora nascosta può esistere la felicità
\endverse
\beginchorus
perché la \[REm]vuoi, perché tu \[MIm]puoi riconqui\[FA]stare un sor\[DO]riso
e puoi giocare e puoi gridare, perché ti han detto bugie
se han raccontato che l' hanno uccisa, che han calpestato la gioia,
perché la \[REm]gioia perché la \[MIm]gioia, perché la \[FA]gioia è con \[SOL]te.
E \[FA]magari fosse un \[SOL]attimo, \[LAm]vivila ti prego
e magari a denti stretti non farla morire
anche immerso nel frastuono tu falla sentire,
hai bi\[FA]sogno di \[SOL]gioia, come \[DO]me.
\[FA]la la la \[DO]... \[SOL DO]
\[FA]la la la \[DO]... \[SOL DO]
\endchorus
\beginverse
Ancora, è già tardi ma rimani ancora
a gustar ancora un poco quest' aria scoperta stasera
e domani ritorna, tra la gente che soffre e che spera
tu saprai che ancora nascosta può esistere la felicità.
\endverse
\beginchorus
perché la vuoi, perché tu puoi riconquistare un sorriso...
\endchorus
\endsong



\beginsong{LA PIROGA}
\beginverse
\[REm]il cielo è \[DO]pieno di \[FA]stelle
\[SOLm]che fan so\[REm]gnare le \[DO]cose più \[REm]belle, più \[LA7]belle, più \[REm]belle
\endverse
\beginverse
Tu sogni e guardi lontano,
vedi un gran fiume che scorre pian piano...
\endverse
\beginverse
Sul fiume c’è una piroga
e dentro a questa c’è un nero che voga...
\endverse
\beginverse
Ed ecco dietro una duna
vede spuntare pian piano la luna...
\endverse
\beginverse
Il nero lascia il vogare
guarda la luna e si mette a cantare...
\endverse
\beginverse
Ti prego o madre luna
fammi trovare anche oggi fortuna...
\endverse
\beginverse
Intanto dietro la duna
vede pian piano calare la luna
\endverse
\endsong



\beginsong{LA STAGIONE DELLA CACCIA}
\beginchorus
\[DO]E’ arri\[SOL]vata la sta\[FA]gione della \[SOL]caccia, 
\[DO]ora il \[SOL]branco unito in \[FA]caccia parti\[SOL]rà, 
\[LAm]ogni \[SOL]lupo porta in \[FA]cuore una pr\[SOL]omessa, 
\[FA]del suo \[FAm]meglio lui \[DO]farà
\endchorus
\beginverse
\[FA]L’orso \[DO]bruno ti sap\[REm]rà gui\[LAm]dar, 
\[FA]una \[DO]Legge ti fa\[REm]rà scop\[LAm]rir,
\[FA]lealtà e \[DO]gioia tu co\[SOL]noscer\[DO]ai
e agli \[FA]altri come a te pense\[SOL]rai! 
\endverse
\beginchorus
E’ arrivata la stagione della caccia...
\endchorus
\beginverse
La pantera poi ti condurrà
su una pista più lontana là,
se la traccia fiuterai con lei
artigli e zanne nobili avrai!
\endverse
\beginchorus
E’ arrivata la stagione della caccia...
\endchorus
\beginverse
Parte in caccia il grande Akela ormai,
segui il balzo e anziano diverrai.
Per il branco la tua forza è già
la forza di uno del CdA!
\endverse 
\beginchorus
E’ arrivata la stagione della caccia...
\endchorus
\endsong



\beginsong{LE MILLE E UNA FIABA}
\beginverse
\[DO]Raccontami una favola, u\[FA]na di quelle \[DO]belle
Raccontami una favola che rida a crepapelle
\[DO]Raccontami una favola \[FA]che non mi stanchi \[LAm]mai
\[FA]Raccontami una \[DO]favola che mi \[SOL]tiri fuori dai \[DO]guai.
\endverse
\beginchorus
\[FA]Iappapa, \[DO]iappapa, \[SOL]iappapa, \[LAm]iappapa
\[FA]Iappapa, \[DO]iappapa, \[SOL]iabadabadabadaba\[DO]da
\endchorus
\beginverse
Cappuccetto Rosso se ne andava per il bosco
Quando ad un certo punto ha incontrato un lupo losco
La mamma glielo disse “Non andar con chi non sai,
non dare confidenza a chi non è come noi.”
\endverse
\beginchorus
Iappapa...
\endchorus
\beginverse
Timmi, Tommi e Gimmi si quei tre bei maialotti
Andavano a rubare insieme alla Banda Bassotti
Non dite “Non è vero faccio quello che mi va,
questa è la fantasia questa non è la realtà!”
\endverse
\beginchorus
Iappapa...
\endchorus
\beginverse
La bella addormentata non si era punta un dito
Lei si era ubriacata con sei litri di passito
Non stava nella torre, ma nella cantina che
Svuotava del suo vino insieme alla regina e al re
\endverse
\beginchorus
Iappapa...
\endchorus
\beginverse
Biancaneve non stava sempre insieme ai sette nani
Non le bastava un principe e voleva anche i sultani
Così dalla sua storia passò a quella di Aladin
E fece un gran casino fra le fiabe dei bambin
\endverse
\beginchorus
Iappapa...
\endchorus
\beginverse
Sopra i tetti delle case Cenerentola saltava
Poi cadeva nei camini e così lei si sporcava
Ammirò Babbo Natale lo guardò e non capì
Perché non si sporcava mentre lei invece sì.
\endverse
\beginchorus
Iappapa...
\endchorus
\beginverse
Pinocchio con Geppetto e la volpe con il gatto
Cercavan di salvare il grillo ch’era tutto matto
Era saggio colto e dotto, ma la moglie lo tradì
Si giocò la casa a dadi, perse e così impazzì
\endverse
\beginchorus
Iappapa...
\endchorus
\endsong



\beginsong{LUCE ROSSA}
\beginverse
\[MI]Il sole tramonta ad \[LA]ovest
il \[MI]bestiame discende al \[SI]fiume
il \[MI]tordo ritorna al suo \[LA]nido
per un \[MI]cowboy è \[SI]l’ora di \[MI]sognar
\endverse
\beginverse
^Luce rossa (luce rossa) ^là nel canyon (là nel canyon)
^ecco dove (ecco dove) ^voglio andar (voglio andar).
\[MI]Tornerò (\[MI7]forse no) \[LA]dal mio amore (ma \[LAm]chi te vole)
with my \[MI]rifle, my \[SI]pony and \[MI]me.
\endverse
\beginverse
Appenderò il mio sombrero
quando il sole scende giù,
tornerò dal mio amore
with my rifle, my pony and me.
\endverse
\beginverse
Non ruberò più cavalli,
caccerò i traditor,
tornerò dal mio amore
with my rifle, my pony and me
\endverse
\beginverse
Un uccello là sul salice
fa una dolce melodia,
tornerò dal mio amore
with my rifle, my pony and me,
with my rifle, my pony and me...
\endverse
\endsong




\beginsong{LUPO SALTA SU}
\beginchorus
\[MI]Lupo, salta su che già l’\[SI7]ora è suo\[MI]nata!
Lupo, salta sù, cominciato è il dì!
\endchorus
\beginverse
Tra poco al ruscel\[LA]letto fra le \[MI]rocce corre\[SI7]remo
e lieti all’acqua fresca tutti insiem ci laveremo.
\endverse
\beginchorus
Lupo, salta su ... 
\endchorus
\beginverse
La giungla già ci attende presto in caccia partiremo.
La pista in mezzo al bosco pronti e svelti seguiremo
\endverse
\beginchorus
Lupo, salta su ...
\endchorus
\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}


\beginsong{MADONNA DEGLI SCOUTS}
\beginverse
Ma\[SIm]donna degli scout, a\[SOL]scolta, \[LA]t'invo\[RE]chiam,
con\[SIm]cedi un forte \[MIm]cuore a \[FA\#m]noi ch'ora \[SIm]partiam.
La strada è tanto lunga, il freddo già ci assal,
respingi tu, Regina, lo spirito del mal.
\endverse
\beginchorus
E il \[SIm]ritmo dei \[SOL]passi \[LA]ci accompagne\[RE]rà
\[SOL]là verso gli oriz\[SIm]zonti lon\[FA\#m]tani si \[SIm]va. \rep{2}
\endchorus
\beginverse
E lungo quella strada non ci lasciare tu,
nel volto di chi soffre facci trovar Gesù.
Allor ci fermeremo le piaghe a medicar
e il pianto di chi è solo sapremo consolar.
\endverse
\beginchorus
E il ritmo dei passi ci accompagnerà...
\endchorus
\endsong



\beginsong{OLEANNA}
\beginverse
\[RE]Ole Oleanna
\[SOL]vecchia terra \[RE]del far west
fra le terre la più strana
\[LA]tutta ti vor\[RE]rei per me
\endverse
\beginchorus
Ole Oleanna
Ole Oleanna, na!
Ole, ole, ole, ole, ole, Oleanna, na!
\endchorus
\beginverse
She-nengo il caballero
quando ad Oleanna fu
mise in piedi un grattacielo
con le fondamenta in su!
\endverse
\beginchorus
Ole Oleanna...
\endchorus  
\beginverse
Le mucche campagnole 
tutte migrano in città
vi frequentano le scuole
dove imparano a ballar
\endverse
\beginchorus
Ole Oleanna...
\endchorus
\beginverse
Se vino tu vuoi bere
che ti faccia inebriar
dalle pompe di un pompiere
tu non hai che da succhiar!
\endverse
\beginchorus
Ole Oleanna...
\endchorus
\beginverse
Ole Oleanna 
sei rimasta nel mio cuor
sei la terra dove il cielo
splende sempre e ride il sol!
\endverse
\endsong




\beginsong{PENDE UN UOMO}
\beginverse
Pende un \[LAm]uomo dal pennone
tutto \[REm]nero di \[LAm]catrame,
non è \[REm]certo un buon \[LAm]boccone
per i \[MI]corvi che hanno \[LAm]fame.
\endverse
\beginchorus
Pa \[LAm]zum, pa pa zum, pa-pa-pa-pa-pa \[MI]zack!
\endchorus
\beginverse
Cinque teschi tutti neri
stan sul cassero di prua:
son dei cinque bucanieri
che son morti alla tortura.
\endverse

\beginverse
Venti ombre tutte nere
vengon su dal boccaporto:
sono venti schiavi neri
che son morti nel trasporto.
\endverse

\beginverse
Se una notte tutta scura
sentirete un gran lamento
è la voce di Tortuga
morto in ammutinamento
\endverse

\beginverse
Un cadavere inchiodato
alla prua sottovento:
è un ribelle che ha pagato
con la morte il tradimento.
\endverse

\beginverse
Sulla cassa posta a poppa
stan tre scheletri a giocare.
Come premio c’è una coppa
ch’era il teschio del compare.
\endverse

\beginverse
Sulla tolda biancheggianti
stan tre scheletri a ballare:
sono i resti dei briganti
giustiziati in alto mare.
\endverse

\beginverse
Coricandovi stanotte
sentirete un sordo tonfo
è il fantasma del vascello
che reclama il suo trionfo.
\endverse

\endsong

\begin{intersong}
\bigskip
\end{intersong}


\beginsong{PREGHIERA ORTODOSSA}
\beginverse
Vo\[RE]gliamo salu\[SIm]tare il dì che \[SOL]mu\[LA]o\[RE]re
e \[RE]chiedere per\[SOL]dono al Crea\[RE]t\[LA]o\[RE]re
\endverse
\beginverse
E pace, pace, pace a voi lasciamo,
salute e pace a voi che tanto amiamo.
\endverse
\beginverse
E pace, pace, pace a chi è turbato,
al povero, al viandante, all’ammalato.

\endverse
\beginverse
E pace a madre terra e pace al mare
e pace a chi lontano ha da viaggiare.
\endverse
\beginverse
E noi restiamo qui con il pensiero
in Dio che ci fa suoi nel suo mistero.
\endverse
\endsong



\beginsong{PRONTI A SERVIRE}
\beginverse
\[DO]Eravamo ra\[SOL]gazzi ancora, \[LAm]con il tempo \[FA]aperto \[SOL]davanti
i giorni più lunghi coi calzoni corti, a caccia di vento i semplici canti.
La carta e la colla insieme, incrociare due canne più forti,
legate allo spago le nostre speranze, nei nostri aquiloni i sogni mai morti.
Si alzano ora in alto, più in alto di allora le danze,
restare confusi il tempo ti afferra scommetter sul mondo 
ma senza arroganza.
La testa nel cielo è vero, ma il camminare ti entra da terra,
e pronti a partire a rischiare la strada, i fiori più veri non son quelli di serra.
\endverse
\beginchorus
E va, più in su più in là, contro vento,
è lotta dura ma, tendi lo spago,
e se sta a cuore a noi, non è vana
speranza, cambierà, oltre la siepe va!
\endchorus
\beginverse
E il potere all’indifferenza, l’indifferenza che al potere fa ladri,
la terra ormai scossa dagli atomi pazzi, denaro trionfante schiaccia 
grida di madri.
È ancora la grande corsa, per gli stupidi armati razzi,
il rialzo e i profitti, più disoccupati e c’è sempre chi dice: 
"state buoni ragazzi".
È nascosta rassegnazione, dietro grandi progetti mancati,
non è certo più il tempo di facili sogni, i nostri aquiloni hanno i fili bloccati.
Ma vediamo più acuti e nuovi, affiorare continui bisogni,
solidali ci chiama la città dell’uomo, sporcarsi le mani in questo 
mare è un segno
\endverse
\beginchorus
E va, più in su più in là... 
\endchorus
\beginverse
\[RE]E ancora più in \[LA]alto vola, \[SIm]prende quota \[SOL]sorvola \[LA]vallate,
portato dai venti ma le idee le ha chiare di certe nubi si muore, 
di acque inquinate.
Non cantare per evasione, canta solo se vuoi pensare,
il fine nel mezzo come il grano nel seme, il progresso dell’uomo 
dobbiamo imparare.
Meccanismi perversi fuori, meccanismi che dentro teme,
avere sembrare ti prendono a fondo, cercare se stessi è più dura 
ma insieme
è lottare per realizzare un amore che sia fecondo,
via le porte blindate chiuse sugli egoismi, un uomo e una donna 
spalancati sul mondo
\endverse
\beginchorus
E va, più in su più in là... 
\endchorus
\beginverse
\[MI]E spingendo di \[SI]nuovo i passi, \[DO\#m]sulla strada senza \[LA]fare \[SI]rumore,
non teme il vento, con la pioggia e col sole, già e non ancora 
seguire l’amore.
È un tesoro nascosto cerca, è sepolto giù nelle gole,
è paura che stringe quando siamo vicini a chi in vita sua mai 
ha avuto parole.
E lo scopri negli occhi è vero, in quegli occhi tornati bambini,
han saputo rischiare, lascia tutto se vuoi sulla sua strada andare 
scordare i suoi fini.
Un aquilone nel vento chiama, tendi il filo, è ora, puoi!
Le scelte di oggi per un mondo che cambia, pronti a servire è ancora 
“scouting for boys”!
\endverse
\beginchorus
E va, più in su più in là... 
\endchorus

\endsong

\nextcol

\beginsong{RICHIAMO DI CACCIA}
\beginverse
\[RE]Nella giungla \[SOL]da lontano
s’ode l’eco di un richiamo,
che prorompe poi vicino
buona caccia, fratellino!
\endverse
\beginverse
 Nella giungla da lontano
s’ode l’eco di un richiamo,
che prorompe dalle rupi
buona caccia, vecchi lupi.
\endverse
\beginverse
Nella giungla da lontano
s’ode l’eco di un richiamo,
che vien giu dalla collina
buona caccia, sorellina!
\endverse
\endsong

\nextcol


\beginsong{SIGNOR FRA LE TENDE SCHIERATI}
\beginverse
Signor fra le tende schierati
per salutar il dì che muor
le note di canti accorati
leviamo a te,calde d’amor.
Ascolta tu l’umil preghiera
che d’aspro suol s’ode innalzar
a te cui mancava, la sera,
tetto ancor per riposar.
Chiedon sol tutti i nostri cuori
a te sempre meglio servir,
genufletton qui nel pian
i tuoi esploratori.
Tu dal ciel benedici o Signor.
\endverse
\endsong



\beginsong{SINFONIA DELL'ARARAT}
\beginverse
\[RE]Cantano i pesciolini su nel ciel plin plin,
corrono i dromedari nel \[LA]cortil plon plon,
\[RE]giocano i coccodrilli nel sal\[SOL]otto,
e per le \[RE]talpe è la sta\[LA]gione dell’a\[RE]mor.
Corrono i dromedari su nel ciel plin plin,
cantano i coccodrilli nel cortil plon plon,
giocano i pesciolini nel salotto,
e per le talpe è la stagione dell'amor.
\endverse
\beginchorus
Ma un \[SOL]giorno ritorne\[RE]ranno i pin\[LA]guini dall'\[RE]Africa\[RE7],
e allora ritroveremo la pienezza della comunità.
\endchorus
\beginverse
Giocano i coccodrilli su nel ciel plin plin,
corrono i pesciolini nel cortil plon plon,
cantano i dromedari nel salotto,
e per le talpe è la stagione dell'amor.
Giocano i dromedari su nel ciel plin plin,
cantano i pesciolini nel cortil plon plon,
corrono i coccodrilli nel salotto,
e per le talpe è la stagione dell'amor.
\endverse
\beginchorus
Ma un giorno ritorneranno le formiche dall'America, ...
\endchorus
\beginverse
Cantano i coccodrilli su nel ciel plin plin,
giocano i dromedari nel cortil plon plon,
corrono i pinguini nel salotto,
e per le talpe è la stagione dell'amor.
Giocano i birilli nel porcil plin plin,
leggono Ezechiele nel fienil plon plon,
cascano le vespe nel risotto,
c'è sempre un poco di speranza in fondo al cuor.
\endverse
\beginchorus
Ma un giorno ritorneranno gli elefanti dal Baltico ...
Ma un giorno ritorneranno le formiche dall'America ...
Ma un giorno ritorneranno i pinguini dall'Africa ...
\endchorus
\endsong





\beginsong{STRADE DI CORAGGIO}
\beginverse
\[DO]Sento nel pro\[FA]fondo un \[DO]desiderio \[SOL]nascere
è la voglia di partire che continua a crescere
\[LAm]verso l’oriz\[FA]zonte pos\[DO]siam cammi\[SOL]nare
ricorda che solo chi sogna può volare.
\endverse
\beginverse
Cammino con la saggezza del viaggiatore
vivo con gli occhi di un sognatore
la felicità non è un semplice traguardo
ma la direzione del nostro sguardo
\endverse
\beginchorus
\[DO]È giunta l’\[SOL]ora, è \[LAm]giunto il mo\[FA]mento
di essere protagonisti del nostro tempo,
la strada è la stessa anche se siamo lontani
servire è la sfida,il futuro è domani
affrontiamo con coraggio ogni salita
\[DO]diritti al \[SOL]futuro sulle \[FA]strade della nostra \[DO]vita.
\endchorus
\beginverse
Un cielo stellato, un fuoco e il suo calore
ogni momento ha un suo dolce sapore
vediamo in lontananza una stella brillare
certezza di qualcuno a cui potersi affidare.
\endverse
\beginverse
Insieme, la bellezza della condivisione
le semplici emozioni di una canzone
insieme, costruiamo un mondo migliore
liberiamo il futuro col coraggio nel cuore
\endverse
\beginchorus
È giunta l'ora... 
\endchorus
\beginverse
Viviamo per l’oggi, il futuro è sullo sfondo
sporchiamo le nostre mani in questo mondo
non si può più stare fermi ad aspettare
il nostro sorriso ha ancora molto da dare.
\endverse
\beginverse
Sentiamo che l’amore non è mai abbastanza
a tutti vogliam gridare che c’è ancora speranza
a chiunque incontriamo vogliam far capire
che il nostro stile è sempre “pronti a servire”!
\endverse
\beginchorus
La promessa che orgogliosi portiamo nel cuore
ci ricorda che a ogni istante dobbiam dar colore
l’idea di un cambiamento possiam realizzare
se siamo uniti nulla ci può fermare
e io non sono ancora stanco di pensare
che noi questo mondo lo possiam cambiare!
\endchorus
\beginchorus
È guinta l'ora...
\endchorus
\endsong




\beginsong{STRADE E PENSIERI PER DOMANI}
\beginverse
\[SOL]Sai, da \[SIm]soli non si \[LAm]può \[DO]fare \[RE]nulla
\[SOL]sai, as\[SIm]petto solo \[LAm]te.
\[DO]Noi voi \[RE]tutti, vi\[SIm]cini e lon\[MIm]tani ins\[DO]ieme si \[RE]fa...
Sai, ho voglia di sentire la tua storia:
dimmi quello che sarà.
Il corpo e le membra nell’unico amore insieme si fa...
\endverse
\beginchorus
Un \[SOL]arcobaleno di \[DOadd9]anime\[SOL]
che \[DO]ieri \[SOL]sembrava dis\[RE]tante
Lui \[SOL]traccia percorsi impos\[DOadd9]sibili:\[SOL]
\[DO]strade e pen\[RE]sieri per do\[SOL]mani.
\endchorus
\beginverse
Sai, se guardo intorno a me, c’è da fare
c’è chi tempo non ne ha più.
Se siamo solidi e solidali, insieme si fa...
Sai, oggi imparerò più di ieri
stando anche insieme a te.
Donne e uomini, non solo gente insieme si fa...
\endverse
\beginchorus
Un arcobaleno di anime... 
\endchorus
\beginverse
Sai, c’è un unica bandiera in tutto il mondo
c’è una sola umanità.
Se dici «Pace - liberi tutti” insieme si fa...
Sai l’ha detto anche B.P. «Lascia il mondo
un po’ migliore di così».
Noi respiriamo verde avventura, insieme si fa.
\endverse
\beginchorus
Un arcobaleno di anime... 
\endchorus
\endsong



\beginsong{TERRA DI BETULLA}
\beginverse
\[SIm]Terra di be\[FA\#m]tulla, \[SIm]regno del cas\[RE]toro 
\[SOL]là dove er\[RE]rando va \[LA]il lupo \[SIm]ancor. 
\endverse
\beginchorus
\[SOL]Voglio tor\[RE]nare ancor \[LA]sul mio bel \[FA\#m]lago blu 
\[SIm]bum di diaidi \[RE]bum di diaidi \[MIm]bum di diaidi \[SIm]bum \rep{2} 
\endchorus
\beginverse
La mia canoa scivola leggera 
sulle lucenti vie del grande fiume. 
\endverse
\beginchorus
Voglio tornare ancor...
\endchorus
\beginverse
Il cuore mio nostalgico, là nelle basse terre 
vuole tornare a voi montagne del nord.
\endverse
\beginchorus
Voglio tornare ancor...
\endchorus
\beginverse
Là sulle rive del grande fiume 
voglio piantare ancor la mia capanna. 
\endverse
\beginchorus
Voglio tornare ancor...
\endchorus
\endsong

\nextcol

\beginsong{ULA ULA}
\beginverse
\[DO]Ula ula ula
è \[FA]sera e stanchi \[DO]siam
\[LAm]ula ula \[DO]ula
do\[RE7]mani lieti sa\[SOL]rem
\[DO]ula ula ula
tra \[FA]poco dormi\[DO]rem
\[FA]per tutta la \[DO]notte
noi \[SOL]ci ripose\[DO]rem
\endverse
\beginverse
ula ula ula
il branco dorme già
ula ula ula
la giungla tacerà
ula ula ula
Gesù benedirà
questa nostra tana
e ci sorriderà...
\endverse
\endsong


\nextcol


\beginsong{ULULA ALLA LUNA}
\beginverse
\[RE]Scappa, stanotte il sambhur \[SOL]scappa
e \[RE]dietro il branco intero in \[LA]caccia,
ma la \[SIm]luna che illumina il \[SOL]sentiero uh uh
si \[RE]nasconde laggiù dietro un \[SOL]nuvolone nero
Corre il cucciolo in caccia,
corre seguendo la sua preda.
Prima volta solo con il branco uh uh
mamma lupa stanotte lo guarda da lontano.
\endverse
\beginchorus
\[RE]Ulula \[SOL]alla luna, \[RE]ulula (\[LA]ululà!)
Ulula alla luna, ulula (ululà!)
\endchorus
\beginverse
Buia la giungla fa paura,ma un lupo non sa cosa sia.
Se la pista a volte si confonde - uh uh
dietro il colle ormai nero si sente ululare.
In caccia non c’è soltanto il branco,
ben nascosto si trova lo striato.
Ha intravisto un cucciolo impacciato - uh uh
basta un colpo preciso e neanche un ululato
\endverse
\beginchorus
Ulula...
\endchorus
\beginverse
Gli occhi due fari nella notte,
la paura ha il volto di una tigre.
Ed il lupo stavolta è già spacciato - uh uh
china il capo non guarda, si sente ormai perduto.
Uno schianto: è Akela con il branco,
lo striato con un balzo è già scappato,
questa notte lupetto è andata bene - uh uh
mamma lupa sorride, ritornano alla tana.
\endverse
\beginchorus
Ulula...
\endchorus
\endsong






\beginsong{UN BRAVO LUPO}
\beginchorus
\[DO]Un bravo lupo io \[FA]voglio diventar
\[REm]e la pro\[SOL]messa per \[DO]sempre rispettar
gentile e più cortese con \[FA]tutti io sarò
la Buona A\[SOL]zion... sempre \[DO]farò.
\endchorus
\beginverse
Akela \[FA]oh Akela \[DO]oh, Te lo pro\[SOL]metto,
più in gamba io sa\[DO]rò. \rep{2}
\endverse
\beginchorus
Un bravo lupo...
\endchorus
\beginverse
Caro Baloo, caro Baloo
io la legge osserverò di più. \rep{2}
\endverse
\beginchorus
Un bravo lupo...
\endchorus
\beginverse
Bagheera oh, Bagheera oh
te lo prometto, in caccia io verrò. \rep{2}
\endverse
\beginchorus
Un bravo lupo...
\endchorus
\beginverse
Mio caro Kaa, mio caro Kaa
te lo prometto, farò tante B.A. \rep{2}
\endverse
\beginchorus
Un bravo lupo...
\endchorus
\endsong










\end{songs}




% SEZIONE 4: canti di cantautori


\section*{Canti di Cantautori}
\newpage

\begin{songs}{cantautoriidx}


\beginsong{ALBACHIARA - Vasco Rossi}
\beginverse
\[FA7+]  \[DO]  \[SOL]
\[DO]Respiri piano per non \[SOL]far rumore
Ti addor\[LAm]menti di sera e ti ris\[DO]vegli col sole
\[FA]Sei chiara come un'\[DO]alba
\[RE]Sei fresca come l'\[SOL7]aria
Diventi rossa se qualcuno ti guarda
E sei fantastica quando sei assorta
Nei tuoi problemi, nei tuoi pensieri
Ti vesti svogliatamente
Non metti mai niente che possa attirare attenzione
Un particolare, solo per farti guardare
\endverse
\beginverse
\[DO SOL LAm DO FA DO RE SOL7 RE SOL7]
Respiri piano per non far rumore
Ti addormenti di sera e ti risvegli col sole
Sei chiara come un'alba
Sei fresca come l'aria
Diventi rossa se qualcuno ti guarda
E sei fantastica quando sei assorta
Nei tuoi problemi, nei tuoi pensieri
Ti vesti svogliatamente
Non metti mai niente che possa attirare attenzione
Un particolare, per farti guardare
\endverse
\beginverse
E con la faccia pulita
Cammini per strada mangiando una mela
Coi libri di scuola, ti piace studiare
Non te ne devi vergognare
E quando guardi con quegli occhi grandi
Forse un po' troppo sinceri, sinceri, sì
Si vede quello che pensi, quello che sogni
E qualche volta fai pensieri strani
Con una mano, una mano ti sfiori
Tu sola dentro la stanza
E tutto il mondo fuori
\endverse
\endsong




\beginsong{ALL STAR - Smash Mouth}
(accordatura mezzo tono sotto)
\beginverse
Some\[SOL]body once \[RE]told me the \[LAm]world is gonna \[DO]roll me
I ain't the sharpest tool in the shed
She was looking kind of dumb with her finger and her thumb
In the shape of an "L" on her forehead
Well, the years start comin' and they don't stop comin'
Fed to the rules and I hit the ground runnin'
Didn't make sense not to live for fun
Your brain gets smart, but your head gets dumb
So much to do, so much to see
So, what's wrong with taking the backstreets?
You'll never know if you don't go (go)
You'll never shine if you don't glow
\endverse
\beginchorus
\[SOL]Hey now, you're an \[DO]all-star get your \[DO\#dim]game on, go \[DO]play
Hey now, you're a rock star get the show on, get paid
(And all that glitters is gold)
\[DO]Only shootin' \[SOL]stars \[FA]break the \[DO]mold
\endchorus
\beginverse
It's a cool place, and they say it gets colder
You're bundled up now, wait 'til you get older
But the meteor men beg to differ
Judging by the hole in the satellite picture
The ice we skate is gettin' pretty thin
The water's gettin' warm, so you might as well swim
My world's on fire, how 'bout yours?
That's the way I like it, and I'll never get bored
\endverse
\beginchorus
Hey now, you're an all-star...
\endchorus
\beginchorus
\[SOL   DO   DO\#dim   DO]     \[\rep{4}] 
Hey now, you're an all-star...
\endchorus
\beginverse
Somebody once asked, "Could I spare some change for gas?
I need to get myself away from this place"
I said, "Yep, what a concept, I could use a little fuel myself
And we could all use a little change"
Well, the years start comin' and they don't stop comin'
Fed to the rules and I hit the ground runnin'
Didn't make sense not to live for fun
Your brain gets smart, but your head gets dumb
So much to do, so much to see
So, what's wrong with taking the backstreets?
You'll never know if you don't go (go!)
You'll never shine if you don't glow
\endverse
\beginchorus
Hey now, you're an all-star...
\endchorus
\beginchorus
And all that glitters is gold
Only shootin' stars break the mold
\endchorus
\endsong




\beginsong{ALLA FIERA DELL'EST - Branduardi }
\beginchorus
Alla \[MIm]fiera dell'\[SOL]est, \[RE]per due \[SOL]soldi
\[RE]un topo\[SOL]lino mio \[SI7]padre comp\[MIm]rò.
\endchorus
\beginverse
E \[RE]venne il \[SOL]gatto che \[RE]si mangiò il \[SOL]topo
\[RE]che al mer\[SOL]cato mio \[SI7]padre comp\[MIm]rò.
\endverse
\beginverse
E venne il cane che morse il gatto...
\endverse
\beginverse
E venne il bastone che picchiò il cane...
\endverse
\beginverse
E venne il fuoco che bruciò il bastone...
\endverse
\beginverse
E venne l'acqua che spense il fuoco...
\endverse
\beginverse
E venne il toro che bevve l'acqua...
\endverse
\beginverse
E venne il macellaio che uccise il toro...
\endverse
\beginverse
E l'angelo della morte...
\endverse
\beginverse
E infine il Signore....
\endverse
\endsong







\beginsong{A MANO A MANO - Rino Gaetano}
\beginverse
\[DO]A mano a mano ti ac\[MI]corgi che il vento
Ti \[LA7]soffia sul viso e ti \[REm]ruba un sorriso
La \[SOL]bella sta\[MI7]gione che \[LAm]sta per fi\[DO/SOL]nire
Ti \[RE7/FA\#]soffia sul cuore e ti \[FA]ruba l'a\[SOL]more
\endverse
\beginverse
E a mano a mano si scioglie nel pianto
Quel dolce ricordo sbiadito dal tempo
Di quando vivevi con me in una stanza
Non c'erano soldi ma tanta speranza
\endverse
\beginverse
E a mano a mano mi perdi e ti perdo
E quello che è stato ci sembra più assurdo
Di quando la notte eri sempre più vera
E non come adesso nei sabato sera
\endverse
\beginverse
Ma dammi la mano e torna vicino
Può nascere un fiore nel nostro giardino
Che neanche l'inverno potrà mai gelare
Può crescere un fiore da questo mio amore per \[(DO)]te
\endverse
\beginverse
\[MIb]   \[SOL]   \[DO7]  \[FAm]   \[SIb]   \[SOL7]   \[DOm]   \[MIb]   \[FA7]   \[FA]   \[SOL]
E a mano a mano vedrai che nel tempo  
Lì sopra il suo viso lo stesso sorriso
Che il vento crudele ti aveva rubato
Che torna fedele, l'amore è tornato da te
\endverse
\beginverse
Ma dammi la mano e torna vicino
Può nascere un fiore nel nostro giardino
Che neanche l'inverno potrà mai gelare
Può crescere un fiore da questo mio amore per te
\endverse
\endsong



\beginsong{AMORE CHE VIENI AMORE CHE VAI - De André}
\beginverse
Quei \[LAm]giorni per\[MI7]duti a rin\[DO]correre il \[MI7]vento
\[LAm]A chiederci un \[SOL7]bacio e vo\[DO]lerne altri \[MI7]cento
\[LAm]Un giorno qua\[SI7]lunque \[MI7]li ricorde\[LAm]rai
A\[REm]more che \[LAm]fuggi \[MI7]da me torne\[LAm]rai
\[LAm]Un giorno qua\[SI7]lunque \[MI7]li ricorde\[LAm]rai
A\[REm]more che \[LAm]fuggi \[MI7]da me torne\[LAm]rai \[MI7 LAm MI7]
\endverse
\beginverse
E tu che con gli occhi di un altro colore
Mi dici le stesse parole d'amore
Fra un mese fra un anno scordate le avrai
Amore che vieni da me fuggirai
Fra un mese fra un anno scordate le avrai
Amore che vieni da me fuggirai
\endverse
\beginverse
Venuto dal sole o da spiagge gelate
Perduto in novembre o col vento d'estate
Io t'ho amato sempre, non t'ho amato mai
Amore che vieni, amore che vai
Io t'ho amato sempre, non t'ho amato mai
Amore che vieni, amore che vai
\endverse
\endsong




\beginsong{A-TE - Jovanotti}
\beginverse
\[LA]A te che sei l'unica al \[MI]mondo, l'unica ragione
\[FA\#m7]Per arrivare fino in fondo \[LA]ad ogni mio respiro
\[RE]Quando ti guardo dopo un \[LA]giorno pieno di parole
\[SIm7]Senza che tu mi dica \[MI7]niente, tutto si fa chiaro
A te che mi hai trovato all'angolo coi pugni chiusi
Con le mie spalle contro il muro, pronto a difendermi
Con gli occhi bassi stavo in fila con i disillusi
Tu mi hai raccolto come un gatto e mi hai portato con te
A te io canto una canzone, perché non ho altro
Niente di meglio da offrirti di tutto quello che ho
Prendi il mio tempo e la magia che con un solo salto
Ci fa volare dentro all'aria, come bollicine
\endverse
\beginchorus
\[RE] A te che sei, semplicemente \[LA/DO\#]sei
Sostanza dei giorni \[SIm7]miei, \[LA]sostanza dei giorni \[MI]miei
\endchorus
\beginverse
\[SIb]A te che sei il mio grande a\[FA]more ed il mio amore grande
\[SOLm]A te che hai preso la mia \[SIb]vita e ne hai fatto molto di più
\[MIb]A te che hai dato senso al \[SIb]tempo senza misurarlo
\[DO7]A te che sei il mio amore \[FA]grande ed il mio grande amore
A te che io ti ho visto piangere nella mia mano
Fragile che potevo ucciderti, stringendoti un po'
E poi ti ho visto con la forza di un aeroplano
Prendere in mano la tua vita e trascinarla in salvo
A te che mi hai insegnato i sogni e l'arte dell'avventura
A te che credi nel coraggio e anche nella paura
A te che sei la miglior cosa che mi sia successa
A te che cambi tutti i giorni e resti sempre la stessa
\endverse
\beginchorus
\[MIb] A te che sei, semplicemente \[SIb]sei
Sostanza dei giorni \[DOm7]miei, \[SIb]sostanza dei giorni \[FA]miei    \rep{2}
\endchorus
\beginverse
\[DO]A te che non ti piaci \[SOL]mai e sei una meraviglia
\[LAm7]Le forze della natura \[DO]si concentrano in te
\[FA]Che sei una roccia, sei una \[DO]pianta, sei un uragano
\[RE7]Sei l'orizzonte che mi ac\[SOL]coglie quando mi allontano
A te che sei l'unica amica che io posso avere
L'unico amore che vorrei, se io non ti avessi con me
A te che hai reso la mia vita bella da morire
Che riesci a render la fatica un immenso piacere
A te che sei il mio grande amore ed il mio amore grande
A te che hai preso la mia vita e ne hai fatto molto di più
A te che hai dato senso al tempo, senza misurarlo
A te che sei il mio amore grande ed il mio grande amore
\endverse
\beginchorus
\[FA] A te che sei, semplicemente \[DOadd9]sei
Sostanza dei giorni \[REm7]miei, \[DO]sostanza dei giorni \[SOL]miei  
\endchorus
\beginchorus
E a te che sei, semplicemente sei
Compagna dei giorni miei, sostanza dei sogni miei
\endchorus
\endsong



\beginsong{BOCCA DI ROSA - De André}
\beginverse
La chia\[LAm]mavano bocca di rosa
Metteva l'a\[MI7]more, metteva l'a\[LAm]more
La chiamavano bocca di rosa
Metteva l'amore sopra ogni cosa
Appena scese alla stazione
Nel paesino di Sant'Ilario
Tutti si accorsero con uno sguardo
Che non si trattava di un missionario
C'è chi l'a\[LA7]more lo fa per \[REm]noia
Chi se lo \[SOL7]sceglie per profes\[DO]sione
Bocca di \[REm]rosa né l'uno né l'\[LAm]altro
Lei lo fa\[MI7]ceva per pas\[LAm]sione
\endverse
\beginverse
Ma la passione spesso conduce
A soddisfare le proprie voglie
Senza indagare se il concupito
Ha il cuore libero oppure ha moglie
E fu così che da un giorno all'altro
Bocca di rosa si tirò addosso
L'ira funesta delle cagnette
A cui aveva sottratto l'osso
Ma le comari d'un paesino
Non brillano certo in iniziativa
Le contromisure fino a quel punto
Si limitavano all'invettiva
\endverse
\beginverse
E rivolgendosi alle cornute
Le apostrofò con parole argute
"Il furto d'amore sarà punito"
Disse "dall'ordine costituito"
E quelle andarono dal commissario
E dissero senza parafrasare
"Quella schifosa ha già troppi clienti
Più di un consorzio alimentare"
\endverse
\beginverse
Ed arrivarono quattro gendarmi
Con i pennacchi, con i pennacchi
Ed arrivarono quattro gendarmi
Con i pennacchi e con le armi
Spesso gli sbirri e i carabinieri
Al proprio dovere vengono meno
Ma non quando sono in alta uniforme
E l'accompagnarono al primo treno
\endverse
\beginverse
Alla stazione c'erano tutti
Dal commissario al sacrestano
Alla stazione c'erano tutti
Con gli occhi rossi e il cappello in mano
A salutare chi per un poco
Senza pretese, senza pretese
A salutare chi per un poco
Portò l'amore nel paese
C'era un cartello giallo
Con una scritta nera
Diceva "addio bocca di rosa
Con te se ne parte la primavera"
\endverse
\beginverse
Ma una notizia un po' originale
Non ha bisogno di alcun giornale
Come una freccia dall'arco scocca
Vola veloce di bocca in bocca
E alla stazione successiva
Molta più gente di quando partiva
Chi mandò un bacio, chi gettò un fiore
Chi si prenota per due ore
Persino il parroco che non disprezza
Fra un miserere e un'estrema unzione
Il bene effimero della bellezza
La vuole accanto in processione
\endverse
\beginverse
E con la Vergine in prima fila
E bocca di rosa poco lontano
Si porta a spasso per il paese
L'amore sacro e l'amor profano
\endverse
\endsong



\beginsong{BOTTIGLIE VUOTE}
\beginverse
\[SOL]C'è una storia sepolta dentro questo \[RE]mare
Come una siringa da non calpe\[MIm]stare
Un'estate che scappa e \[SIm]non ritorna più
Tu per cosa sei nata? Per saper volare?
Però quando ti tuffi sei spettacolare
In questo cielo dipinto di nero Anish Kapoor
Hai letto la mia lettera, era piena di postille
Sono un figlio di Troia però pure di Achille
Conosci le mie debolezze, ma tu non vuoi dirle
A me che ne ho mille, mille, mille
\endverse
\beginchorus
Vorrei por\[SOLadd9]tarti al mare alle quattro di notte
Quando \[RE]tutti dormono tranne le onde
Sta\[MIm]re a guardare gli \[SIm]aerei che vanno a New Yor\[SIm7/4]k
Ti hanno legata al mondo per le caviglie
Ma nascondi i sogni nelle bottiglie vuote
Che cuore, e speri che le troverò
\endchorus
\beginverse
Sul tavolino dell'Algida la vita sfuma
Si ritorna bambini a chiedere la spuma
E a fumare una cannuccia
Come fosse una Lucky Strike (eh no, eh no)
La cenere non si mischia con la sabbia
C'è chi cresce per noia, chi perché si cambia
In fondo tutti hanno una storia
Da non raccontare mai
Hai pianto troppe lacrime per questo tuo imbecille
Ma proverò a rimettertele dentro le pupille
Sei come il mare: unica, io come le conchiglie
Sai ce ne sono mille, mille, mille
\endverse
\beginchorus
Vorrei portarti al mare alle quattro di notte...
\endchorus
\beginverse
\[SOL7+]Ti darò un nome \[RE]nuovo in ogni lingua
Potrò chia\[MIm]marti da turista, pure \[SIm]se ti so a memoria
Noi figli della \[SOL7+]luna, noi grandi aspettative
Noi scappati di \[FA\#m]casa, noi nudi nel cortile
Noi lettere d'a\[MIm7]more chiuse in una bottiglia
Noi sconosciuti \[LA]ieri, ma oggi già famiglia
\endverse
\beginchorus
Vorrei portarti al mare alle quattro di notte...
\endchorus
\endsong



\beginsong{CALL ME MAYBE - Carly Rae Jaspen}
\beginverse
\[DOadd9]I threw a wish in the \[SOL]well
\[RE4]Don't ask me, I'll never \[MIm7]tell
\[DOadd9]I looked to you as it \[RE4]fell
And now you're in my \[DOadd9]way
I trade my soul for a wish
Pennies and dimes for a kiss
I wasn't lookin' for this
But now you're in my way
Your stare was holdin'
Ripped jeans, skin was showin'
Hot night, wind was blowin'
Where you think you're goin', baby?
\endverse
\beginchorus
\[DO]Hey, I just met \[SOL]you, \[RE]and this is \[MIm]cra\[DO]zy
But here's my num\[SOL]ber, \[RE]so call me may\[DO]be
It's hard to look right at you, baby
But here's my number, so call me maybe \rep{2}
\endchorus
\beginverse
You took your time with the call
I took no time with the fall
You gave me nothin' at all
But still, you're in my way
I beg and borrow and steal
At first sight, and it's real
I didn't know I would feel it
But it's in my way
Your stare was holdin'
Ripped jeans, skin was showin'
Hot night, wind was blowin'
Where you think you're goin', baby?
\endverse
\beginchorus
Hey, I just met you, and this is crazy
But here's my number, so call me maybe
It's hard to look right at you, baby
But here's my number, so call me maybe
Hey, I just met you, and this is crazy
But here's my number, so call me maybe
And all the other boys try to chase me
But here's my number, so call me maybe
\endchorus
\beginverse
Before you came into \[SOL]my life, \[RE]I missed you so \[MIm]bad
I \[DOadd9]missed you so \[SOL]bad, \[RE]I missed you so, so \[DOadd9]bad
Before you came into my life, I missed you so bad
And you should know that, I missed you so, so bad
\endverse
\beginchorus
It's hard to look right at you, baby
But here's my number, so call me maybe
\endchorus
\beginchorus
Hey, I just met you, and this is crazy
But here's my number, so call me maybe
And all the other boys try to chase me
But here's my number, so call me maybe
\endchorus
\beginverse
Before you came into my life, I missed you so bad
I missed you so bad, I missed you so, so bad
Before you came into my life, I missed you so bad
And you should know that, so call me maybe
\endverse
\endsong



% \beginsong{CANZONE DEL MAGGIO - De André}
% (capotasto I tasto)
% \beginverse
% \[LA]Anche se il nostro maggio
% Ha fatto a \[RE]meno del vostro \[LA]coraggio
% Se la paura di guar\[RE]dare
% Vi ha \[MI]fatto chinare il \[LA]mento
% Se il \[RE]fuoco ha risparmiato
% Le \[MI]vostre Mille\[LA]cento
% Anche se \[RE]voi vi credete \[LA]assolti
% Siete lo \[MI]stesso coin\[LA]volti
% \endverse
% \beginverse
% E se vi siete detti
% Non sta succedendo niente
% Le fabbriche riapriranno
% Arresteranno qualche studente
% Convinti che fosse un gioco
% A cui avremmo giocato poco
% Provate pure a credervi assolti
% Siete lo stesso coinvolti
% \endverse
% \beginverse
% \[RE]  \[LA]  \[MI]  \[LA]
% Anche se avete chiuso
% Le vostre porte sul nostro muso
% La notte che le pantere
% Ci mordevano il sedere
% Lasciandoci in buonafede
% Massacrare sui marciapiedi
% Anche se ora ve ne fregate
% Voi quella notte, voi c'eravate
% \endverse
% \beginverse
% \[RE]  \[LA]  \[MI]  \[LA]
% E se nei vostri quartieri
% Tutto è rimasto come ieri
% Senza le barricate
% Senza feriti, senza granate
% Se avete preso per buone
% Le "verità" della televisione
% Anche se allora vi siete assolti
% Siete lo stesso coinvolti
% \endverse
% \beginverse
% \[RE]  \[LA]  \[MI]  \[LA]
% E se credete ora
% Che tutto sia come prima
% Perché avete votato ancora
% La sicurezza, la disciplina
% Convinti di allontanare
% La paura di cambiare
% Verremo ancora alle vostre porte
% E grideremo ancora più forte
% Per quanto voi vi crediate assolti
% Siete per sempre coinvolti
% Per quanto voi vi crediate assolti
% Siete per sempre coinvolti
% \endverse
% \endsong




\beginsong{CHI ARRIVA PRIMA ASPETTA - Ratti della Sabina}
\beginverse
\[REm]Oggi è tempo di \[DO]darsi da fare \[REm DO]
Giorni interi e notti lì a pensare
\[FA]A qual è il \[DO]modo per miglio\[REm]rare questa \[DO]vita
E il \[SIb]tempo che \[DO]deve ve\[REm]nire \[DO]
E il tempo che deve venire
\endverse
\beginverse
C'è chi corre per il posto migliore
E chi suda per dimagrire
C'è chi progetta il viaggio perfetto
E non si è ancora accorto
Che l'estate sta per finire
Che l'estate sta per finire
\endverse
\beginverse
\[FA]Io sto con \[DO]chi cammina \[REm]piano
Perché \[DO]guarda intorno
Con chi sorride ogni volta
Che arriva il giorno
E non importa se ogni tanto
Salto il turno
\endverse
\beginchorus
Per\[SIb]ché mi \[DO]sembra chiaro \[REm]che
Perché è dimostrato che
Chi arriva prima aspetta \[REm]la \[DO]la \[FA]la... 
Chi arriva prima aspetta la la la 
Chi arriva prima aspetta la la la 
Chi arriva prima aspetta la la la 
Chi arriva prima aspetta

\endchorus
\beginverse
Oggi è tempo di farsi notare
Notti lunghe e giorni a ragionare
Su quale giocattolo comprare per poter stupire
E non aver niente da desiderare
E non aver più niente da invidiare
\endverse
\beginverse
Io sto con chi i sogni se li fa a mano
Perché c'è più gusto
Con chi non sa il prezzo delle emozioni
E non se l'è mai chiesto
E arrivo sempre, sempre in ritardo
Con l'orologio guasto
\endverse
\beginchorus
Perché mi sembra chiaro che... 
\endchorus
\beginverse
\[SOL]Io sto con \[RE]chi cammina pia\[MIm]no
Perché \[RE]guarda intorno
Con chi sorride ogni volta
Che arriva il giorno
E non importa se ogni tanto
Salto il turno
\endverse
\beginchorus
Per\[DO]ché mi \[RE]sembra chiaro \[MIm]che
Perché è dimostrato che
Chi arriva prima aspetta \[MIm]la \[RE]la \[SOL]la... 
\endchorus
\beginchorus
Chi arriva prima ha fretta!
\endchorus
\endsong



\beginsong{CI SONO ANCH'IO - 883}
\beginverse
\[LA]Io di ris\[RE9]poste non ne \[LA]ho
mai a\[RE9]vute mai ne \[LA]avrò
di do\[RE9]mande ne ho \[SIm7]quante ne \[RE9]vuoi
e \[LA]tu neanche \[RE9]tu mi ferme\[LA]rai
neanche \[RE9]tu ci riusci\[LA]rai
io non \[RE9]sono quel \[FA\#m7]tipo di \[MI]uomo e non \[RE9]lo sarò \[LA]mai \[RE9 LA RE9]
\endverse
\beginverse
Non so se la rotta è giusta o se
mi sono perduto ed è
troppo tardi per tornare indietro 
così meglio che io vada via
non pensarci, è colpa mia
questo mondo non sarà mio
\endverse
\beginverse
Non so se è soltanto fantasia
o se è solo una follia
quella stella lontana laggiù
Però io la seguo e anche se so
che non la raggiungerò
potrò dire ci sono anch'io
\endverse
\beginverse
Non è stato facile perchè
nessun altro a parte me
ha creduto però ora so
che tu vedi quel che vedo io
il tuo mondo è come il mio
e hai guardato nell'uomo che sono e sarò
\endverse
\beginverse
\[RE9] Ti po\[MI]tranno dire \[FA\#m]che \[RE9] non \[MI]può esiste\[FA\#m]re
niente \[RE9]che non si tocca o si \[MI]conta o si compra per\[FA\#m]chè
chi è de\[RE9]serto non vuole che \[MI]qualcosa fiorisca in \[FA\#m7]te \[MI]  \[RE9]
\endverse
\beginverse
E so che non è una fantasia
Non è stata una follia
quella stella la vedi anche tu
perciò io la seguo ed adesso so
che io la raggiungerò
perchè al \[RE9]mondo ci \[FA\#m]so\[MI]no anch'\[RE9]io \[LA]
perchè al \[RE9]mondo ci \[FA\#m]so\[MI]no anch'\[RE9]io
ci \[FA\#m]so\[MI]no anch'\[RE9]io
ci \[FA\#m]so\[MI]no anch'\[RE9]io
\endverse
\endsong



\beginsong{COME MAI - 883}
\beginverse
Le \[FA]notti non fi\[REm]niscono all'\[SIb]alba nella \[DO]via
Le porto a casa insieme a me, ne faccio melodia
E \[SIb]poi mi trovo a \[DO]scrivere chi\[REm]lometri di \[FA]lettere
Spe\[SIb]rando di vederti ancora \[DO]qui
Inutile parlarne sai, non capiresti mai
Seguirti fino all'alba e poi vedere dove vai
Mi sento un po' bambino ma lo so con te non finirà
Il sogno di sentirsi dentro ad un film
\endverse
\beginverse
E \[SIb]poi all'improv\[FA]viso sei \[SIb]arrivata \[FA]tu
Non \[SIb]so chi l'ha de\[FA]ciso, m'hai \[DO]preso sempre più
Una \[SIb]quotidiana \[FA]guerra con la \[SIb]razionali\[FA]tà
Ma va \[SIb]bene purché \[FA]serva per \[SOLm7]farmi u\[DO]scire
\endverse
\beginchorus
\[FA]Come mai, ma \[DO]chi sarai, per \[SIb]fare questo a \[FA]me
Notti \[SIb]intere ad aspet\[FA]tarti, ad \[SOLm7]aspettare \[DO]te
Dimmi \[FA]come mai, ma \[DO]chi sarai per \[SIb]farmi stare \[FA]qui
Qui se\[SIb]duto in una \[FA]stanza, pre\[DO]gando per un \[FA]sì
\endchorus
\beginverse
Gli amici se sapessero che sono proprio io
Pensare che credevano che fossi quasi un dio
Perché non mi fermavo mai, nessuna storia inutile
Uccidersi d'amore ma per chi?
\endverse
\beginverse
Lo sai all'improvviso sei arrivata tu
Non so chi l'ha deciso, m'hai preso sempre più
Una quotidiana guerra con la razionalità
Ma va bene purché serva per farmi uscire
\endverse
\beginchorus
Come mai, ma chi sarai... \rep{2}
\endchorus
\endsong


\beginsong{COME STAI - Giancane}
\beginverse
\[MIm]Maledetta apatia,\[DO] che non c'ho voglia di \[SOL]niente
Di \[RE]niente
Bene o male che sia, non sento e non voglio niente
Di niente, eh
\endverse
\beginverse
\[DO] Anche oggi resto in \[RE]tuta e guardo la TV
\[SOL]Per lo meno "Chi l'ha \[RE]Visto" è stanotte, eh-eh
C'ho trent'anni e dentro casa non ne posso più
Dimenticato come tutte le volte, eh-eh
Poi mi chiami e mi fai: "Come stai?" \[SOL]
\endverse
\beginchorus
"Come \[MIm]stai? Tutto \[DO]bene?"
Tutto \[SOL]male, ma ti dico: "\[RE]Bene"
"Come stai?" Tutto male
Tutto male, ma ti dico: "Bene"
\endchorus
\beginverse
\[MIm DO SOL RE \rep{2}]
Maledetta empatia, che adesso sento più il niente
Il niente
Sarà per l'anedonia, ma non sto bene con niente
Per niente, eh
\endverse
\beginverse
Un altro giorno uguale agli altri, spengo la TV
Omertà su queste vite interrotte
C'ho 16 anni e dentro casa non ne posso più
Dimenticato come tutte le volte
Poi mi scrivi e mi fai: "Come stai?"
\endverse
\beginchorus
"Come stai? Tutto bene?"
Tutto male, ma ti dico: "Bene"
"Come stai?" Tutto male
Tutto male, dico: "Bene", eh
"Dove stai? Con chi stai? Come stai?"
Tutto male, dici, "Bene", eeh
"Dove stai? Con chi stai? Come stai?"
"Lascia stare, tutto bene", eh
\endchorus
\beginverse
Anche oggi resto in tuta e guardo la TV
Per lo meno "Chi l'ha Visto" è stanotte
Poi mi scrivi e mi fai: "Come stai?"
\endverse
\beginverse
\[MIm] Maledetta apatia, \[DO]che non c'ho voglia di \[SOL]niente
\[RE]Di niente ("Come stai?")
Maledetta empatia, che adesso sento più il niente
Il niente ("Come stai?")
Maledetta apatia, che non c'ho voglia di niente
("Come stai?")
Maledetta empatia, che adesso sento più il niente
Il niente
\endverse
\endsong




\beginsong{COUNTING STARS - OneRepublic} 
(capotasto IV tasto)
\beginchorus
\[LAm]Lately, I've been, \[DO]I've been losin' sleep
\[SOL]Dreamin' about the things that \[FA]we could be
But, baby, I've been, I've been prayin' hard
Said, "No more countin' dollars, we'll be countin' stars
Yeah, we'll be countin' stars"
\endchorus
\beginverse
\[LAm DO SOL FA \rep{2}]
I see this \[LAm]life like a swingin' vine
\[DO]Swing my heart across the line
In \[SOL]my face is flashin' signs
\[FA]Seek it out and ye shall find
The old, but I'm not that old
Young, but I'm not that bold
And I don't think the world is sold
On just doin' what we're told
\endverse
\beginverse
\[LAm]I feel \[DO]somethin' so \[SOL]right doin' the \[FA]wrong thing
And I feel somethin' so wrong doin' the right thing
\[FA]I couldn't lie, couldn't lie, couldn't lie
Everything that kills me makes me feel alive
\endverse
\beginchorus
Lately, I've been, I've been losin' sleep
Dreamin' about the things that we could be
But, baby, I've been, I've been prayin' hard
Said, "No more countin' dollars, we'll be countin' stars"
Lately, I've been, I've been losin' sleep
Dreamin' about the things that we could be
But, baby, I've been, I've been prayin' hard
Said, "No more countin' dollars, 
we'll be, we'll be countin' stars"
\endchorus
\beginverse
\[LAm DO SOL FA]
I feel your love, and I feel it burn
Down this river, every turn
"Hope" is our four-letter word
Make that money, watch it burn
Old, but I'm not that old
Young, but I'm not that bold
And I don't think the world is sold
On just doin' what we're told
\endverse
\beginverse
And I feel somethin' so wrong doin' the right thing
I couldn't lie, couldn't lie, couldn't lie
Everything that drowns me makes me wanna fly
\endverse
\beginchorus
Lately, I've been, I've been losin' sleep...
\endchorus
\beginverse
Oh, take that money, watch it burn
Sink in the river the lessons I learned \rep{3}
\[LAm]Take that money, watch it burn
Sink in the river the lessons I learned
\[FA]Everything that \[REm]kills me makes me feel alive
\endverse
\beginchorus
Lately, I've been, I've been losin' sleep...
\endchorus
\beginverse
\[LAm]Take that money, watch it burn
\[DO]Sink in the river the lessons I learned
\[SOL]Take that money, watch it burn
\[FA]Sink in the river the lessons I learned \rep{2}
\endverse
\endsong



\beginsong{DIECI RAGAZZE - Battisti}
\beginverse
\[LAm]Ho visto un uomo che moriva per amore
Ne ho visto un altro che più lacrime \[FA]non ha
Nessun col\[LAm]tello mai ti può fe\[FA]rir di più
Di un grande amore che ti stringe il \[MI]cuor
\endverse
\beginverse
\[LAm]Dieci ragazze per me posson bastare
Dieci ragazze per me voglio di\[MI]menticare
Capelli \[LAm]biondi da accarez\[LAm/SOL]zare
E labbra \[RE/FA\#]rosse sulle quali mo\[FA]rire
\[LAm]Dieci ragazze per \[MI]me, solo per \[LAm]me \[(LA5 SOL\#5 FA\#5 FA MI)]
\endverse
\beginverse
Una la voglio perché sa bene ballare
Una la voglio perché ancor non sa cosa vuol dir l'amore
Una soltanto perché
 Ha conosciuto tutti, tranne me
Dieci ragazze così che dicon solo di sì
\endverse
\beginchorus
\[MI]Vorrei sapere chi ha \[LAm]detto
Che non vivo \[SOL]più senza \[LAm]te \[SOL MI7]
\[LAm]Matto, quello è proprio \[SOL]matto per\[DO]ché
Forse non \[MI]sa
Che posso averne \[LAm]una per il \[SOL]giorno
\[LAm]Una per la \[SOL]sera
Però quel \[LAm]matto mi conosce
Perché ha detto una cosa vera \[FA7]
\endchorus
\beginverse
\[SIbm]Dieci ragazze per me posson bastare
Dieci ragazze per me voglio di\[FA]menticare
Capelli \[SIbm]biondi da accarez\[REb]zare
E labbra \[MIb]rosse sulle quali mo\[SOLb]rire
\[SIbm]Dieci ragazze co\[FA7]sì che dicon solo di \[SIbm]sì
\endverse
\beginchorus
\[FA]Vorrei sapere chi ha \[SIbm]detto
Che non vivo \[LAb]più senza \[SIbm]te \[LAb FA7]
\[SIbm]Matto, quello è proprio \[LAb]matto per\[REb]ché
Forse non \[FA]sa
Che posso averne \[SIbm]una per il \[LAb]giorno
\[SIbm]Una per la \[LAb]sera
Però quel \[SIbm]matto mi conosce
Perché ha detto una cosa vera \[SOLb7]
\endchorus
\beginverse
\[SIm]Dieci ragazze per me
\[SOL]Dieci ragazze per me
\[MI]Dieci ragazze per me
Però io muoio per \[SIm]te \[SOL7]
Però io muoio per te
Però io muoio per te
\endverse
\beginverse
\[SIm SOL SIm SOL SIm SOL SIm Fa\#m SIm]
\endverse
\endsong



\beginsong{DON'T LOOK BACK IN ANGER - Oasis}
\beginverse
\[DO]Slip inside the \[SOL]eye of your \[LAm]mind
Don't you \[MI]know you might \[FA]find
\[SOL]A better place to \[DO]play? \[LAm SOL]
You said that you'd never been
But all the things that you've seen
Will slowly fade away
\[FA]So I start a revo\[FAm]lution from my \[DO]bed
'Cause you said the brains I had went to my head
Step outside, summertime's in bloom
\[SOL]Stand up beside the fireplace
\[MI]Take that look from off your face
Cause  \[LAm]you ain't ever \[SOL]gonna burn my \[FA]heart out\[SOL]
\endverse
\beginchorus
And \[DO]so, \[SOL]Sally can \[LAm]wait
She \[MI]knows it's too \[FA]late as we're \[SOL]walkin' on \[DO]by \[LAm SOL]
Her soul slides away
"But don't look back in anger," I heard you say
\endchorus
\beginverse
\[SOL LAm MI FA SOL DO LAm SOL]
Take me to the place where you go
Where nobody knows
If it's night or day
Please don't put your life in the hands
Of a rock 'n' roll band
Who'll throw it all away
\endverse
\beginverse
I'm gonna start a revolution from my bed
'Cause you said the brains I had went to my head
Step outside, 'cause summertime's in bloom
Stand up beside the fireplace
Take that look from off your face
'Cause you ain't ever gonna burn my heart out
\endverse
\beginchorus
And so, Sally can wait
She knows it's too late as she's walking on by
My soul slides away
"But don't look back in anger," I heard you say
\endchorus
\beginchorus
\[FA FAm DO FA FAm DO FA FAm DO]
\[SOL MI LAm SOL FA SOL]
So, Sally can wait
She knows it's too late as we're walking on by
Her soul slides away
"But don't look back in anger," I heard you say
So, Sally can wait
She knows it's too late as she's walking on by
My soul slides away
"But don't look back in anger
Don't look back in anger," I heard you say... \[MI FA FAm]
"At least not to\[DO]day"
\endchorus
\endsong



\beginsong{DOVE E QUANDO - Benji e Fede}
(capotasto IV tasto)
\beginverse
\[SIm]Guida fino alla mat\[SOL]tina, la luna \[RE]che
Mi accom\[LA]pagna fino a 
Te in montagna o al mare, in una laguna
Se ti trovo non è fortuna, ma
Solo l'inizio dell'estate
Le nostre litigate, ce le paghiamo a rate, dai
Adesso serve un posto un po' meno caldo
E una casa per noi soltanto
E tu sai dov'è
\endverse
\beginchorus
Dimmi dove e \[SIm]quando
Dimmi \[SOL]dove e \[RE]quando
Da sta\[LA]sera non arrivo in \[SIm]ritardo
E non ho più nes\[SOL]suna scusa stupi\[RE]da
Non conta neanche il \[LA]traffico che \[SIm]c'è
Dimmi \[SOL]dove e \[RE]quando
Da sta\[LA]sera non arrivo in \[SIm]ritardo
Senza tante pa\[SOL]role, manda la posi\[RE]zione \[LA]
Dimmi dove e \[SIm]quando \[SOL RE LA]
Dimmi dove e quando
\endchorus
\beginverse
E se il tuo treno passa una volta, dimmi a che ora è
Arrivo prima che cada l'ultimo fulmine
Cerco un po' di tempo
Cellulare spento, per ballare senza reggaeton
\endverse
\beginchorus
Dimmi dove e quando...
\endchorus
\beginverse
Dimmi dove e quando
Che sto accelerando
L'ultimo sorpasso e giuro sono da te, da te
Intanto tienimi il mio posto
E non importa se da bere non c'è
\endverse
\beginchorus
Dimmi dove e quando...
\endchorus
\endsong



\beginsong{EL MISMO SOL - Alvaro Soler}
\beginverse
\[SOL\#m]Te digo \[FA\#]claro, claro
No es nada raro, raro
\[SOL\#m]Así se \[FA\#]puede a\[MI]mor 
Un mundo enano, enano
Estamos mano a mano
Sólo hace falta el amor
Se puede a\[RE\#]mor
\endverse
\beginchorus
Yo quiero \[SOL\#m]que este sea el \[MI]mundo que con\[SI]teste
Del \[MI]Este hasta \[SOL\#m]Oeste y \[FA\#]bajo el mismo \[SOL\#m]sol
Ahora nos vamos y juntos celebramos
Aquí todos estamos bajo el mismo sol
\endchorus
\beginverse
\[SOL\#m]   \[FA\#]   \[SI]   \[MI]  \[SOL\#m]
Y \[FA\#]bajo el mismo \[SOL\#m]sol \[FA\# SOL\#m FA\#]
\endverse
\beginverse
Saca lo malo, malo
No digas paro, paro
Vale la pena, mi amor, la pena, mi amor
No hay fronteras, verás
Será lo que tu quieras
Lo que tú quieras, amor
Se puede, amor
\endverse
\beginchorus
Yo quiero que este...
\endchorus
\beginverse
Y bajo el mismo sol
\endverse
\beginverse
\[SOL\#m]   \[FA\#]   \[SI]   \[MI]  \[SOL\#m]
Y bajo el mismo sol
\endverse
\beginverse
\[SOL\#m]Quiero que el \[FA\#]mundo se, \[SI]mundo se, \[MI]mundo se
\[SOL\#m]Quiero que el \[FA\#]mundo se \[SOL\#m]una mi amor
Quiero que el mundo se, mundo se, mundo se
Quiero que el mundo se una, mi amor
Se \[RE\#]una, mi amor
\endverse
\beginchorus
Yo quiero que este...
\endchorus
\beginchorus
Ahora nos vamos y juntos celebramos
Aquí todos estamos bajo el mismo sol
Bajo el mismo sol
\endchorus
\endsong



\beginsong{EPPURE SOFFIA - Bertoli}
\beginverse
\[LA]E l'acqua si \[DO\#m]riempie di schiuma, \[FA\#m]il cielo di fu\[DO\#m]mi
La chimica lebbra distrugge la vita nei fiumi
\[SIm]Uccelli che volano a stento \[REm]malati di\[LA]morte \[DO\#m]
\[SIm]Il freddo interesse alla vita \[REm]ha sbarrato le \[MI]porte
\endverse
\beginverse
Un'isola intera ha trovato nel mare una tomba
Il falso progresso ha voluto provare una bomba
Poi pioggia che toglie la sete alla terra che è viva
Invece le porta la morte perché è radioattiva
\endverse
\beginchorus
\[RE] Eppure il \[MI]vento soffia an\[LA]cora
Spruzza l'\[RE]acqua alle \[MI]navi sulla \[LA]prora
E sus\[RE]surra can\[MI]zoni tra le \[LA]fogli\[MI]e
\[FA\#m]Bacia \[MI]i \[RE]fiori, li \[MI]bacia e non li \[LA]coglie
\endchorus
\beginverse
Un giorno il denaro ha scoperto la guerra mondiale
Ha dato il suo putrido segno all'istinto bestiale
Ha ucciso, bruciato, distrutto in un triste rosario
E tutta la terra si è avvolta di un nero sudario
\endverse
\beginverse
E presto la chiave nascosta di nuovi segreti
Così copriranno di fango persino i pianeti
Vorranno inquinare le stelle, la guerra tra i soli
I crimini contro la vita li chiamano errori
\endverse
\beginchorus
Eppure il vento soffia ancora...
\endchorus
\beginchorus
Eppure sfiora le campagne
Accarezza sui fianchi le montagne
E scompiglia le donne fra i capelli
Corre a gara in volo con gli uccelli
\[RE] Eppure il \[MI]vento soffia \[LA]ancora!
\endchorus
\endsong






\beginsong{FIUME SAND CREEK - De André}
\beginverse
Si son \[DO]presi il nostro cuore
Sotto \[FA]una coperta \[DO]scura \[DO4 DO]
Sotto una luna morta, piccola
Dormivamo senza paura
Fu un gene\[SOL]rale di vent'anni
Occhi tur\[FA]chini e giacca \[DO]uguale \[DO4 DO]
Fu un generale di vent'anni
Figlio d'un temporale
\[DO]C'è un dollaro d'argento sul \[SOL]fondo del Sand \[DO]Creek \[DO4 DO]
\endverse
\beginverse
I nostri guerrieri troppo lontani
Sulla pista del bisonte
E quella musica distante
Diventò sempre più forte
Chiusi gli occhi per tre volte
Mi ritrovai ancora lì
Chiesi a mio nonno: "È solo un sogno?"
Mio nonno disse: "Sì"
A volte i pesci cantano sul fondo del Sand Creek
\endverse
\beginchorus
\[SOL]Mhm-mhm-mhm, \[FA]mhm-mhm-mhm, \[DO]mhm-mhm-mhm \[DO4 DO]
\endchorus
\beginverse
Sognai talmente forte
Che mi uscì il sangue dal naso
Il lampo in un orecchio
Nell'altro il paradiso
Le lacrime più piccole
Le lacrime più grosse
Quando l'albero della neve
Fiorì di stelle rosse
Ora i bambini dormono nel letto del Sand Creek
\endverse
\beginchorus
Mhm-mhm-mhm... 
Mhm-mhm-mhm... 
\endchorus
\beginverse
Quando il sole alzò la testa
Tra le spalle della notte
C'erano solo cani e fumo
E tende capovolte
Tirai una freccia in cielo
Per farlo respirare
Tirai una freccia al vento
Per farlo sanguinare
La terza freccia cercala sul fondo del Sand Creek
\endverse
\beginchorus
Mhm-mhm-mhm... 
Mhm-mhm-mhm... 
\endchorus
\beginverse
Si son presi i nostri cuori
Sotto una coperta scura
Sotto una luna morta, piccola
Dormivamo senza paura
Fu un generale di vent'anni
Occhi turchini e giacca uguale
Fu un generale di vent'anni
Figlio d'un temporale
Ora i bambini dormono sul fondo del Sand Creek
\endverse
\beginchorus
Mhm-mhm-mhm... 
Mhm-mhm-mhm... 
\endchorus
\endsong



\beginsong{GEORDIE - De André}
(capotasto III tasto)
\beginverse
\[LAm]Mentre attraver\[SOL]savo \[FA]London \[MI7]Bridge
\[LAm]Un giorno \[DO]senza \[SOL]sole
\[LAm]Vidi una \[DO]donna \[SOL]pianger d'\[MIm]amore
Pian\[LAm]geva per \[MIm]il suo \[LAm]Geordie
\endverse
\beginverse
Impiccheranno Geordie con una corda d'oro
È un privilegio raro
Rubò sei cervi nel parco del re
Vendendoli per denaro
\endverse
\beginverse
Sellate il suo cavallo dalla bianca criniera
Sellatele il suo pony
Cavalcherà fino a Londra stasera
Ad implorare per Geordie
\endverse
\beginverse
Geordie non rubò mai neppure per me
Un frutto o un fiore raro
Rubò sei cervi nel parco del re
Vendendoli per denaro
\endverse
\beginverse
Salvate le sue labbra, salvate il suo sorriso
Non ha vent'anni ancora
Cadrà l'inverno anche sopra il suo viso
Potrete impiccarlo allora
\endverse
\beginverse
Né il cuore degli inglesi né lo scettro del re
Geordie potran salvare
Anche se piangeranno con te
La legge non può cambiare
\endverse
\beginverse
Così lo impiccheranno con una corda d'oro
È un privilegio raro
Rubò sei cervi nel parco del re
Vendendoli per denaro
\endverse
\endsong




\beginsong{GLI ANNI - 883}
\beginverse
\[SOL]
\[MIm] Stessa \[DO]storia, stesso \[SOL]posto, stesso \[RE]bar
\[MIm] Stessa \[DO]gente che vien \[SOL]dentro, con\[RE]suma, poi \[MIm]va
Non lo \[DO]so \[RE] che faccio \[SOL]qui esco un \[DO]po' \[RE]
E vedo i \[MIm]fari dell'\[RE]auto che \[DO]mi
Guardano e \[MIm]sembrano \[RE]chiedermi \[DO]chi cer\[RE]chiamo \[SOL]noi
\endverse
\beginchorus
Gli anni d'oro \[RE]del grande Re\[LAm]al
Gli anni di Happy \[DO]Days e di Ralph \[RE]Malph
Gli anni delle im\[DO]mense compa\[RE]gnie
Gli anni in moto\[DO]rino \[RE]sempre in \[SOL]due
Gli anni di "Che \[RE]belli erano i \[LAm]film"
Gli anni dei Roy \[DO]Rogers come \[RE]jeans
Gli anni di "Qual\[DO]siasi cosa \[RE]fai"
Gli anni del "Tran\[DO]quillo, \[RE]siam qui \[MIm]\[RE]no\[DO]i"
"Siamo qui \[MIm]\[RE]\[DO]\[RE]no\[SOL]i"
\endchorus
\beginverse
Stessa storia, stesso posto, stesso bar
Una coppia che conosco, c'avran la mia età
"Come va?" Salutano così io
Vedo le fedi alle dita dei due
Che, porco giuda, potrei essere io qualche anno fa
\endverse
\beginchorus
Gli anni d'oro del grande Real... 
\endchorus
\beginverse
Stessa storia, stesso posto, stesso bar
Stan quasi chiudendo poi me ne andrò a casa mia
Solo lei davanti a me cosa vuoi
Il tempo passa per tutti, lo sai
Nessuno indietro lo riporterà neppure noi
\endverse
\beginchorus
Gli anni d'oro del grande Real... 
\endchorus
\endsong



\beginsong{HALLELUJAH - Cohen}
\beginverse
Now I've \[DO]heard there was a \[LAm]secret chord
That \[DO]David played and it \[LAm]pleased the Lord
But \[FA]you don't really \[SOL]care for music, \[DO]do ya? \[SOL]
It \[DO]goes like this, the \[FA]fourth, the \[SOL]fifth
The \[LAm]minor fall, the \[FA]major lift
The \[SOL]baffled king com\[MI7]posing "Halle\[LAm]lujah"
\endverse
\beginchorus
Halle\[FA]lujah, Halle\[LAm]lujah
Halle\[FA]lujah, Halle\[DO]\[SOL]lu\[DO]jah
\endchorus
\beginverse
Your faith was strong, but you needed proof
You saw her bathing on the roof
Her beauty and the moonlight overthrew ya
She tied you to a kitchen chair
She broke your throne and she cut your hair
And from your lips she drew the Hallelujah
\endverse
\beginchorus
Hallelujah, Hallelujah...
\endchorus
\beginverse
Baby, I've been here before
I know this room, I've walked this floor
I used to live alone before I knew ya
And I've seen your flag on the marble arch
Love is not a victory march
It's a cold and it's a broken Hallelujah
\endverse
\beginchorus
Hallelujah, Hallelujah...
\endchorus
\beginverse
There was a time you let me know
What's really going on below
But now you never show it to me, do ya?
And remember when I moved in you
The holy dove was moving too
And every breath we drew was Hallelujah
\endverse
\beginchorus
Hallelujah, Hallelujah...
\endchorus
\beginverse
Maybe there's a God above
But all I've ever learned from love
Was how to shoot at someone who outdrew ya
And it's not a cry that you hear at night
It's not somebody who's seen the light
It's a cold and it's a broken Hallelujah
\endverse
\beginchorus
Hallelujah, Hallelujah... \rep{3}
\endchorus
\endsong



\beginsong{HANNO UCCISO L'UOMO RAGNO - 883}
\beginverse
\[LAm]Solita notte da \[FA]lupi nel Bronx
\[SOL]Nel locale stan suonando un \[RE]blues degli Stones
\[LAm]Loschi individui al ban\[FA]cone del bar
\[SOL]Pieni di whisky e \[DO]mar\[SOL]ga\[LAm]ri\[SOL]tas
\[DO]Tutto ad un tratto la \[SOL]porta fa slam
\[REm]Il guercio entra di corsa con u\[LAm]na novi\[SOL]tà
\[DO]Dritta sicura: si \[SOL]mormora che
I can\[REm]noni hanno fatto \[LAm]bang \[SOL]
\endverse
\beginchorus
Hanno uc\[LAm]ciso l'Uomo \[FA]Ragno, chi sia \[DO]stato non si \[SOL]sa
Forse quelli della mala, forse la pubblicità
Hanno ucciso l'Uomo Ragno, non si sa neanche il perché
Avrà fatto qualche sgarro a qualche industria di caffè
\endchorus
\beginverse
Alla centrale della polizia
Il commissario dice: "Che volete che sia"
Quel che è successo non ci fermerà
Il crimine non vincerà
Ma nelle strade c'è panico ormai
Nessuno esce di casa, nessuno vuole guai
Ed agli appelli alla calma in TV
Adesso chi ci crede più
\endverse
\beginchorus
Hanno ucciso l'Uomo Ragno...
\endchorus
\beginverse
Giù nelle strade si vedono gangs
Di ragionieri in doppiopetto pieni di stress
Se non ti vendo mi venderai tu
Per cento lire o poco più, eh
Le facce di Vogue sono miti per noi
Attori troppo belli sono gli unici eroi
Invece lui, sì lui era una star
Ma tanto non ritornerà
\endverse
\beginchorus
Hanno ucciso l'Uomo Ragno...
\endchorus
\endsong



\beginsong{HOUSE OF THE RISING SUN - The Animals}
\beginverse
There \[LAm]is a \[DO]house in \[RE]New Orleans \[FA]
They \[LAm]call the \[DO]Rising \[MI]Sun
And it's been the ruin of many a poor boy
And, God, I know I'm one 

\endverse
\beginverse
\[(LAm DO RE FA LAm MI LAm MI7)]
My mother was a tailor
She sewed my new blue jeans
My father was a gamblin' man
Down in New Orleans
\endverse
\beginverse
Now the only thing a gambler needs
Is a suitcase and a trunk
And the only time he's satisfied
Is when he's all drunk
\endverse
\beginverse
Oh, mother, tell your children
Not to do what I have done
Spend your lives in sin and misery
In the House of the Rising Sun
\endverse
\beginverse
Well, I got one foot on the platform
The other foot on the train
I'm goin' back to New Orleans
To wear that ball and chain
\endverse
\beginverse
Well, there is a house in New Orleans
They call the Rising Sun
And it's been the ruin of many a poor boy
And, God, I know I'm one
\endverse
\endsong



\beginsong{I CENTO PASSI - Modena City Ramblers}
\beginverse
\[MIm]Nato nella terra dei \[SOL]vespri e degli aranci
\[DO]Tra Cinisi e Palermo par\[SI]lava alla sua radio
Negli occhi si leggeva la voglia di cambiare
La voglia di Giustizia che lo portò a lottare
Aveva un cognome ingombrante e rispettato
Di certo in quell'ambiente da lui poco onorato
Si sa dove si nasce ma non come si muore
E non se un'ideale ti porterà dolore
\endverse
\beginverse
Ma \[LAm]la tua vita adesso puoi cam\[MIm]biare
Solo se sei disposto a camminare
Gridando forte senza aver paura
Con\[SI]tando cento passi lungo la tua strada, allora
\endverse
\beginchorus
\[MIm]Uno, due, tre, quattro, \[DO]cinque, dieci, cento passi
\[SOL]Uno, due, tre, quattro, \[SI]cinque, dieci, cento passi
Uno, due, tre, quattro, cinque, dieci, cento passi
Uno, due, tre, quattro, cinque, dieci, cento passi
\endchorus
\beginverse
Poteva come tanti scegliere e partire
Invece lui decise di restare
Gli amici, la politica, la lotta del partito
Alle elezioni si era candidato
Diceva da vicino li avrebbe controllati
Ma poi non ebbe tempo perché venne ammazzato
Il nome di suo padre nella notte non è servito
Gli amici disperati non l'hanno più trovato
\endverse
\beginverse
Allora dimmi se tu sai contare
Dimmi se sai anche camminare
Contare, camminare insieme a cantare
La storia di Peppino e degli amici siciliani, allora
\endverse
\beginchorus
Uno, due, tre, quattro, cinque, dieci, cento passi... \rep{2}
\endchorus
\beginverse
\[MIm]Era la notte buia dello Stato Italiano
Quella del nove maggio settantotto
La notte di via Caetani, del corpo di Aldo Moro
L'alba dei funerali di uno stato
\endverse
\beginverse
Allora dimmi se tu sai contare
Dimmi se sai anche camminare
Contare, camminare insieme a cantare
La storia di Peppino e degli amici siciliani, allora
\endverse
\beginchorus
Uno, due, tre, quattro, cinque, dieci, cento passi... \rep{2}
\endchorus
\endsong



\beginsong{IL CIELO D'IRLANDA - Fiorella Mannoia}
\beginverse
Il cielo d'Ir\[LA]landa è un o\[MI]ceano di \[RE]nuvole e \[LA]luce
Il cielo d'Irlanda è un tappeto che corre veloce
Il cielo d'Ir\[FA\#m]landa ha i tuoi \[MI]occhi se \[RE]guardi las\[LA]sù
Ti annega di verde e ti \[MI]copre di \[FA\#m]blu \[RE]
Ti copre di \[LA]verde e ti an\[MI]nega di \[LA]blu
\endverse
\beginverse
Il cielo d'Irlanda si sfama di muschio e di lana
Il cielo d'Irlanda si spulcia i capelli alla luna
Il cielo d'Irlanda è un gregge che pascola in cielo
Si ubriaca di stelle di notte e il mattino è leggero
Si ubriaca di stelle e il mattino è leggero
\endverse
\beginchorus
Dal Done\[FA\#m]gal alle \[DO\#m]isole \[RE]A\[LA]ran
E da Dublino fi\[MI]no al Con\[RE]nema\[LA]ra
Dovunque tu \[FA\#m]stia viag\[DO\#m]giando con \[RE]zingari o \[LA]re
Il cielo d'Irlanda si \[MI]muove con \[FA\#m]te \[RE]
Il cielo d'Irl\[LA]anda è \[MI]dentro di \[LA]te
\endchorus
\beginverse
\[LA MI RE LA]         \[MI RE LA ]       \[FA\#m MI RE LA]       \[MI FA\#m RE LA MI LA]
Il cielo d'Irlanda è un enorme cappello di pioggia
Il cielo d'Irlanda è un bambino che dorme sulla spiaggia
Il cielo d'Irlanda a volte fa il mondo in bianco e nero
Ma dopo un momento i colori li fa brillare più del vero
Ma dopo un momento li fa brillare più del vero
\endverse
\beginverse
\[LA MI RE LA]         \[MI RE LA ]       \[FA\#m MI RE LA]       \[MI FA\#m RE LA MI LA]
Il cielo d'Irlanda è una donna che cambia spesso d'umore
Il cielo d'Irlanda è una gonna che gira nel sole
Il cielo d'Irlanda è Dio che suona la fisarmonica
Si apre e si chiude col ritmo della musica
Si apre e si chiude nel tempo della musica
\endverse
\beginchorus
Dal Donegal alle isole Aran...
\endchorus
\beginchorus
\[LA MI RE LA]         \[MI RE LA ] 
Il cielo d'Irlanda si muove con te
Il cielo d'Irlanda è dentro di te
\endchorus
\endsong



\beginsong{IL FILO ROSSO - Alfa}
\beginverse
Dimmi per\[MI]ché
Io, quando piove forte, non mi \[DO\#m7]calmo
Sai, mi ricorda Genova quell'\[LAadd9]anno
Che abbiamo fatto gli angeli del \[SI]fango, lì nel fango
E che ne sanno gli altri che ti guardano
Non ti guardano come ti guardo io
Anche se ti mancano
Non ti mancano come ti manco io
Che non sono gli altri, sappiamo entrambi
Che c'è un filo rosso che ci unisce che non si vede, si capisce
\endverse
\beginchorus
Questo amore ci fa dormire male cinque ore
Pensarci tutte le altre 19
E, giuro, non ne posso più di fare a meno di te
E passare da fare tutto a un tutto da rifare
Ma guardaci adesso, che cosa siamo diventati
Da sconosciuti a innamorati
Poi da innamorati a sconosciuti
Tipo "passi e manco mi saluti", ma dai
\endchorus
\beginverse
Cerco di stare un po' meglio
Ma mi tieni sveglio molto più dell'NBA
Ora che c'è solo Vodafone
A scrivermi di ritornare assieme a lei
Ho visto il tuo fidanzato
Sì, quel calciatore mancato
Che dice che era in Serie A
Se non si fosse mai rotto il crociato
Pensa che sfigato, dai
\endverse
\beginverse
Le altre che mi guardano
Non mi guardano come mi guardi tu
E anche se mi mancano
Non mi mancano come mi manchi tu
Che non sei le altre, è un discorso a parte
Mi fai sentire col cuore a testa in giù
\endverse
\beginchorus
Questo amore ci fa dormire male cinque ore...
\endchorus
\beginverse
Da sconosciuti a innamorati
Da innamorati a sconosciuti \rep{4}
\endverse
\endsong



\beginsong{IL GATTO E LA VOLPE - Bennato}
\beginverse
\[DO]Quanta fretta, ma \[LAm]dove corri? \[FA]Dove \[SOL]vai?
Se ci ascolti per un momento, capirai
\[DO]Lui è il gatto ed \[MI7]io la volpe, \[LA7]stiamo in società
Di \[FA]noi ti \[SOL]puoi \[DO]fidar \[LAm DO LAm]
\endverse
\beginverse
Puoi parlarci dei tuoi problemi, dei tuoi guai
I migliori, in questo campo siamo noi
È una ditta specializzata, fa un contratto e vedrai
Che non ti pentirai
\endverse
\beginverse
Noi scopriamo talenti e non sbagliamo mai
Noi sapremo sfruttare le tue qualità
Dacci solo quattro monete e ti iscriviamo al concorso
Per la celebrità \[DO7]
\endverse
\beginchorus
\[FA]Non vedi che è un \[SOL]vero affare
\[DO]Non perdere l'\[LAm]occasione
\[FA]Se no poi \[SOL]te ne penti\[DO]rai \[DO7]
\[FA]Non capita \[SOL]tutti i giorni
\[MIm]Di avere due con\[LA]sulenti
\[RE]Due impresari
\[SOL]Che si fanno in quattro per te
\endchorus
\beginverse
Avanti, non perder tempo, firma qua
È un normale contratto, è una formalità
Tu ci cedi tutti i diritti e noi faremo di te
Un divo da hit parade
\endverse
\beginchorus
Non vedi che è un vero affare...
\endchorus
\beginverse
Quanta fretta, ma dove corri? Dove vai?
Che fortuna che hai avuto ad incontrare noi
Lui è il gatto ed io la volpe, stiamo in società
Di \[FA]noi ti \[SOL]puoi fi\[DO]dar \[LA7]
Di noi ti puoi fidar
Di noi ti puoi fidar
\endverse
\endsong


\beginsong{IL MIO CANTO LIBERO - Battisti}
(capotasto II tasto)
\beginverse
In un mondo \[SOL]che non ci vuole \[SIm]più
il mio canto \[DO7+]libero sei \[SOL]tu;
e l'immensità si apre intorno a noi
al di là del limite degli occhi tuoi.
Nasce il sentimento nasce in mezzo al pianto
e s'innalza altissimo e va
e vola sulle accuse della gente
a tutti i suoi retaggi indifferente
sorretto da un anelito d'amor, di vero amore.
\endverse
\beginchorus
In un mondo che (Pietre un giorno case)
Prigioniero è (Ricoperte dalle rose selvatiche)
Respiriamo liberi (Rivivono)
Io e te (Ci chiamano)
E la verità (Boschi abbandonati)
Si offre nuda a noi (Perciò sopravvissuti vergini)
E limpida è l'immagine (Si aprono)
Ormai (Ci abbracciano)
\endchorus
\beginchorus
Nuove sensazioni
giovani emozioni
si esprimono purissime in noi
la veste dei fantasmi del passato
cadendo lascia il quadro immacolato
e s'alza un vento tiepido d'amore di vero amore
\[DO]e riscopro \[SOL]te. \[DO SOL]
\endchorus
\beginverse
Dolce com\[SIm]pagna che
\[DO7+]non sai dove andare ma sai che \[SOL]ovunque andrai
\[FA]al fianco tuo mi \[SOL]avrai \[LAm]se tu lo vuoi. \[RE]
\endverse
\beginverse
\[SOL SIm DO SOL \rep{2}] 
Pietre un giorno case
Ricoperte dalle rose selvatiche
Rivivono
Ci chiamano
Boschi abbandonati
E perciò sopravvissuti vergini
Si aprono
Ci abbracciano \[FA MI7]
\endverse
\beginchorus
In in mondo \[LA]che prigioniero \[DO\#m]è
respiriamo \[RE]liberi io e \[LA]te
e la verità si offre nuda a noi
e limpida è l'immagine ormai.
\endchorus
\beginchorus
Nuove sensazioni
giovani emozioni
si esprimono purissime in noi
la veste dei fantasmi del passato
cadendo lascia il quadro immacolato
e s'alza un vento tiepido d'amore di vero amore
\[RE]e riscopro \[LA]te. \[RE LA RE LA]
\endchorus
\endsong



\beginsong{IL PESCATORE - De André}
\beginverse
\[DO FA DO SOL]
All'ombra \[DO]dell'ul\[SOL]timo \[DO]sole
S'era asso\[FA]pito un pesca\[DO]tore
E aveva un \[FA]solco \[SOL]lungo il \[LAm]viso
\[FA]Come una \[DO]specie \[SOL]di sor\[DO]riso
\endverse
\beginverse
\[DO FA DO SOL]
Venne alla spiaggia un assassino
Due occhi grandi da bambino
Due occhi enormi di paura
Eran gli specchi di un'avventura
\endverse
\beginchorus
la la la \[FA]la la la la \[DO]la
la la la \[SOL]la la la la \[DO]la
la la la \[FA]la la \[SOL]la la \[LAm]la
\[FA]la la la \[DO]la la \[SOL]la la \[LAm]la
\endchorus
\beginverse
\[DO FA DO SOL]
E chiese al vecchio dammi il pane
Ho poco tempo e troppa fame
E chiese al vecchio dammi il vino
Ho sete e sono un assassino
\endverse
\beginverse
Gli occhi dischiuse il vecchio al giorno
Non si guardò neppure intorno
Ma versò il vino e spezzò il pane
Per chi diceva ho sete e ho fame
\endverse
\beginchorus
la la la la la la la...
\endchorus
\beginverse
E fu il calore di un momento
Poi via di nuovo verso il vento
Davanti agli occhi ancora il sole
Dietro alle spalle un pescatore
\endverse
\beginverse
Dietro alle spalle un pescatore
E la memoria è già dolore
È già il rimpianto d'un aprile
Giocato all'ombra di un cortile
\endverse
\beginchorus
la la la la la la la...
\endchorus
\beginverse
Vennero in sella due gendarmi
Vennero in sella con le armi
Chiesero al vecchio se lì vicino
Fosse passato un assassino
\endverse
\beginverse
Ma all'ombra dell'ultimo sole
S'era assopito il pescatore
E aveva un solco lungo il viso
Come una specie di sorriso
E aveva un solco lungo il viso
Come una specie di sorriso
\endverse
\beginchorus
la la la la la la la...
\endchorus
\endsong



\beginsong{IN UN GIORNO DI PIOGGIA - Modena City Ramblers}
\beginverse
(Sé mo laoch, mo ghile mear
Sé mo Chaesar, ghile mear
Ní fhuaras féin aon suan ar séan
Ó chuaigh i gcéin, mo ghile mear)
\endverse
\beginverse
Ad\[LAm]dio, addio e un bicchiere levato
Al \[DO]cielo d'Irlanda e alle \[SOL]nuvole gonfie
Un \[LAm]nodo alla gola ed un ultimo sguardo
Alla \[REm]vecchia Anna Liffey e alle \[FA]strade del porto
Un \[LAm]sorso di birra per le verdi brughiere
E un \[DO]altro ai mocciosi co\[SOL]perti di fango
E un \[LAm]brindisi anche agli gnomi a alle fate
Ai fol\[REm]letti che corrono sul\[FA]le tue stra\[LAm]de
\endverse
\beginverse
\[DO SOL LAm FA SOL]    \[DO SOL LAm FA SOL]
Hai i fianchi robusti di una vecchia signora
E i modi un po' rudi della gente di mare
Ti trascini tra fango, sudore e risate
E la puzza di alcool nelle notti d'estate
Un vecchio compagno ti segue paziente
Il mare si sdraia fedele ai tuoi piedi
Ti culla leggero nelle sere d'inverno
Ti riporta le voci degli amanti di ieri
\endverse
\beginchorus
È in un \[FA]giorno di pioggia che \[DO]ti ho cono\[SOL]sciuta
Il \[DO]vento dell'ovest ri\[SOL]deva gen\[LAm]tile
E in un \[FA]giorno di pioggia ho impa\[DO]rato ad a\[SOL]marti
Mi hai \[LAm]preso per mano por\[FA]tan\[SOL]domi \[LAm]via
\endchorus
\beginverse
\[DO SOL LAm FA SOL]    \[DO SOL LAm FA SOL]
Hai occhi di ghiaccio ed un cuore di terra
Hai il passo pesante di un vecchio ubriacone
Ti chiudi a sognare nelle notti d'inverno
E ti copri di rosso e fiorisci d'estate
I tuoi esuli parlano lingue straniere,
Si addormentano soli sognando i tuoi cieli
Si ritrovano persi in paesi lontani
A cantare una terra di profughi e santi
\endverse
\beginchorus
È in un giorno di pioggia che ti ho conosciuta...
\endchorus
\beginchorus
\[DO SOL LAm FA SOL]    \[DO SOL LAm FA SOL LAm]
\[FA]    \[DO SOL FA]   \[DO RE LAm]
E in un giorno di pioggia ti rivedrò ancora
E potrò consolare i tuoi occhi bagnati
In un giorno di pioggia saremo vicini
Balleremo leggeri sull'aria di un Reel
\endchorus
\endsong

\nextcol

\beginsong{IO VAGABONDO - Nomadi}
\beginverse
\[DO]Io un giorno \[SOL]crescerò
\[LAm]E nel cielo della \[SOL6]vita vole\[DO]rò \[SIb FA]
\[DO]Ma un bimbo \[SOL]che ne sa
\[FA]Sempre azzurra non può \[SOL]essere l'\[LAm]età
\[FA]Poi \[REm]una notte di set\[SOL6]tembre mi sve\[DO]gliai
Il vento sulla \[FA]pelle
\[SOL]Sul mio corpo il chiarore delle \[DO]stelle
\[LAm]Chissà dov'era casa \[REm]mia
E \[SOL]quel bambino che gio\[MI7]cava in un cortile
\endverse
\beginchorus
\[DO]Io, vaga\[SOL]bondo che son \[LAm]io
Vaga\[SOL]bondo che non sono \[DO]altro
Soldi in \[SOL]tasca non ne \[LAm]ho
Ma las\[SOL]sù mi è rimasto \[DO]Dio \[SOL MI]
\endchorus
\beginverse
Sì, la strada è ancora là
Un deserto mi sembrava la città
Ma un bimbo che ne sa
Sempre azzurra non può essere l'età
Poi una notte di settembre me ne andai
Il fuoco di un camino
Non è caldo come il sole del mattino
Chissà dov'era casa mia
E quel bambino che giocava in un cortile
\endverse
\beginchorus
Io, vagabondo che son io... \rep{2}
\endchorus
\endsong


\beginsong{IRIS - Goo Goo Dolls}
\beginverse
\[SIm7 SIm7/9 SOL]
And I'd \[RE]give up for\[MIm7]ever to \[SOL]touch you
'Cause I \[SIm7]know that you \[LA]feel me some\[SOL]how
You're the closest to heaven that I'll ever be
And I don't wanna go home right now
And all I could taste is this moment
And all I can breathe is your life
And sooner or later, it's over
I just don't wanna miss you tonight
\endverse
\beginchorus
And I \[SIm7]don't want the \[LA]world to \[SOL]see me
'Cause I don't think that they'd understand
When everything's made to be broken
I just want you to know who I am
\endchorus
\beginverse
\[SIm7 LA/DO\# RE SOL \rep{2}]
And you can't fight the tears that ain't comin'
Or the moment of truth in your lies
When everything feels like the movies
Yeah, you bleed just to know you're alive
\endverse
\beginchorus
And I don't want the world to see me...
\endchorus
\beginchorus
\[SIm7 SIm7/9 SOL \rep{4}]
\[FA\#m7 SOL SIm SOL FA\#m7 SIm LA]
\[SIm7/9 LA/DO\# RE SIM7 LA SOL \rep{2}]
And I don't want the world to see me...
\endchorus
\beginchorus
And I don't want the world to see me...
\endchorus
\beginchorus
I just want you to know who I am \rep{2}
\endchorus
\endsong



\beginsong{ISLANDA - Pinguini Tattici Nucleare}
\beginverse
Ci siamo sepa\[FA\#m7]rati
Come due pia\[REadd9]neti senza gravità \[LA]
Come amici dopo l'università \[LAadd9]
Sì, come due fra\[REadd9]telli per l'eredità \[LA]
Ci siamo confi\[FA\#m7]dati mille sogni
Ed \[REadd9]ora siamo a punto e a \[LA]capo
A raccontarli a gente a cui non frega un \[LAadd9]cazzo
Spero tu almeno \[REadd9]uno l'abbia realizza\[LA]to (ah no?) \[MI]
Volevo \[FA\#m7]nord e cercavi il \[REadd9]sud
Correnti \[LA]opposte, ma stesso mood
Hai chiesto il \[DO\#m7]dolce, ero l'amuse-\[REadd9]bouche ti tiravo \[LA]su, su, su
Ti chiamo an\[FA\#m7]cora, ma non lo \[REadd9]sai
Sul vecchio \[LA]numero di anni fa
Ma l'hai cam\[DO\#m7]biato, non ci sei \[RE6/9]più
E fa tu-tu-\[LA]tu (tu-tu-tu)
\endverse
\beginchorus
Ma \[FA\#m7]tu ci \[REadd9]pensi \[LA]mai
Alle cose che \[MI]io so di te \[FA\#m7]
E che \[REadd9]adesso non servono a \[LA]niente? 
\[MI] Ma di \[FA\#m7]me cos'\[REadd9]è che \[LA]sai?
Che piacevo a tua mamma? \[FA\#m7]
Che cre\[REadd9]devo nel karma? \[LA]
E sognavo di andare in Is\[FA\#m7]landa?,  \[REadd9 LA]
in Is\[FA\#m7]landa? \[REadd9 LA]
\endchorus
\beginverse
Un auto a noleggio con dentro solo un disco dei Sigur Rós
Il vento che ci spinge lungo la Ring Road
Lo squalo disegnato sopra la t-shirt
E sì, però poi mi sveglio e sono ancora qui nel mio monolocale
Lo smog al posto dell'aurora boreale
I tuoi sogni che non mi lasciano più in pace
(Non mi lasciano più in pace)
Io Holly e Benji, tu Sailor Moon
Storie opposte, ma stesso mood
Cercavo il cielo nei tuoi occhi blu
Mi tiravi su, su, su
Ho due biglietti per dove vuoi
Sarebbe bello tornare in noi
Ti chiamo ancora, non ci sei più
E fa tu-tu-tu (tu-tu-tu)
\endverse
\beginchorus
Ma tu ci pensi mai...
\endchorus
\beginverse
Forse vi\[FA\#m7]cini col tempo sa\[REadd9]remmo finiti ad \[LA]odiarci
Ferirci per \[DO\#m7]noia e chiedere all'\[REadd9]altro, "Che cosa \[LA]c'è?"
Al tuo vecchio numero ora risponde un'agenzia di viaggi
E finalmente io vado in Islanda, ma senza di te
\endverse
\beginchorus
Ma tu ci pensi mai...
\endchorus
\endsong



\beginsong{I WAS MADE FOR LOVIN YOU - Kiss}
\beginverse
\[MIm]Do, do, do, do, do, do, do, do, do
\[LAm]Do, do, do, do, do, do, do
\[MIm]Do, do, do, do, do, do, do, do, do
\[LAm]Do, do, do, do, \[RE]do, do, do
\endverse
\beginverse
\[MIm]Tonight
I wanna give it all to \[SOL]you
In the \[SI]darkness
There's so much \[MIm]I wanna do
And tonight
I wanna lay it at \[SOL]your feet
'Cause, girl, I \[SI]was made for you
And, girl, you were \[LA]made for me
\endverse
\beginchorus
\[MIm]I was made for lovin' you, baby
\[LAm]You were made for \[RE]lovin' me
And I can't get enough of you, baby
Can you get enough of me?
\endchorus
\beginverse
Tonight
I wanna see it in your eyes
Feel the magic
There's something that drives me wild
And tonight
We're gonna make it all come true
'Cause, girl, you were made for me
And, girl, I was made for you
\endverse
\beginchorus
I was made for lovin' you, baby
You were made for lovin' me
And I can't get enough of you, baby
Can you get enough of me?
I was made for lovin' you, baby
You were made for lovin' me
And I can give it all to you, baby
Can you give it all to me?
\endchorus
\beginverse
Oh, woah, can't get \[DO]enough \[RE MIm]
Oh, woah, I can't get enough
Oh, woah, I can't get enough
\endverse
\beginverse
Do, do, do...
\endverse
\beginchorus
I was made for lovin' you, baby...
\endchorus
\beginchorus
Oh, I was made
You were made
I can't get enough
No, I can't get enough
\endchorus
\beginchorus
I was made for lovin' you, baby...
\endchorus
\endsong



\beginsong{KNOCKIN' ON HEAVEN'S DOOR - Bob Dylan}
\beginverse
\[SOL] Mama, \[RE]take this badge off of \[LAm]me
\[SOL] I can’t \[RE]use it any\[DO]more
It’s gettin’ dark, too dark for me to see
I feel like I’m knockin’ on heaven’s door
\endverse
\beginchorus
Knock, knock, knockin’ on heaven’s door
Knock, knock, knockin’ on heaven’s door
Knock, knock, knockin’ on heaven’s door
Knock, knock, knockin’ on heaven’s door
\endchorus
\beginverse
Mama, put my guns in the ground
I can’t shoot them anymore
That long black cloud is comin’ down
I feel like I’m knockin’ on heaven’s door
\endverse
\beginchorus
Knock, knock, knockin’...
\endchorus
\endsong



\beginsong{LA CANZONE DEL SOLE - Battisti}
\beginverse
\[LA] Le bionde \[MI]trecce gli occhi az\[RE]zurri e poi \[MI]
Le tue calzette rosse
E l'innocenza sulle gote tue
Due arance ancor più rosse
E la cantina buia dove noi
Respiravamo piano
E le tue corse e l'eco dei tuoi no, oh no
Mi stai facendo paura
Dove sei stata? Cosa hai fatto mai?
Una donna, donna, dimmi
Cosa vuol dir "Sono una donna ormai"
Ma quante braccia ti hanno stretto tu lo sai
Per diventar quel che sei
Che importa tanto tu non me lo dirai
Purtroppo
Ma ti ricordi l'acqua verde e noi
Le rocce e il bianco in fondo
Di che colore sono gli occhi tuoi?
Se me lo chiedi, non rispondo
\endverse
\beginchorus
Oh mare nero, oh mare nero, oh mare ne'
Tu eri chiaro e trasparente come me
Oh mare nero, oh mare nero, oh mare ne'
Tu eri chiaro e trasparente come me
\endchorus
\beginverse
Le biciclette abbandonate sopra il prato e poi
Noi due distesi all'ombra
Un fiore in bocca può servire sai
Più allegro tutto sembra
E d'improvviso quel silenzio fra noi
E quel tuo sguardo strano
Ti cade il fiore dalla bocca e poi
Oh no ferma ti prego la mano
Dove sei stata? Cosa hai fatto mai?
Una donna, donna, donna, dimmi
Cosa vuol dir "Sono una donna ormai"
Io non conosco quel sorriso sicuro che hai
Non so chi sei, non so più chi sei
Mi fai paura oramai, purtroppo
\endverse
\beginverse
Ma ti ricordi le onde grandi e noi
Gli spruzzi e le tue risa
Cos'è rimasto in fondo agli occhi tuoi?
La fiamma è spenta o è accesa
\endverse
\beginchorus
Oh mare nero, oh mare nero... 
\endchorus
\beginverse
Il sole quando sorge sorge piano e poi
La luce si diffonde tutto intorno a noi
Le ombre di fantasmi nella notte
Sono alberi e cespugli ancora in fiore
Sono gli occhi di una donna ancora pieni d'amore
na na na...
\endverse
\endsong



\beginsong{LA COLLINA DEI CILIEGI - Battisti}
\beginverse
E se dav\[DO]vero tu vuoi vivere
Una vita luminosa e più fra\[MI7]grante
Can\[FA]cella col coraggio quella \[SOL]supplica dagli occhi \[DO]
Troppo spesso la saggezza
È solamente la prudenza più stagnante
E quasi sempre dietro la collina è il sole
\endverse
\beginverse
Ma perché tu non ti vuoi azzurra e lu\[MI7]cente?
Ma per\[FA7+]ché tu non vuoi
Spaziare con me
Volando intorno alla tradizione
Come un colombo intorno a un pallone
Frenato e con un colpo di becco
Bene aggiustato
Forarlo e lui giù, giù, giù?
E \[LAm]noi an\[MIm]cora an\[FA]cor più su \[DO]
Planando sopra boschi di braccia tese
\[LAm]Un sor\[MIm]riso che non \[FA7+]ha
\[LAm]Né più un \[MIm]volto né \[FA]più un'et\[DO]à
\endverse
\beginchorus
E \[LAm]respirando brezze che di\[MIm]lagano su terre
Senza \[FA7+]limiti e confini
Ci al\[LAm]lontaniamo e \[MIm]poi ci riro\[FA]viamo più vi\[DO]cini
\[LAm]E più in \[MIm]alto e più in \[FA7+]là
(Se chiudi gli occhi un istante)
\[LAm]Ora \[MIm]figli dell'im\[FA]mensità \[DO]
\endchorus
\beginverse
Se segui la mia mente, se segui la mia mente
Abbandoni facilmente le antiche gelosie
Ma non ti accorgi che è solo la paura
Che inquina e uccide i sentimenti?
Le anime non hanno sesso né sono mie
\endverse
\beginverse
No, non temere, tu non sarai preda dei venti
Ma perché non mi dai la tua mano, perché?
Potremmo correre sulla collina
E fra i ciliegi veder la mattina (e il giorno)
E dando un calcio ad un sasso
Residuo d'inferno
Farlo rotolar giù, giù, giù...
E noi ancora ancor più su
Planando sopra boschi di braccia tese
Un sorriso che non ha
Né più un volto né più un'età
\endverse
\beginchorus
E respirando brezze...
\endchorus
\endsong



\beginsong{LA GUERRA DI PIERO - De André}
\beginverse
\[LAm] Dormi se\[MI7]polto in un campo di \[LAm]grano
Non è la \[REm]rosa, non \[SOL7]è il tuli\[DO]pano
Che ti fan \[MI7]veglia dall'ombra dei \[LAm]fossi
Ma sono \[REm]mille pa\[MI7]paveri \[LAm]rossi
Lungo le \[REm]sponde del mio tor\[LAm]rente
Voglio che \[REm]scendano i lucci argen\[LAm]tati
Non più i ca\[REm]daveri \[SOL7]dei sol\[DO]dati
Portati in \[MI7]braccio dalla cor\[LAm]rente
Così di\[REm]cevi ed era d'in\[LAm]verno
E come gli \[REm]altri verso l'in\[LAm]ferno
Te ne vai \[REm]triste \[SOL7]come chi \[DO]deve
E il vento ti \[MI7]sputa in faccia la \[LAm]neve
\endverse
\beginverse
Fermati, Piero, fermati adesso
Lascia che il vento ti passi un po' addosso
Dei morti in battaglia ti porti la voce
Chi diede la vita ebbe in cambio una croce
Ma tu non lo udisti e il tempo passava
Con le stagioni a passo di giava
Ed arrivasti a varcar la frontiera
In un bel giorno di primavera
E mentre marciavi con l'anima in spalle
Vedesti un uomo in fondo alla valle
Che aveva il tuo stesso identico umore
Ma la divisa di un altro colore
\endverse
\beginverse
Sparagli, Piero, sparagli ora
E dopo un colpo sparagli ancora
Fino a che tu non lo vedrai esangue
Cadere in terra a coprire il suo sangue
E se gli spari in fronte o nel cuore
Soltanto il tempo avrà per morire
Ma il tempo a me resterà per vedere
Vedere gli occhi di un uomo che muore
E mentre gli usi questa premura
Quello si volta, ti vede e ha paura
Ed imbracciata l'artiglieria
Non ti ricambia la cortesia
\endverse
\beginverse
Cadesti a terra senza un lamento
E ti accorgesti in un solo momento
Che il tempo non ti sarebbe bastato
A chieder perdono per ogni peccato
Cadesti a terra senza un lamento
E ti accorgesti in un solo momento
Che la tua vita finiva quel giorno
E non ci sarebbe stato ritorno
Ninetta mia, a crepare di maggio
Ci vuole tanto troppo coraggio
Ninetta bella, dritto all'inferno
Avrei preferito andarci d'inverno
E mentre il grano ti stava a sentire
Dentro alle mani stringevi il fucile
Dentro alla bocca stringevi parole
Troppo gelate per sciogliersi al sole
\endverse
\beginverse
Dormi sepolto in un campo di grano
Non è la rosa, non è il tulipano
Che ti fan veglia dall'ombra dei fossi
Ma sono mille papaveri rossi
\endverse
\endsong



\beginsong{LA NUOVA STELLA DI BROADWAY - Cremonini}
\beginverse
Lui era un \[SIm7]businessman con un'i\[SOL]dea in testa
\[RE]Lei ballerina di \[REadd9]jazz \[(RE7+)]
Leggeva William Blake vicino a una finestra
Lui beveva caffè
Guardando quelle gambe muoversi pensò:
"È una stella"
Pensava a Fred Astaire
E chi non \[FA\#m]ha mai visto nascere una \[MIm7]dea
E chi non \[FA\#m]ha mai visto nascere una \[SOL]dea
Non lo \[SOLm7]sa che cos'\[RE]è la fe \[SOL\#m7]lici\[LA4]tà \[LA]
\endverse
\beginverse
\[LA]Lui garofano rosso e pa\[SIm]role
Una \[RE]vecchia cabriolet
Lei vestita come la Rogers
Fulmini e saette
\[LA]Lassù nel \[FA\#]cielo blu il loro \[SOL]nome
Ar\[RE/FA\#]gento fra le stel\[LA4]le \[LA]
\endverse
\beginchorus
\[SOL]New York, New \[RE]York
\[LA]È una scommessa d'a\[MIm7]more
Tu chiamami e ti vestirò
Come una stella di Broadway
New York, New York
È una scommessa d'amore
Tu chiamami e ti vestirò
Come una stella di
\endchorus
\beginverse
Lui si sve\[SIm]gliò senza lei nudo \[SOL]nella tempesta
\[RE]Là fuori Union \[RE7+]Square
Entrava luce al neon dal vetro di una finestra
L'odore del caffè
Guardando quelle gambe muoversi pensò:
"È una stella"
Pensava a Fred Astaire
E chi non \[FA\#m7]ha mai visto nascere una \[SOL]dea
Non lo \[SOLm7]sa che cos'\[RE]è la fe\[SOL\#m7]lici\[LA4]tà \[LA]
\endverse
\beginverse
Lui garofano rosso e parole
Una vecchia cabriolet
Lei vestita come la Rogers
Fulmini e saette
Lassù nel cielo blu il loro nome
Argento fra le stelle
\endverse
\beginchorus
New York, New York...
\endchorus
\beginchorus
New York, New York...
\endchorus
\endsong



\beginsong{LA STRADA - Modena City Ramblers}
\beginverse
\[MI] Di tutti i poeti e i pazzi
Che ab\[LA]biamo incontrato per strada
\[MI] Ho tenuto una faccia o un nome
Una \[LA]lacrima o qualche ri\[SI]sata
\[MI] Abbiamo bevuto a Galway
Fatto \[LA]tardi nei bar di Lisbona
\[DO\#m] Riscoperto le \[LA]storie d'Italia
Sulle note di \[SI]qualche can\[MI]zone \[LA MI]
\endverse
\beginverse
Abbiamo girato insieme
E ascoltato le voci dei matti
Incontrato la gente più strana
E imbarcato compagni di viaggio
Qualcuno è rimasto
Qualcuno è andato e non s'è più sentito
Un giorno anche tu hai deciso
Un abbraccio e poi sei partito
\endverse
\beginchorus
Buon \[LA]viaggio hermano querido
E buon cam\[MI]mino ovunque tu \[DO\#m]vada
\[MI] Forse un giorno po\[LA]tremo incontrarci
Di \[SI]nuovo lungo la \[MI]strada
\endchorus
\beginverse
\[MI FA\#m7/4 LA MI FA\#m7/4 LA]
\endverse
\beginverse
Di tutti i paesi e le piazze
Dove abbiamo fermato il furgone
Abbiamo perso un minuto ad ascoltare
Un partigiano o qualche ubriacone
Le strane storie dei vecchi al bar
E dei bambini col tè del deserto
Sono state lezioni di vita
Che ho imparato e ancora conservo
\endverse
\beginchorus
Buon viaggio hermano querido...
\endchorus
\beginverse
\[MI FA\#m7/4 LA MI FA\#m7/4 LA]
\[DO\#m LA MI FA\#m7/4 LA SI]
Non sto piangendo sui tempi andati
O sul passato e le solite storie
Perché è stupido fare casino
Su un ricordo o su qualche canzone
Non voltarti, ti prego
Nessun rimpianto per quello che è stato
Che le stelle ti guidino sempre
E la strada ti porti lontano
\endverse
\beginchorus
Buon viaggio hermano querido...
\endchorus
\beginchorus
Buon viaggio hermano querido...
\endchorus
\endsong



\beginsong{LAKE WASHINGTON BOULEVARD - Pinguini Tattici Nucleari}
\beginchorus
Amore \[SOL]mio, da \[DO]dove vengo \[SOL]io
Un \[DO]bacio ed un ad\[MIm]dio so\[RE]no la stessa \[DO]cosa
Vieni con me, ti porterò dove
La solitudine è un regalo più bello di una rosa
\endchorus
\beginverse
Lui era \[MIm7]figlio dei ri\[DOadd9]tardi del \[SOL]treno
Che fecero conoscer mamma e papà
Lei era bella come il cielo più nero
Cercava il senso della vita nei bar
Fingevano di essere in un cinepanettone
Perché lì la vita, no, non sembra mai dura
E invece qua in questa fottuta provincia
Ci \[LAm7]vuole \[SOL]del co\[DO]raggio anche \[RE]per aver pau\[MIm7]ra \[RE7]
\endverse
\beginchorus
Amore mio, da dove vengo io
Un bacio ed un addio sono la stessa cosa
Vieni con me, ti porterò dove
La solitudine è un regalo più bello di una rosa
Amarmi, sai, non so se ti conviene
Mi manchi e sai perché: perché non miri bene
Si sentirà uno sparo in lontananza
Poi un rumore di ambulanza e io non ci sarò \[SOL]più
\endchorus
\beginverse
Facevano l'amore in codice Morse
Di notte sopra il tetto di un monolocale
Per mandare un messaggio agli alieni:
"In fondo anche noi uomini non siamo così male"
Un giorno lui le chiese: "Cara, vuoi sposarmi?"
Con un anello in mano e un sorriso forzato
Lei ci pensò davvero un minuto o due
Poi disse: "No, ma usciamo a prenderci un gelato"
\endverse
\beginchorus
Amore mio, da dove vengo io...
\endchorus
\beginverse
Quando arrivarono gli investigatori
Le chiesero che cosa fosse capitato
E lei rispose di non saperne nulla
Poi disse: "\[DO]Esco, vado a \[RE]prendermi un ge\[MIm7]lato"
\endverse
\endsong



\beginsong{LET HER GO - Passenger}
(capotasto VII tasto)
\beginchorus
\[SOL] Well, you only need the \[FA]light when it's burning low \[DO]
Only miss the \[SOL]sun when it starts to \[LAm]snow
Only know you  \[FA]love her when you let her \[DO]go \[SOL]
Only know you've been high when you're feeling low
Only hate the road when you're missing home
Only know you love her when you let her go
(And you let her go)
\endchorus
\beginverse
\[LAm FA SOL MIm LAm FA SOL]
\[LAm]Staring at the bottom of your \[FA]glass
Hoping \[SOL]one day you'll make a dream \[MIm]last
But dreams come \[LAm]slow and they go \[FA]so fast \[SOL]
You see her when you close your eyes
Maybe one day you'll understand why
Everything you touch surely dies
\endverse
\beginchorus
But you only need the light when it's burning low...
\endchorus
\beginverse
Staring at the ceiling in the dark
Same old empty feeling in your heart
'Cause love comes slow and it goes so fast
Well, you see her when you fall asleep
But never to touch and never to keep
'Cause you loved her too much and you dived too deep
\endverse
\beginchorus
Well, you only need the light when it's burning low...
\endchorus
\beginverse
And you let her \[LAm]go, \[FA]oh, woah, mm, \[SOL]oh
And you let her go, oh, woah, uh, no
Well, you let her go
\endverse
\beginchorus
\[LAm FA SOL]
'Cause you only need the light when it's burning low...
\endchorus
\beginchorus
'Cause you only need the light when it's burning low...
\endchorus
\endsong



\beginsong{LET IT BE - Beatles}
\beginverse
When I \[DO]find myself in \[SOL]times of trouble
\[LAm]Mother Mary \[FA7+]comes to \[(FA6)]me
\[DO]Speaking words of \[SOL]wisdom
Let it \[FA]be \[MIm REm DO]
And in my hour of darkness
She is standing right in front of me
Speaking words of wisdom
Let it be
\endverse
\beginchorus
\[DO]Let it \[LAm]be, let it \[SOL]be
Let it \[FA]be, let it \[DO]be
\[DO]Whisper words of \[SOL]wisdom
Let it \[FA]be \[MIm REm DO]
\endchorus
\beginverse
And when the broken-hearted people
Living in the world agree
There will be an answer
Let it be
For though they may be parted
There is still a chance that they will see
There will be an answer
Let it be
\endverse
\beginchorus
Let it be, let it be
Let it be, let it be
Yeah, there will be an answer
Let it be
Let it be, let it be
Let it be, let it be
Whisper words of wisdom
Let it be
\endchorus
\beginchorus
\[FA MIm REm DO SIb FA SOL FA DO \rep{2}]
Let it be, let it be
Let it be, yeah, let it be
Whisper words of wisdom
Let it be
\endchorus
\beginverse
And when the night is cloudy
There is still a light that shines on me
Shine until tomorrow
Let it be
I wake up to the sound of music
Mother Mary comes to me
Speaking words of wisdom
Let it be, yeah
\endverse
\beginchorus
Let it be, let it be
Let it be, yeah, let it be
Oh, there will be an answer
Let it be
Let it be, let it be
Let it be, yeah, let it be
Oh, there will be an answer
Let it be
Let it be, let it be
Let it be, yeah, let it be
Whisper words of wisdom
Let it be
\endchorus
\endsong



\beginsong{LINGER - Cranberries}
\beginverse
\[SOL7+ RE \rep{4}]
\[SOL7 LA6 LA LA6 DO7+ SOL]
If \[RE]you, if you could return
Don't let it \[LA6]burn, don't let it fade
I'm sure I'm not being \[DO7+]rude, but it's just your attitude
It's tearing me \[SOL]apart, it's ruinin' everything
And I swore, I swore I would be true
And honey, so did you
So why were you holding her hand? Is that the way we stand?
Were you lyin' all the time? Was it just a game to you?
\endverse
\beginchorus
But I'm in so \[RE]deep
You know I'm such a \[LA6]fool for you \[LA]
You got me wrapped around your \[DO7+]finger
Do you have to let it \[SOL]linger?
Do you have to, do you have to, do you have to let it \[RE]linger?
\endchorus
\beginverse
Oh, I \[LA6]thought the world of you
I thought \[DO7+]nothing could go wrong
But I was \[SOL]wrong, I was wrong
If \[RE]you, if you could get by 
Trying not to lie
Things wouldn't be so confused, and I wouldn't feel so used
But you always really knew I just wanna be with you
\endverse
\beginchorus
And I'm in so deep...
\endchorus
\beginchorus
\[LA6 DO7+ SOL]
And I'm in so deep...
\endchorus
\beginchorus
You know I'm such a fool for you...
\endchorus
\endsong



\beginsong{L'ISOLA CHE NON C'È - Bennato}
\beginverse
Seconda \[FA]stella a destra
Questo è il cam\[DO]mino
E poi \[SIb]dritto fino al mat\[FA]tino
Poi la \[REm]strada la \[LA7]trovi da \[SIb]te
Porta all'\[FA]isola \[DO]che non \[FA]c'è
Forse questo ti sembrerà strano
Ma la ragione ti ha un po' preso la mano
Ed ora sei quasi convinto che
Non può esistere un'isola che non c'è
E a pensarci, che pazzia
È una favola, è solo fantasia
E chi è saggio, chi è maturo lo sa
Non può esistere nella realtà
\endverse
\beginchorus
Son d'ac\[REm]cordo con \[LA7]voi
Non e\[REm]siste una \[LA7]terra
Dove \[SIb]non ci son \[FA]santi né e\[DO]roi
E se \[SOLm7]non ci son \[DO]ladri
Se non \[SOLm7]c'è mai la \[DO]guerra
Forse è \[SOLm7]proprio l'\[DO]Isola
Che non \[SOLm7]c'è, che non \[DO]c'è
\endchorus
\beginverse
E non è un'invenzione
E neanche un gioco di parole
Se ci credi ti basta perché
Poi la strada la trovi da te
\endverse
\beginchorus
Son d'accordo con voi
Niente ladri e gendarmi
Ma che razza di isola è
Niente odio e violenza
Né soldati né armi
Forse è proprio l'Isola
Che non c'è, che non c'è
\endchorus
\beginverse
Seconda stella a destra
Questo è il cammino
E poi dritto fino al mattino
Non ti puoi sbagliare perché
Quella è l'Isola che non c'è
E ti \[SIb]prendono in \[DO]giro
Se con\[FA]ti\[FA7]nui a cer\[SIb]carla
Ma non \[FA]darti per \[DO]vinto per\[FA]ché \[FA7]
Chi ci ha \[SIb]già rinun\[DO]ciato
E ti \[FA]ride\[FA7] alle \[SIb]spalle
Forse è an\[FA]cora più \[DO]pazzo di \[SIb]te \[FA ]
\endverse
\endsong



\beginsong{MALEDETTA PRIMAVERA - Loretta Goggi}
(capotasto I tasto)
\beginverse
\[FA]Voglia di \[FA4]stringersi e \[FA]poi \[FA4] 
\[FA]Vino bianco, fiori e vecchie can\[SOLm]zoni \[SOLm4]
\[SOLm]E si ri\[SOLm4]deva di \[SOLm]noi
\[SIb]Che imbroglio \[FA]era maledetta prima\[DO7]vera
\endverse
\beginverse
\[RE7]Che resta di \[SOL]un sogno e\[SOL4]rotico \[SOL]se \[SOL4]
\[SOL]Al risveglio è diven\[SOL4]tato un po\[LAm]eta? \[LA4]
\[LAm]Se a mani \[LA4]vuote di \[LAm]te
\[DO]Non so più \[SOL]fare come se non fosse \[RE]amore
Se per er\[DO]rore \[RE]chiudo gli occhi e \[SOL]penso a \[MIm]te \[LAm7 RE7]
\endverse
\beginchorus
\[SOL MIm LAm7]Se 
\[RE7]Per innamorarmi an\[SOL]cora \[MIm LAm7]
\[RE7]Torne\[SOL]rai, \[SI7 MIm] \[LA7]maledetta prima\[RE]vera \[RE7]
Che imbroglio \[SOL MIm LAm7]se
\[RE7]Per innamorarmi \[SOL]ba\[SI7]sta un'\[MIm]ora?
\[DO]Che fretta c'\[SOL]era maledetta prima\[RE]vera?
Che fretta c'\[DO]era \[RE]se fa male solo a \[SOL]me?
\endchorus
\beginverse
\[DO SOL RE SO RE SOL RE]
Che resta dentro di me?
Di carezze che non toccano il cuore
Stelle, una sola ce n'è
Che mi può dare la misura di un amore
Se per errore chiudi gli occhi e pensi a me
\endverse
\beginchorus
Se per innamorarmi ancora...
\endchorus
\beginverse
\[MIb SIb \rep{4} ]
\[FAm]
\[LAb]Lasciami \[MIb]fare come se non fosse a\[SIb]more
Ma per er\[LAb]rore \[SIb]chiudi gli occhi e pensa a \[MIb]me
\endverse
\beginchorus
\[MIb]Che im\[REb]porta\[MIb7] \[LAb FAm SIbm7]se
\[MIb7]Per innamorarsi \[LAb]bas\[DO7]ta un'\[FAm]ora?
\[REb]Che fretta c'\[LAb]era maledetta prima\[MIb]vera?
Che fretta c'\[REb]era \[MIb7]lo sappiamo io e \[LAb FAm SIbm7]te
\endchorus
\beginverse
\[MIb7]Na-na-\[LAb DOm7 SIbm7]na
\[MIb7]na-na-\[LAb]na-\[DO7]na \[FAm]
\[SIb7]Maledetta prima\[MIb4/7]vera \[MIb7]
\[MIb]Na-na-\[REb]na-na \[MIb LAb FAm SIbm7]
\endverse
\endsong



\beginsong{ME SO' MBRIACATO - Mannarino}
\beginverse
\[MI7]Quando io sono \[LAm]solo con te \[MI7]
Sogno immerso in una tazza di tè
Ma che caldo qua dentro
Ma che bello il momento
Mhm, mhm-mhm
Quando sono con te
Non so più chi sono perché
Crolla il pavimento
E mi sciolgo di dentro
Quando penso a te
Mi sento denso perché
Io ti tengo qua dentro di me
Io ti tengo qua dentro con \[LA7]me
\endverse
\beginchorus
Me so' 'mbria\[REm]cato de 'na \[LAm]donna
Quanto è \[MI7]bono l'odore della \[LAm]gonna
Quanto è bono l'odore der mare
Ce vado de notte a cercà le parole
Quanto è bono l'odore der vento
Dentro lo sento, dentro lo sento
Quanto è bono l'odore dell'ombra
Quando c'è er sole che sotto rimbomba
Come rim\[MI7]bomba l'odore dell'\[LAm]ombra
Come rimbomba, come rimbomba
E come parte e come ritorna
Come ritorna l'odore dell'onda
\endchorus
\beginverse
\[REm LAm MI7 LAm \rep{2}]
\endverse
\beginverse
Quando io sono solo con te
Io cammino meglio perché
La mia schiena è più dritta
La mia schiena è più dritta
Quando sono con te
Io mangio meglio perché
Non mi devo sfamare
Non mi devo saziare con te
\endverse
\beginchorus
Me so' 'mbriacato...
\endchorus
\endsong



\beginsong{NINNA NANNA - Modena City Ramblers}
\beginverse
\[RE] Cammi\[SOL]navo vi\[SIm]cino alle rive del fiume
Nella brezza fresca degli ultimi giorni d'inverno
\[MIm] E nell'\[SOL]aria an\[LA]dava una vecchia canzone
E la marea danzava correndo verso il mare
\endverse
\beginverse
A volte i viaggiatori si fermano stanchi
E riposano un poco in compagnia di qualche straniero
Chissa dove ti addormenterai stasera
E chissà come ascolterai questa canzone
\endverse
\beginverse
\[RE] \[SOL]Forse ti stai cul\[SIm]lando al suono di un treno
\[RE]Inseguendo il ra\[MIm]gazzo gitano
Con lo \[SOL]zaino sotto il violino
E se sei persa in qualche fredda terra straniera
Ti mando una ninnananna
Per sentirti più vicina
\endverse
\beginverse
\[MIm SIm SOL]
\[RE] Un \[SOL]giorno, gui\[SIm]dati da stelle sicure
Ci ritroveremo in qualche angolo di mondo lontano
\[MIm] Nei bassi\[SOL]fondi, tra i musi\[LA]cisti e gli sbandati
O sui sentieri dove corrono le fate
\endverse
\beginverse
\[RE] E \[SOL]prego qualche \[SIm]Dio dei viaggiatori
\[RE]A che tu abbia due \[MIm]soldi in tasca
Da \[SOL]spendere stasera
E qualcuno nel letto per scaldare via l'inverno
E un angelo bianco
Seduto vicino alla finestra
\endverse
\endsong



\beginsong{NOTTE PRIMA DEGLI ESAMI - Venditti}
\beginverse
\[FA]Io mi ri\[LAm/MI]cordo \[REm]quattro ra\[DO6]gazzi con la chitar\[SIb]ra
E un piano\[REm/LA]forte sulla \[SOLm7]spalla \[DO7]
\[FA]Come i pini di \[LAm/MI]Roma, \[REm]la vita \[DO6]non li spez\[SIb]za
Questa \[FA/LA]notte è ancora \[SOLm]nostra \[SOLm/FA]
\[DO]Ma come fanno le segretarie con gli occhiali a farsi sposare dagli avvo\[LAm7]cati \[DO7]
Le \[FA]bombe delle \[LAm/MI]sei non fanno \[REm]male
È \[FA/DO]solo il giorno che \[SIb]muore \[FA/LA SOLm]
È solo il giorno che \[DO]muore \[LAm7 DO7]
\endverse
\beginverse
Gli \[FA]esami sono vi\[LAm/MI]cini e \[REm]tu sei troppo lon\[FA/DO]tana dalla mia \[SIb]stanza \[FA/LA SOLm]
Tuo \[DO]padre sembra Dante e \[LAm7]tuo fratello A\[DO7]riosto
Stasera al solito \[FA]posto, la \[LAm/MI]luna sembra \[REm]strana
Sa\[FA/DO]rà che non ti \[SIb]vedo \[FA/LA SOLm]
da una setti\[DO]mana \[LAm7 DO7]
\endverse
\beginverse
Maturità, t'avessi preso prima
Le mie mani sul tuo seno
È fitto il tuo mistero
E il tuo peccato originale come i tuoi calzoni americani
Non fermare, ti prego, le mie mani
Sulle tue cosce tese
Chiuse come le chiese quando ti vuoi confessare
\endverse
\beginverse
Notte prima degli esami, notte di polizia
Certo, qualcuno te lo sei portato via
Notte di mamme e di papà col biberon in mano
Notte di nonne alla finestra
Ma questa notte è ancora nostra
Notte di giovani attori, di pizze fredde e di calzoni
Notte di sogni, di coppe di campioni
\endverse
\beginverse
Notte di lacrime e preghiere
La matematica non sarà mai il mio mestiere
E gli aerei volano in alto tra New York e Mosca
Ma questa notte è ancora nostra
Claudia, non tremare
Non ti posso far male
Se l'amore è amore
\endverse
\beginverse
Si accendono le luci qui sul palco
Ma quanti amici intorno
Che viene voglia di cantare
Forse cambiati, certo un po' diversi
Ma con la voglia ancora di cambiare
\[FA/LA]Se l'amore è a\[SOLm]more, 
Se l'amore è a\[DO]more \[LAm7 DO7]
Se l'amore è a\[FA]more \[LAm/MI REm FA/DO] 
Se l'amore è a\[SIb]more \[FA/LA SOLm]
Se l'amore è a\[DO]more \[LAm7 DO7 FA   ]
\endverse
\endsong



\beginsong{PASTELLO BIANCO - Pinguini Tattici Nucleari}
\beginverse
\[LAm FA DO REm7]
\[LAm]E se m'hai visto \[LAm7]piangere
\[FA]Sappi che era un'illu\[FA6]sione otti\[DO]ca
Stavo solo togliendo il mare \[REm]dai miei occhi
Perché ogni tanto per andare avanti, sai, avanti, sai
Bisogna lasciar perdere i vecchi ricordi
Mi chiedi come sto e non te lo dirò
Il nostro vecchio gioco era di non parlare mai
Come due serial killer interrogati all'FBI
I tuoi segreti poi a chi li racconterai?
Tu che rimani sempre la mia password del Wi-Fi
E chissà se lo \[SOL4]sai \[SOL]
\endverse
\beginchorus
Per favore, non \[DO]piangere
E non ci rimanere \[FA]male
Che noi due ci conosciamo \[LAm]bene
Dalla prima elemen\[SOL]tare
E scrivevo tutti i miei se\[REm7]greti
Col pastello bianco \[DO/MI]sul di\[FA]ario
Speravo che venissi a colo\[LAm]rarli
E ti giuro sto ancora aspet\[SOL]tando
\endchorus
\beginverse
E se m'hai visto ridere, eheh
Sappi che era neve nel deserto, ma
Ormai di questi tempi non mi stupisce niente (Eh-eh)
Ti chiedo come stai e non me lo dirai
Io con la Coca-Cola, tu con la tisana thai
Perché un addio suona troppo serio
E allora ti dirò "bye bye" (Bye bye)
Seduti dentro un bar, poi si litigherà
Per ogni cosa, pure per il conto da pagare
Lo sai, mi mancherà, na-na-na-na
\endverse
\beginchorus
Per favore, non piangere...
\endchorus
\beginverse
\[LAm] Tu mi \[SOL]hai insegnato la diffe\[DO]renza tra le\[FA] ciliegie e le ama\[LAm]rene
E \[SOL]io non la dimenticherò \[DO]più \[FA]
E ti auguro il meglio, i cieli stellati
Le notti migliori e le docce di altri
Dove tu forse non stonerai più \[DO]
\endverse
\beginchorus
Per favore, non piangere...
\endchorus
\beginchorus
\[REm7 DO/MI FA SOL LAm SOL]
\endchorus
\endsong



\beginsong{PERFECT - Ed Sheeran}
(capotasto I tasto)
\beginverse
I found a \[SOL]love for \[MIm7]me
Oh, darlin', just \[DOadd9]dive right in and follow my \[RE]lead
Well, I found a girl, beautiful and sweet
Oh, I never knew you were the someone waitin' for me
'Cause we were just kids when we fell in love
Not knowin' what it was
I will not give you up this time
But, darlin', just kiss me slow
Your heart is all I own
And in your eyes, you're holdin' mine
\endverse
\beginchorus
Baby, \[MIm7]I'm \[DOadd9]dancin' in the \[SOL]dark with \[RE]you between my \[MIm7]arms
\[DOadd9]Barefoot on the \[SOL]grass while \[RE]listenin' to our \[MIm7]favourite song
When you \[DOadd9]said you looked a \[SOL]mess, I whispered \[RE]underneath my \[MIm7]breath
But you \[DO]heard it, "Darlin', \[DO]you look \[RE]perfect to\[SOL]night" \[MIm7]
\endchorus
\beginverse
Well, I found a woman stronger than anyone I know
She shares my dreams, I hope that, someday, I'll share her home
I found a love to carry more than just my secrets
To carry love, to carry children of our own
We are still kids, but we're so in love
Fightin' against all odds
I know we'll be alright this time
Darlin', just hold my hand
Be my girl, I'll be your man
I see my future in your eyes
\endverse
\beginchorus
Baby, I'm dancin' in the dark...
\endchorus
\beginchorus
Baby, \[MIm7]I'm \[DOadd9]dancin' in the \[SOL]dark with \[RE]you between my \[MIm7]arms
We're \[DOadd9]barefoot on the \[SOL]grass, oh, \[RE]listenin' to our \[MIm7]favourite song
I have \[DO]faith in what I \[SOL]see, now I know I \[RE]have met
An \[MIm7]angel in \[DO]person and \[SOL]she looks \[RE]perfect
I \[DOadd9]don't deserve this, \[RE]you look perfect to\[SOL]night \[RE/FA\# Mim7 RE DO RE SOL]
\endchorus
\endsong



\beginsong{PESCATORE - Bertoli}
\beginverse
\[DO]Getta \[DO4]le tue \[DO]reti buona \[FA]pesca \[SOL]ci sa\[DO]rà
E canta le \[DO4]tue can\[DO]zoni che bur\[FA]rasca \[DO]calme\[SOL]rà
\[LAm]Pensa pensa al \[MIm]tuo bambino al sa\[FA]luto che \[DO]ti man\[SOL]dò
E tua \[LAm]moglie sveglia di \[MIm]buon mattino con \[FA]Dio di \[DO]te par\[SOL]lò
Con \[FA]Dio di \[SOL]te par\[DO]lò \[DO4 DO DO4 DO]
\endverse
\beginverse
^Dimmi dimmi ^mio Si^gnore dimmi che torne\[SOL4 SOL]rà
L'\[LAm]uomo mio di\[MIm]fendi dal mare dai pe\[FA]ricoli che trove\[SOL4 SOL]rà
Troppo giovane son \[DO4 DO]io ed il \[FA]nero è un triste co\[SOL4 SOL]lore
La mia \[LAm]pelle bianca e \[MIm]profumata ha \[FA]bisogno di carezze an\[SOL4 SOL]cora
Ha bi\[FA]sogno di ca\[SOL]rezze \[DO]ora \[DO4 DO DO4 DO]
\endverse
\beginverse
\[RE]Pesca forza tira \[RE4]pesca\[RE]tore pesca e non ti ferma\[LA4 LA]re
Poco \[SIm]pesce nella \[FA\#m]rete lunghi \[SOL]giorni in mezzo al \[LA4 LA]mare
Mare che non ti ha mai \[RE4]dato \[RE]tanto \[SOL]mare che fa bestemmia\[LA4 LA]re
Quando \[SIm]la sua furia di\[FA\#m]venta grande e la sua \[SOL]onda è un gi\[LA4 LA]gante
La sua \[SOL]onda \[LA]è un gi\[RE]gante \[RE4 RE]
\endverse
\beginverse
\[MI]Dimmi dimmi \[MI4]mio Si\[MI]gnore dimmi se torne\[SI4 SI]rà
Quell'\[DO\#m]uomo che sento \[SOL\#m]meno mio ed un \[LA]altro mi sorride \[SI4 SI]già
Scaccialo dal\[MI4]la mia \[MI]mente non in\[LA]durmi nel pecca\[SI4 SI]to
Un \[DO\#m]brivido sento quan\[SOL\#m]do mi guarda e una \[LA]rosa egli mi ha da\[SI4 SI]to
Una \[LA]rosa \[SI]lui mi ha \[MI]dato \[MI4 MI]
\endverse
\beginverse
\[FA]Rosa rossa peg\[FA4]no di \[FA]amore rosa rossa mala\[DO4 DO]spina
Nel si\[REm]lenzio della \[LAm]notte ora la mia \[SIb]bocca gli è vi\[DO4 DO]cina
No per Dio non \[FA4]farlo tor\[FA]nare \[SIb]dillo tu al ma\[DO4 DO]re
È \[REm]troppo forte que\[LAm]sta catena io non \[SIb]la voglio spez\[DO4 DO]zare
Io non \[SIb]la vo\[DO]glio spez\[FA]zare
\endverse
\beginverse
\[RE RE4 RE RE4 RE]
\[RE]Pesca forza tira \[RE4]pesca\[RE]tore pesca non ti fer\[LA4 LA]mare
Anche \[SIm]quando l'onda ti sol\[FA\#m]leva forte e ti \[SOL]toglie dal tuo pen\[LA4 LA]sare
E ti spazza via come \[RE4]foglia al \[RE]vento che vien \[SOL]voglia di lasciarsi anda\[LA4 LA]re
Più leg\[SIm]gero nel suo ab\[FA\#m]braccio forte ma è \[SOL]così cattiva \[LA]poi la \[RE]morte \[RE4 RE]
È co\[SOL]sì cattiva \[LA]poi la \[RE]morte \[RE4 RE]
\endverse
\beginverse
\[MI]Dimmi dimmi \[MI4]mio Si\[MI]gnore dimmi che torne\[SI4 SI]rà
Quell'\[DO\#m]uomo che sento l'\[SOL\#m]uomo mio quell'\[LA]uomo che non sap\[SI4 SI]rà
Che non saprà di \[MI4]me di \[MI]lui e delle \[LA]sue promesse va\[SI4 SI]ne
Di una \[DO\#m]rosa rossa qui tra le \[SOL\#m]mie dita di una \[LA]storia nata già fi\[SI4 SI]nita
Di una \[LA]storia nata \[SI]già fi\[MI]nita \[MI4 MI]
\endverse
\beginverse
\[FA]Pesca forza tira \[FA4]pesca\[FA]tore pesca non ti fer\[DO4 DO]mare
Poco \[REm]pesce nella \[LAm]rete lunghi \[SIb]giorni in mezzo al \[DO4 DO]mare
\[SIb]Mare che non ti ha mai \[FA4]dato \[FA]tanto \[SIb]mare che fa bestemmia\[DO4 DO]re
E si \[REm]placa e tace \[LAm]senza resa e ti a\[SIb]spetta per ricomin\[DO4 DO]ciare
E ti a\[SIb]spetta per ri\[DO]comin\[FA]ciare \[SIb DO FA]
\endverse
\endsong


\beginsong{PIN FLOI - Pitura Freska}
\beginchorus
\[LA]Oi ndemo veder i \[MI]Pin Floi 
Oi ndemo veder i Pin Floi
Oi ndemo veder i Pin Floi 
Oi ndemo veder i Pin Floi
\endchorus
\beginverse
Vip, inbarca' co li fioi
Invita' al concerto dei Pin Floi
Navigavo guaivo dentro un dirigibie
Che coreva a un'ora e mesa de ritardo
Suplemento lire otomila
Parche' "detto: Rapido", sto bastardo
Go' tolto do cafe', na bira
Rivo in meso un gran casin dove se el barchin?
Ecch... se ndai via
Bon Dio, e po' Rintintin
Oi ndemo veder i Pin Floi
\endverse
\beginchorus
Oi ndemo veder i Pin Floi...
\endchorus
\beginverse
Fin poco tenpo prima viagiando su
Cuel saterone prevolante in vagone ristorante
E veder sul ponte sti fioi
A pie che va veder i Pin Floi
Ridevimo e disevimo
Ma dove voi ndar
Sti cua se propio s'ciopai, oi?
Oi ndemo veder i Pin Floi
\endverse
\beginchorus
Oi ndemo veder i Pin Floi...
\endchorus
\beginverse
Persi par persi, ndemo a consolarse
Ndemo al Paradiso a inbriagarse
E' l'alba, Venessia è piena di gente
A tochi, coi tochi sui copi
Tanta ma tanta mona
Mese roste mese in coma
A le sincue de la matina co li stechi su li oci
In meso na calca mai vista
Go' fato el giornaista
E ghe go' scrito s'ora l'intervista
Su sto casso de concerto dei Pin Floi
Oi ndemo veder i Pin Floi
\endverse
\beginchorus
Oi ndemo veder i Pin Floi...
\endchorus
\beginverse
Domanda:
"Siete qui per i Pin Floi?"
Risposta: "Hi hi, hu hu, ho ho, ha ha, he he"
"Ritenete giusti
Concerti di queste dimensioni
Proprio a Venessia?"
"No parche' l'e' na cita' tropo picola
Pero l'e' a gratis. Vuito du tiri?"
"Grassie."
Vien vanti do cocone, dai che ndemo dee bone
Due tissie con passo semistrascinato
Due tissie semibuone, semiscic, semivip
Semifrick che gridano:
"Io Venezia la odio!"
Domanda: "Perché odi Venessia?"
"Perché fa schifo!"
\endverse
\beginverse
Domanda:
"Perché non te ne sei stata a casa tua?"
I cincue energumeni assieme alle due tissie
Mi quardano molto minacciosi e mi
Fasso la bea! Fasso la bea!
Ore sei e cincue in diligensa ndando casa
Vardo el sol e rido par no pianser
La gente scaturia dise cueo cossa el ga?
E no ti lo vedi che el se uno de cuei s'ciopai
Che se ndai a veder i Pin Floi
El se uno de cuei s'ciopai
Che se ndai veder i Pin Floi
Oi ndemo veder i Pin Floi
\endverse
\beginchorus
Oi ndemo veder i Pin Floi...
\endchorus
\endsong



\beginsong{QUALCOSA DI GRANDE - Lunapop}
\beginverse
Cos'è suc\[FA]cesso? Sei scap\[SOL]pata
Da una \[LAm]vita che hai vis\[MIm]suto
Da una \[FA]storia che hai bru\[SOL]ciato
E ora \[LAm]fingi che non c'è
\endverse
\beginverse
Cos'è suc\[FA]cesso? Sei camb\[SOL]iata
Non sei \[LAm]più la stessa \[MIm]cosa
O sei an\[FA]cora quella che
È cre\[MI]sciuta insieme a me?
Cos'è successo? Sei scappata
E con te anche la mia vita
L'ho cercata, l'ho cercata
E l'ho trovata solo in te
\endverse
\beginchorus
Ma c'è qual\[FA]cosa di \[SOL]grande tra di \[LAm]noi
Che non po\[MIm]trai cambiare \[FA]mai
Nemmeno se lo \[MI]vuoi
Ma c'è qualcosa di grande tra di noi
Che non puoi scordare mai
Nemmeno se lo vuoi
\endchorus
\beginverse
Cos'è successo? Sei caduta
Sei caduta troppo in basso
Ed ora provi a risalire
Ma è la fatica che non vuoi
Cos'è successo? La fortuna
Non ti ha mai abbandonata
Ma ricordati il destino
Non ti guarda in faccia mai
\endverse
\beginchorus
E c'è qualcosa di grande tra di noi...
\endchorus
\beginverse
Adesso \[LAm]cosa fai? Che \[RE7]cosa invente\[SOL]rai?
Per \[DO]toglierti dai \[FA]guai dove an\[FAm]drai?
Adesso \[LAm]cosa fai? Che \[RE7]cosa invente\[SOL]rai?
Puoi \[DO]fingere di \[FA]più di come \[FAm]fa\[LAm]i
\endverse
\beginverse
Cos'è successo? La tua luce
La tua luce si è oscurata
Con qualcuno che conosco
E ti ha portata via da me
Cos'è successo? La tua stella
La tua stella si è eclissata
E ora provaci dal buio
A brillare senza me
\endverse
\beginchorus
Ma c'è qualcosa di grande tra di noi...
\endchorus
\beginchorus
\[FA SOL LAm MIm FA MI]
E c'è qualcosa di grande tra di noi...
\endchorus
\beginchorus
Se lo \[FA]vuoi \[SOL LAm MIm FA MI]
(Nemmeno se lo vuoi)
Se lo \[FA]vuoi \[SOL LAm MIm FA MI]
Se lo \[LAm]vuoi \[MIm FA MI7 LAm]
\endchorus
\endsong



\beginsong{RICORDI - Pinguini Tattici Nucleari}
\beginverse
Almeno \[DO\#m]fino a domattina ti pro\[SI]metto che
Sarò la \[MI]faccia di cui hai più bi\[LA]sogno
L'amico di scuola che ti ruba le biglie
O l'amante impossibile taciuto in un sogno
"Meglio bruciare che spegnersi lentamente"
L'ha detto chi non deve illuminare gli altri
Ma io ho paura sempre di rimanere al buio
Mentire alla tua mente mentre provo a salvarti
Meglio non dire niente aspettando il mattino, sorrido
Se penso al nome che tu mi darai domani
E reinsegnarti ancora il segno della croce
Così avrò ancora una scusa per toccare quelle mani
\endverse
\beginchorus
\[MI]Vedi, ci sono dei ricordi che mi \[SOL\#m]devi
Sei grande, ma ti chiamo ancora "\[FA\#m]Baby"
Ho gli occhi rossi, ma non te ne ac\[LA]corgi
Ti guardo mentre dormi
Ma solo ieri \[DO\#m]c'eri, nei giorni neri
Quelli che piove troppo \[LA]forte per stare in piedi
E fottevamo anche la \[FA\#m7]morte volando leggeri
M'hai chiesto: "Dimmi, cosa \[LA]temi? In che cosa \[LAm]credi?"
La mia risposta sei tu
\endchorus
\beginverse
Ti stupirà, ma no, non sono più geloso del passato
In cui non c'ero, anzi mi manca di più
Perché seguivo la topografia dell'io da solo
L'astronomia del noi due me l'hai insegnata tu, che
Ora ti mangi da dentro, piccolo pianeta spento
Come una briciola al vento, è un buco nero e un occhio blu, e
Sono poco più di un jamais vu tra tutte queste persone
Nella mia testa io gioco a Taboo, perdo se dico il tuo nome
\endverse
\beginchorus
Vedi, ci sono dei ricordi che mi devi...
\endchorus
\beginverse
Sbadiglio e \[LA]prendo la boccetta di Aducanumab
E penso che \[SOL\#m7]pure 'sta notte presto finirà
Io ti ter\[FA\#m7]rò la mano e tu tienimi l'anima
E pure \[SE]se non sai chi sono, non lasciarla mai
\endverse
\beginchorus
Vedi, ci sono dei ricordi che mi devi...
\endchorus
\beginchorus
\[MI SOL\#m7 DO\#m7]
La mia risposta sei \[MI SOL\#m7 DO\#m7]tu
La mia risposta sei tu
\endchorus
\endsong



\beginsong{RIDERE - Pinguini Tattici Nucleari}
\beginverse
\[REadd9]Ed un po' mi fa \[LA]ridere
Se \[FA\#m]penso che ora c'è lì un altro \[MI]che ti uccide i ragni al posto mio
Ma ci dovrò convivere
Maledetto cuore che ti sciogli ogni volta che dico addio
Mia mamma e la tua fanno ancora Zumba insieme
E a volte forse parlano un po' male di noi
Sai già come finisce: che poi io mi emoziono
E invece tu ti annoi
\endverse
\beginchorus
\[LA]Però tu fammi una promessa
\[MI]Che un giorno quando sarai persa
\[FA\#m7]Ripenserai ogni tanto a cosa siamo stati \[REadd9]noi
Alle giornate al mare, a tutte le mie pare
Alle cucine che non abbiam potuto comprare
Alle mie guerre perse, alle tue paci finte
A tutte le carezze che forse erano spin\[MI]te
Giuro che un po' mi fa ride\[REadd9]re
\endchorus
\beginverse
E ti cantavo "Fix You" (Uh, uh-uh)
Per farti dormire quando il mondo ti teneva sveglia
Ed ora sono solo un tizio
Che se lo incontri per la strada gli fai un cenno di saluto e via
E non ho voglia di cambiarmi, uscire a socializzare
Per stasera voglio essere una nave in fondo al mare
Sei stata come Tiger, non mi mancava niente
E poi dentro m'hai distrutto
Perché mi sono accorto che mi mancava tutto
\endverse
\beginchorus
Però tu fammi una promessa
Che un giorno quando sarai persa
Ripenserai ogni tanto a cosa siamo stati noi
Alle giornate al mare, a tutte le mie pare
Alle cucine che non abbiam potuto comprare
Lo shampoo all'albicocca, i tuoi capelli in bocca
Alla tua testa dura, all'ansia, alla paura
Giuro che un po' mi fa ridere
\endchorus
\beginverse
\[LA]Però tu fammi una promessa
\[Do\#m7]Che un giorno quando sarai vecchia
\[FA\#m7]Racconterai a qualcuno \[RE\#m7]cosa siamo stati \[REadd9]noi
\endverse
\beginchorus
\[FA\#m MI]
\[LA]Le cene da tua mamma, la nostra prima canna
\[MI]La carbonara a Londra quando ci han messo la pan\[FA\#m7]na
I tuoi occhi, i tuoi nei che non sono più i miei
\[REadd9]Ma alla fine ti giuro \[MI]che lo rifa\[REadd9]rei \[LA FA\#m7]
\[MI]Che lo rifare\[REadd9]i \[LA FA\#m7 MI]
\endchorus
\endsong



\beginsong{RIPTIDE - Vance Joy}
(capotasto I tasto)
\beginverse
\[LAm]I was scared of \[SOL]dentists and the \[DO]dark
I was scared of pretty girls and starting conversations
Oh, all my friends are turnin' green
You're the magician's assistant in their dream
Oh-ooh, ooh, ooh
Oh, and they come unstuck
\endverse
\beginchorus
Lady, runnin' down to the riptide
Taken away to the dark side
I wanna be your left-hand man
I love you when you're singin' that song and
I got a lump in my throat 'cause
You're gonna sing the words wrong
\endchorus
\beginverse
There's this movie that I think you'll like
This guy decides to quit his job and heads to New York City
This cowboy's runnin' from himself
And she's been livin' on the highest shelf
Oh-ooh, ooh, ooh
Oh, and they come unstuck
\endverse
\beginchorus
Lady, runnin' down to the riptide...
\endchorus
\beginverse
\[LAm]I just wanna, I just wanna \[SOL]know
\[DO]If you're gonna, if you're gonna \[FA7+]stay
I just gotta, I just gotta know
I can't have it, I can't have it any other way
\[LAm]I swear she's \[SOL]destined for the \[DO]screen
Closest thing to Michelle Pfeiffer that you've ever seen, oh
\endverse
\beginchorus
Lady, runnin' down to the riptide... \rep{3}
\endchorus
\endsong



\beginsong{SAMARCANDA - Vecchioni}
\beginverse
\[LA]Ridere, ridere, ridere ancora
Ora la guerra paura \[MI]non \[LA]fa
Bruciano nel fuoco le divise la sera
Brucia nella gola vino a sazietà
\[RE]Musica di tamburelli fino all'aurora
\[LA]Il soldato che tutta la notte bal\[MI]lò
Vide fra la folla quella nera signora
Vide che cercava lui e si spaventò
\endverse
\beginverse
Salvami, salvami, grande sovrano
Fammi fuggire, fuggire di qua
Alla parata lei mi stava vicino
E mi guardava con malignità"
"Dategli, dategli un animale
Figlio del lampo, degno di un re
Presto, più presto, perché possa scappare
Dategli la bestia più veloce che c'è"
\endverse
\beginchorus
"\[LA]Corri cavallo, corri, ti prego
\[RE]Fino a Samarcanda io ti guide\[MI7]rò
\[DO\#m]Non ti fermare, vola, ti \[RE]prego
Corri come il vento che mi salve\[MI7]rò"
\[LA]Oh-oh cavallo oh-oh cavallo
Oh-oh cavallo oh-oh cavallo
Oh-oh
\endchorus
\beginverse
\[LA]     \[MI LA \rep{2}]
Fiumi, poi campi, poi l'alba era viola
Bianche le torri che infine toccò
Ma c'era sulla porta quella nera signora
Stanco di fuggire la sua testa chinò
"Eri tra la gente nella capitale
So che mi guardavi con malignità
Son scappato in mezzo ai grilli e alle cicale
Son scappato via, ma ti ritrovo qua"
\endverse
\beginverse
"Sbagli, ti inganni, ti sbagli soldato
Io non ti guardavo con malignità
Era solamente uno sguardo stupito
Cosa ci facevi l'altro ieri là?
T'aspettavo qui per oggi a Samarcanda
Eri lontanissimo due giorni fa
Ho temuto che per ascoltar la banda
Non facessi in tempo ad arrivare qua"
\endverse
\beginchorus
"Non è poi così lontana Samarcanda
Corri, cavallo, corri di là
Ho cantato assieme a te tutta la notte
Corri come il vento che ci arriverà"
Oh-oh cavallo oh-oh cavallo
Oh-oh cavallo oh-oh cavallo
Oh-oh
\endchorus
\endsong



\beginsong{SARÀ PERCHÈ TI AMO - Ricchi e Poveri}
\beginverse
\[MI] Che confusione, sarà perché ti amo
\[DO\#m] È un'emozione che cresce piano piano
\[LA] tringimi forte e stammi più vicino
\[SI] Se ci sto bene, sarà perché ti amo
\endverse
\beginverse
Io canto al ritmo del dolce tuo respiro
È primavera, sarà perché ti amo
Cade una stella, ma dimmi dove siamo
Che te ne frega, sarà perché ti amo
\endverse
\beginchorus
E vola, vola, si sa, sempre più in alto si va
E vola, vola con me, il mondo è matto perché
E, se l'amore non c'è, basta una sola canzone
Per far confusione fuori e dentro di te \rep{2}
\endchorus
\beginverse
Ma dopotutto che cosa c'è di strano?
È una canzone, sarà perché ti amo
Se cade il mondo, allora ci spostiamo
Se cade il mondo, sarà perché ti amo
\endverse
\beginverse
Stringimi forte e stammi più vicino
È così bello che non mi sembra vero
Se il mondo è matto, che cosa c'è di strano?
Matto per matto, almeno noi ci amiamo
\endverse
\beginchorus
E vola, vola, si sa, sempre più in alto si va
E vola, vola con me, il mondo è matto perché
E, se l'amore non c'è, basta una sola canzone
Per far confusione fuori e dentro di te
\endchorus
\endsong



\beginsong{SCRIVILE SCEMO - Pinguini Tattici Nucleari}
\beginverse
\[LA]Scrivile, scemo, \[REadd9]stanotte non dormi
Tu \[FA\#m7]chiamali "sogni", \[MI]ma sono ricor\[LA]di, \[REadd9]eh
(\[FA\#m7]Oh-oh, oh-oh, \[MI]oh-oh, oh-oh)
Scrivile, scemo, è colpa del vino
Se basta uno sguardo e ritorni bambino, uh
(Oh-oh, oh-oh, oh-oh, oh-oh)
Scrivile, scemo, ci vuole coraggio
Nel '94 ad essere Baggio, oh-oh
(Oh-oh, oh-oh, oh-oh, oh-oh) \[MI4 MI]
\endverse
\beginchorus
Ma \[RE]dove \[LA]sei?
Dicono \[MI]che sei un po' cresciuta ora\[FA\#m7]mai
E \[RE]non sei \[LA]più
Quella \[MI]bambina che ba\[DO\#7]ciava Harry \[FA\#m]Styles in TV
E pesano, uccidono, 'sti cazzo di "ti amo"
Ballano dentro la bocca un ritmo cubano
Il sangue, le lacrime, un grido blasfemo
Tu fatti coraggio, poi scrivile, scemo
\endchorus
\beginverse
Scrivile, scemo, tre parole in croce
Poi scappa lontano, poi perdi la voce
(Oh-oh, oh-oh, oh-oh, oh-oh)
Scrivile, scemo, un finale migliore
Per quella puntata della Melevisione
Interrotta da torri che andarono in fiamme
E \[MI4]bimbi che facevano do\[MI]mande
\endverse
\beginchorus
Ma dove sei?...
\endchorus
\beginverse
\[SIm7]E metto Bon \[MI]Iver se sono \[LAadd9]giù
E lo pronuncio sba\[FA\#m]gliato proprio come fai \[SIm7]tu
E scusa per l'\[MI]ansia, mi mangia da \[DO\#m]dentro
È per il cane che \[FA\#m]scappa con il cancello \[SIm7]aperto
Vedi, non sono \[MI]bravo a fare re\[LAadd9]stare
Chi mi vuole \[FA\#m7]bene, però so aspet\[SIm7]tare
E con \[MI]te mi sa che lo fa\[LAadd9 FA\#m7]rò
\endverse
\beginchorus
Ma dove sei?...
\endchorus
\beginchorus
Scrivile, scrivile
Scrivile, scrivile
Scrivile, scrivile
Scrivile, scrivile
Scrivile, scrivile
Scrivile, scrivile
Scrivile, scrivile
Scrivile, scrivile
\endchorus
\endsong



\beginsong{SEI IN UN PAESE MERAVIGLIOSO - Giancane}
\beginverse
\[MI]Gente di \[SOL\#]mare che se ne \[DO\#m]va
Dove gli \[LA]pare ma non qua
A rubarmi il lavoro in questa giungla
E infrange il mio sogno, che era aprire un bangla
Un bangla
\endverse
\beginverse
Niente di male se resti qua
Ma dai, non parlarmi più di dignità
Sotterriamo i rifiuti dove nascono i fiori
Un euro e cinquanta l'ora e dopo muori
Ma fuori
Ma muori
Là fuori, che qui sei
\endverse
\beginchorus
\[MI]Sei in un pa\[SI]ese meraviglio\[DO\#m]so
Questo è un pa\[LA]ese meraviglio\[MI SI DO\#m LA]so
Meraviglioso
Meraviglioso
\endchorus
\beginverse
\[MI SI DO\#m LA \rep{2}]
Gente di mare che se ne va
Dove gli pare ma non qua
A rubarmi il lavoro in questa giungla
E infrangere il sogno mio di aprire un bangla
Un bangla
\endverse
\beginverse
Niente di male se resti qua
Se scappi da una guerra, sì ma di serie A
Della tua laurea di merda non importa a nessuno
È quel tono di pelle che è un po' troppo scuro
Sicuro, per qui
Che sei
\endverse
\beginchorus
Sei in un paese meraviglioso...
\endchorus
\beginchorus
Ponti che crollano, navi che affondano
Ma dai è tutto stupendo, basta non tocchi a me
Studenti muoiono, ministri parlano
Questo sapore di male non lo senti anche te?
Questo sapore di male non lo senti anche te?
Fabbriche esplodono, case che franano
Ma dai è tutto stupendo, basta non tocchi a te
Diritti muoiono, ministri applaudono
Questo sapore di male non lo senti anche te?
\endchorus
\beginchorus
\[MI SI DO\#m]
Questo sapore di \[LA]male non lo senti anche \[MI]te? \[SI DO\#m ]
\[LA]Non lo senti anche a \[MI]te?
\endchorus
\endsong



\beginsong{SOFÍA - Alvaro Soler}
\beginverse
\[SIm]Sueño cuando era pe\[RE]queño
Sin preocupa\[LA]ción en el cora\[SOL]zón
Sigo viendo aquel momento
Se desvaneció, desapareció
Ya no te creo, \[SIm]ya no te dese\[LA]o, -eo
\[SOL]Solo te veo, \[SIm]solo te des\[LA]eo, -\[FA\#m]eo
\endverse
\beginchorus
\[SOL]Mira, Sofí\[RE]a
\[LA]Sin tu mirada sigo \[MIm]sin tu mirada sigo
Dime, Sofía-a-a
Cómo te mira, dime cómo te mira, dime
Sé que no, sé que no, sé que solo
Sé que ya no soy yo, yo, yo, y
Mira, Sofía
Sin tu mirada sigo sin tu mirada, Sofí\[SIm RE LA SOL]a
\endchorus
\beginverse
Dices que éramos felices
Todo ya pasó, todo ya pasó
Sé que te corté las alas
Él te hizo volar, él te hizo soñar
Ya no te creo, ya no te deseo, -eo
Solo te veo, solo te deseo, -eo
\endverse
\beginchorus
Mira, Sofía...
\endchorus
\beginverse
¿Y por \[SOL]qué no me dices la ver\[SIm]dad? \[RE LA]Ey
Sigo sin tu mirada, Sofía
Ey, ey, ey, ey
¿Y por \[SOL]qué no me dices la verdad?
\endverse
\beginchorus
Mira, Sofía
Sin tu mirada sigo sin tu mirada sigo
Dime, Sofía-a-a
Cómo te mira, dime cómo te mira
\endchorus
\beginchorus
Mira, Sofía...
\endchorus
\endsong



\beginsong{SOMEWHERE OVER THE RAINBOW -  Kamakawiwo’ole}
\beginverse
\[DO]Ooh, ooh, ooh, \[Mim]ooh-ooh-ooh, \[FA]ooh-ooh, \[DO]ooh
\[FA]Ooh-ooh-\[MI7]ooh, \[LAm]ooh-ooh-\[FA]ooh
\endverse
\beginverse
\[DO]Somewhere \[MIm]over the rainbow \[FA] way up \[DO]high
\[FA]And the \[DO]dreams that you dreamed of \[SOL]once in a lulla\[LAm FA]by
Oh, somewhere over the rainbow bluebirds fly
And the dreams that you dreamed of
Dreams really do come true, hoo, hoo, ooh-ooh-ooh
\endverse
\beginverse
Some\[DO]day I'll wish upon a star
\[SOL]Wake up where the clouds are far be\[LAm]hind \[FA]me
Where trouble melts like lemon drops
High above the chimney tops, that's where you'll find me, oh
\[DO]Somewhere \[MIm]over the rainbow \[FA]bluebirds \[DO]fly
\[FA]And the \[DO]dream that you dare to, oh, \[SOL]why, oh, why can't \[LAm]I, \[FA]I?
\endverse
\beginverse
Oh, someday, I'll wish upon a star
Wake up where the clouds are far behind me
Where trouble melts like-a lemon drops
High above the chimney top, that's where you'll find me
Oh, somewhere over the rainbow way up high
And the dream that you dare to, why, oh, why can't I, I?
\endverse
\beginverse
Ooh, ooh, ooh, ooh-ooh-ooh, ooh-ooh
Ooh, ooh, ooh-ooh, ooh-ah-ah,
\endverse
\endsong



\beginsong{STITCHES - Shawn Mendes}
\beginverse
\[LAm]I thought that \[SOL]I'd been hurt \[DO]before\[FA]
But no one's ever left me quite this sore
Your words cut deeper than a knife
Now I need someone to breathe me back to life
Got a feeling that I'm \[SOL]goin' under \[LAm]
But I know that I'll make it out \[FA]alive
If I quit calling \[SOL]you my lover \[LAm]
And move on \[SOL]
\endverse
\beginchorus
You watch me \[LAm]bleed until I can't brea\[SOL]the, shaking
\[DO]Falling onto my \[FA6]knees
And now that \[LAm]I'm without your \[SOL]kisses
\[FA]I'll be needin' \[DO]stitches
\[LAm]Trippin' over my\[SOL]self, aching
\[DO]Begging you to come help \[FA]
And now that \[LAm]I'm without your \[SOL]kisses
\[FA]I'll be needin' \[DO]stitches
\endchorus
\beginverse
Just like a moth drawn to a flame
Oh, you lured me in, I couldn't sense the pain
Your bitter heart, cold to the touch
Now I'm gonna reap what I sow
I'm left seein' red on my own
Got a feeling that I'm goin' under
But I know that I'll make it out alive
If I quit calling you my lover
And move on
\endverse
\beginchorus
You watch me bleed until I can't breathe...
\endchorus
\beginverse
Needle and the thread, gotta get you outta my head
Needle and the thread, gonna wind up dead
Needle and the thread, gotta get you outta my head
Needle and the thread, gonna wind up dead 
Needle and the thread, gotta get you outta my head 
Needle and the thread, gonna wind up dead 
Needle and the thread, gotta get you outta my head
Get you outta my head
\endverse
\beginchorus
You watch me bleed until I can't breathe...
\endchorus
\beginchorus
Now that I'm without your kisses
Yeah, I'll be needin' stitches (And I'll be)
And now that I'm without your kisses
Yeah, I'll be needin' stitches
\endchorus
\endsong



\beginsong{TAKE ME HOME. CUNTRY ROADS - John Denver}
\beginverse
\[LA]Almost Heaven, \[FA\#m]West Virginia
\[MI]Blue Ridge Mountains, \[RE]Shenandoah \[LA]River
Life is old there, older than the trees
Younger than the mountains, growing like a breeze
\endverse
\beginchorus
Country \[LA]roads, take me \[MI]home
To the \[FA\#m]place I be\[RE]long
West Vir\[LA]ginia, mountain \[MI]mama
Take me \[RE]home, country \[LA]roads
\endchorus
\beginverse
All my memories gather 'round her
Miner's lady, stranger to blue water
Dark and dusty, painted on the sky
Misty taste of moonshine, teardrop in my eye
\endverse
\beginchorus
Country roads, take me home...
\endchorus
\beginverse
\[FA\#m]I hear her \[MI]voice in the \[LA]morning hour, she calls me
The \[RE]radio re\[LA]minds me of my \[MI]home far away
\[FA\#m]Driving down the \[SOL]road, I get a \[RE]feeling
That I \[LA]should have been home \[MI]yesterday, yester\[MI7]day
\endverse
\beginchorus
Country roads, take me home...
\endchorus
\beginchorus
Country roads, take me home...
\endchorus
\beginchorus
Take me \[MI]home, (Down) country \[LA]roads
Take me home, (Down) country roads
\endchorus
\endsong



\beginsong{TRA LA LUNA E LA TUA SCHIENA - Ratti Della Sabina}
\beginverse
\[RE]Sono qua, anche sta\[SOL]sera \[LA]
\[RE]Sono venuto qua, ho corso un \[SOL]po' e sono \[LA]qua
Col fiato \[SIm]corto e col cap\[SOL]pello messo per \[LA]storto
Sono qua, passavo di qua per caso
Ti dirò, sono ridicolo, lo so, 
Ma che m'importa se parlo da solo anche stavolta
\[SIm]Sono qua, che si fa pre\[SOL]sto a \[LA]dirlo
Il coraggio si fa presto a pensarlo
E poi \[RE]chissà se tu di \[SOL]me te ne sei ac\[LA]corta
Che è fermo il traffico sulla tangenziale
E io qui che muoio per poterti dire
\endverse
\beginchorus
\[RE]Per favore, mi da\[SOL]resti il tuo indi\[SIm]rizzo, ho una lettera d'a\[LA]more
Per favore, mica me lo fai un sorriso, che ci scrivo una canzone
\[SIm]Per favore, mi di\[SOL]resti che ore \[RE]sono, così sento la tua \[LA]voce
Per favore, mi daresti un po' la mano, sai com'è, oramai è sera 
E qui c'è poca \[SOL]luce
\endchorus
\beginverse
Sono qua, ti sono a un passo
E non ci credo, chiedo permesso e ti siedo accanto
Alla fermata adesso io e te soltanto
Siamo qua, aspettiamo l'autobus
Io e te, sembriamo veri sì, però, ma che mi aspetto, 
Per casa mia ne sono già passati cento
Sono qua anche stasera
Sono rimasto qua, il tuo è arrivato, hai preso tutto e sei salita
Ed io cretino non t'ho neanche salutata
Che scorre il traffico sulla tangenziale
E io qui che sogno un giorno di poterti dire
\endverse
\beginchorus
Per favore, mi potresti un po' abbracciare che qui fa un freddo cane
Per favore, che mi presti un po' i tuoi occhi, io qui ho finito il sole
Per favore, ti potresti addormentare che io ti vorrei guardare
Per favore, che mi spiegheresti mai la differenza tra la luna e 
la tua schiena
Che io non la so vedere
\endchorus
\endsong



\beginsong{VAI! - Alfa}
\beginverse
\[MIm]Mi han detto \[SOL]che il destino \[RE]te lo crei soltanto \[LA]tu
Vai a tempo col respiro e se corri ne avrai di più
Ma, se morirò da giovane, spero che sia dal ridere
Mi han detto: "Se ti senti così vivo
Non guardare indietro mai e vai, uh-uh
Non guardare indietro mai e vai, uh-uh
Non guardare indietro e vai, vai"
Mi han detto: "Punta al sole ma non come Icaro
Che il mondo è troppo grande per pensare in piccolo"
Ma, se morirò da giovane, qualcosa avrò da scrivere
Mi han detto: "Aspetta che arrivi il mattino, dopo prendi tutto e vai"
Io voglio solo vivere
Sia piangere che ridere
Il cielo sarà il limite
Se stai via dalla strada e via dai guai
Tu non guardare indietro mai e vai, uh-uh
\endverse
\beginchorus
Io voglio solo vivere
E piangere dal ridere (Poh, poh, poh, poh)
Il cielo sarà il limite
Se stai via dalla strada e via dai guai
Tu non guardare indietro mai e vai, uh-uh
Non guardare indietro mai e vai, uh-uh
Non guardare indietro e vai (Vai, vai, vai)
\endchorus
\beginverse
Mi han detto: "Tempo al tempo e non avere fretta più"
Ricordo che cantavo lì disteso nel letto
Sognandomi cantare ma dentro un palazzetto
Provo a inseguire il vento, ma se va fuori rotta
Punterò al cielo aperto e vedo dove mi porta
Perché anche se non sai dove vai
L'importante è solo che vai, che vai, che vai
Io voglio solo vivere
Sia piangere che ridere
Il cielo sarà il limite
Se stai via dalla strada e via dai guai
Tu non guardare indietro mai e vai, uh-uh
\endverse
\beginchorus
Io voglio solo vivere...
\endchorus
\beginchorus
Se stai via dalla strada e via dai guai
Tu non guardare indietro mai e vai
\endchorus
\endsong



\beginsong{VENGO DALLA LUNA - Caparezza}
\beginverse
Io vengo dalla \[LAm]luna che il cielo vi attra\[DO/SOL]versa
E trovo inoppor\[FA]tuna la paura per \[MI]una cultura diversa
Chi su di me riversa la sua follia perversa
Arriva al punto che quando mi vede sterza
Vuole mettermi sotto 'sto signorotto
Che si fa vanto del santo attaccato sul cruscotto
Non ha capito che sono disposto
A stare sotto solamente quando fotto
"Torna al tuo Paese, sei diverso"
Impossibile, vengo dall'universo
La rotta ho perso, che vuoi che ti dica
Tu sei nato qui perché qui t'ha partorito una fica
"In che saresti migliore? Fammi il favore, compare
Qui non c'è affare che tu possa meritare"
Sei confinato, ma nel tuo stato mentale
Io sono lunatico e pratico dove cazzo mi pare
\endverse
\beginchorus
Io non sono nero, io non sono bianco
Io non sono attivo, io non sono stanco
Io non provengo da nazione alcuna
Io, sì, io vengo dalla Luna
Io non sono sano, io non sono pazzo
Io non sono vero, io non sono falso
Io non ti porto iella né fortuna
Io, sì, ti porto sulla Luna
Io vengo dalla Luna
Io vengo dalla Luna
Io vengo dalla Luna
Io vengo, vengo
\endchorus
\beginverse
Ce l'hai con me perché ti fotto il lavoro, perché ti fotto la macchina
O ti fotto la tipa sotto la Luna?
Cosa vuoi che sia poi? Non è colpa mia
Se la tua donna di cognome fa Pompilio come Numa
Dici che sono brutto e che puzzo come un ratto
Ma sei un coatto e soprattutto non sei Paul Newman
Non mi prende che di striscio la tua fiction
Io piscio sul tuo show che fila liscio come il Truman
Ho nostalgia della mia luna leggera
Ricordo una sera le stelle di una bandiera
Ma era una speranza era, una frontiera era
La primavera di una nuova era, era
"Stupido, ti riempiamo di ninnoli da subito
In cambio del tuo stato di libero suddito"
No, è una proposta inopportuna
Tieniti la Terra, uomo, io voglio la Luna
\endverse
\beginchorus
Io non sono nero, io non sono bianco...
\endchorus
\beginverse
\[REsus2]Non è stato facile per me \[MIm7]trovarmi qui
Ospite inatteso, peso indesiderato, arreso
Complici i satelliti che
Riflettono un benessere artificiale
Luna sotto la quale parlare d'amore
\[LAm]Scaldati in casa da\[DO/SOL]vanti al tuo te\[FA]leviso\[MI]re
La verità nella tua mentalità
È che la fiction sia meglio della vita reale
Che invece è imprevedibile
E non il frutto di qualcosa già scritto
Su un libro che hai già letto tutto
Ma io, io, io no io, io, io
\endverse
\beginchorus
Io vengo dalla Luna...
\endchorus
\endsong



\beginsong{VIA DEL CAMPO - De André}
(accordatura un tono sotto)
\beginverse
Via del \[LAm]Campo c'è \[MI7]una gra\[LAm]ziosa
Gli occhi \[DO]grandi co\[FA]lor di \[SOL]foglia
Tutta \[DO]notte  [FA]sta sul\[MIm]la so\[LAm]glia
Vende a \[REm]tutti la \[MI7]stessa \[LAm]rosa
\endverse
\beginverse
Via del Campo c'è una bambina
Con le labbra color rugiada
Gli occhi grigi come la strada
Nascon fiori dove cammina
\endverse
\beginverse
Via del Campo c'è una puttana
Gli occhi grandi color di foglia
Se di amarla ti vien la voglia
Basta prenderla per la mano
\endverse
\beginverse
E ti sembra di andar lontano
Lei ti guarda con un sorriso
Non credevi che il paradiso
Fosse solo lì al primo piano
\endverse
\beginverse
Via del Campo ci va un illuso
A pregarla di maritare
A vederla salir le scale
Fino a quando il balcone è chiuso
\endverse
\beginverse
Ama e ridi se amor risponde
Piangi forte se non ti sente
Dai diamanti non nasce niente
Dal letame nascono i fior
Dai diamanti non nasce niente
Dal letame nascono i fior
\endverse
\endsong



\beginsong{VIVA LA VIDA - Coldplay}
(capotasto I tasto)
\beginverse
I used to \[DO]rule the \[RE11]world
Seas would \[SOL]rise when I gave the \[MIm]word
Now in the mornin', I sleep alone
Sweep the streets I used to own
\endverse
\beginverse
I used to roll the dice
Feel the fear in my enemy's eyes
Listen as the crowd would sing
"Now the old king is dead, long live the king"
One minute, I held the key
Next, the walls were closed on me
And I discovered that my castles stand
Upon pillars of salt and pillars of sand
\endverse
\beginchorus
I hear Jerusalem bells a-ringin'
Roman cavalry choirs are singin'
Be my mirror, my sword and shield
My missionaries in a foreign field
For some reason, I can't explain
Once you'd gone, there was never
Never an honest word
And that was \[SIm]when I ruled the \[MIm]world
\endchorus
\beginverse
It was a wicked and wild wind
Blew down the doors to let me in
Shattered windows and the sound of drums
People couldn't believe what I'd become
And revolutionaries wait
For my head on a silver plate
Just a puppet on a lonely string 
Aw, who would ever wanna be king?
\endverse
\beginchorus
I hear Jerusalem bells a-ringin'...
\endchorus
\beginverse
Oh-oh-oh, oh-oh, oh
\endverse
\beginchorus
I hear Jerusalem bells a-ringin'...
\endchorus
\endsong



\beginsong{VORREI MA NON POSTO - J-Ax, Fedez}
\beginverse
Io vi \[LA]chiedo pardon, ma non seguo il bon ton
È che a \[DO\#m7]cena devo avere sempre in mano un iPhone
Il cane \[RE]di Chiara Ferragni ha il papillon di Vuitton
Ed un col\[LA]lare con più glitter di una \[MI]giacca di Elton John
Salvini sul suo blog ha scritto un post
Dice che se il mattino ha l'oro in bocca, si tratta di un rom
Sono un malato del risparmio
Per questo faccio un po' di terapia di Groupon
\endverse
\beginverse
\[RE]Poi, lo \[MI]sai, non \[FA\#m]c'è
Un senso a questo \[RE]tempo \[MI]che non \[FA\#m]dà
Il giusto peso a \[RE]quello che vi\[MI]viamo
Ogni ri\[LA]cordo è più importante condi\[RE]viderlo che viverlo
Vor\[DO\#m7]rei, ma non posto
\endverse
\beginchorus
E an\[FA\#m]cora un'altra e\[RE]state arrive\[LA]rà
E \[MI]compreremo un \[FA\#m]altro esame all'\[RE]universi\[LA]tà
E poi un tuffo nel mare nazionalpopolare
La voglia di cantare tanto non ci passerà
\endchorus
\beginverse
\[FA\#m RE LA MI \rep{2}]
E come faranno i figli a prenderci sul serio
Con le prove che negli anni abbiamo lasciato su Facebook?
Papà che ogni weekend era ubriaco perso
E mamma che lanciava il reggiseno ad ogni concerto
Che abbiamo speso un patrimonio
Impazziti per la moda, Armani-comio
L'iPhone ha preso il posto di una parte del corpo
E infatti si fa a gara a chi ce l'ha più grosso
\endverse
\beginverse
È nata nel 2000 e ti ha detto nel '98
E che i diciotto li compie ad agosto
Mentre guardi quei selfie che ti manda di nascosto
E pensi purtroppo: "Vorrei, ma non posto"
E se lei ti attacca un virus, basta prendersi il Norton
Tutto questo navigare senza trovare un porto
Tutto questo sbattimento per far foto al tramonto
Che poi sullo schermo piatto non vedi quanto è profondo
\endverse
\beginverse
Poi, lo sai, non c'è
Un senso a questo tempo che non dà
Il giusto peso a quello che viviamo
Ogni ricordo è più importante condividerlo che viverlo
Vorrei, ma non posto
\endverse
\beginchorus
E ancora un'altra estate arriverà...
\endchorus
\beginverse
\[FA\#m RE LA MI \rep{2}]
(Ma) \[FA\#m]Quando il ter\[RE]mometro va \[LA]rosso (Che \[MI]caldo fa)
Ti togli i vestiti di dosso (Sei una web star)
Poi mangi il tuo gelato e fai le facce porno
Tu non sai quanto soffro vorrei, ma non posto
\endverse
\beginchorus
E ancora un'altra estate arriverà...
\endchorus
\endsong



\beginsong{WONDERWALL - Oasis }
\beginverse
\[MIm7]Today is \[SOL]gonna be the day
That they're \[RE4]gonna throw it back to \[LA7/4]you
By now, you should've somehow
Realised what you gotta do
I don't believe that anybody
Feels the way I do about you now
\endverse
\beginverse
Backbeat, the word is on the street
That the fire in your heart is out
I'm sure you've heard it all before
But you never really had a doubt
I don't believe that anybody
Feels the way I do about you now
\endverse
\beginverse
And \[DOadd9]all the roads we \[RE4]have to walk are \[MIm7]winding
And all the lights that lead us there are blinding
\[DOadd9]There are many \[RE4]things that I would \[SOL]like to say to \[MIm7]you
But I \[SOL]don't know \[LA7/4]how
\endverse
\beginchorus
Because \[DOadd9]maybe \[MIm7 SOL]
You're \[MIm7]gonna be the one that \[DOadd9]saves me\[MIm7 SOL]
And \[MIm7]after \[DOadd9 MIm7 SOL]all
You're my \[MIm7]wonder\[DOadd9 MIm7 SOL MIm7]wall
\endchorus
\beginverse
Today was gonna be the day
But they'll never throw it back to you
By now, you should've somehow
Realised what you're not to do
I don't believe that anybody
Feels the way I do about you now
\endverse
\beginverse
And all the roads that lead you there were winding
And all the lights that light the way are blinding
There are many things that I would like to say to you
But I don't know how
\endverse
\beginchorus
I said maybe...
\endchorus
\beginchorus
I said maybe (I said maybe)
You're gonna be the one that saves me (That saves me)
You're gonna be the one that saves me (That saves me)
You're gonna be the one that saves me (That saves me)
\endchorus
\endsong



\beginsong{YOU BELONG WITH ME - Taylor Swift}
(capotasto IV tasto)
\beginverse
\[RE]You're on the phone with your girlfriend, she's up\[LA]set
She's going off about something that you \[MIm]said
'Cause she doesn't get your humor like \[SOL]I do
I'm in the room, it's a typical Tuesday night
I'm listening to the kind of music she doesn't like
And she'll never know your story like I do
\endverse
\beginverse
'Cause \[MIm7]she wears short skirts, \[SOL]I wear T-shirts
\[RE]She's Cheer Captain and \[LA]I'm on the bleachers
\[MIm]Dreaming 'bout the day when you \[SOL]wake up and find
That what you're \[LA]looking for has been here the whole time
\endverse
\beginchorus
If you could \[RE]see that I'm the one who understands you
\[LA]Been here all along, so why can't you \[MIm]see?
You belong with \[SOL]me, you belong with \[RE]me
\endchorus
\beginverse
Walk in the streets with you and your worn-out jeans
I can't help thinking this is how it ought to be
Laughing on a park bench, thinking to myself
Hey, isn't this easy?
And you've got a smile that can light up this whole town
I haven't seen it in a while since she brought you down
You say you're fine, I know you better than that
Hey, whatcha doing with a girl like that?
\endverse
\beginverse
She wears high heels, I wear sneakers
She's Cheer Captain and I'm on the bleachers
Dreaming 'bout the day when you wake up and find
That what you're looking for has been here the whole time
\endverse
\beginchorus
If you could \[RE]see that I'm the one who understands you
\[LA]Been here all along, so why can't you \[MIm]see?
You belong with \[SOL]me
\[RE]Standing by and waiting at your back door
\[LA]All this time, how could you not know, ba\[MIm]by?
You belong with \[SOL]me, you belong with \[RE]me
\endchorus
\beginverse
Oh, I remember you \[MIm]driving to my house
In the \[SOL]middle of the night
I'm the \[RE]one who makes you laugh
When you \[LA]know you're 'bout to cry
I know your favorite songs
And you tell me 'bout your dreams
Think I know where you belong
Think I know it's with me
\endverse
\beginchorus
Can't you see that I'm the one who understands you...
\endchorus
\beginchorus
You belong with \[LA]me
Have you ever thought just may\[MIm]be
You belong with \[SOL]me? You belong with \[RE]me
\endchorus
\endsong



\beginsong{ZOMBIE - Cranberries}
\beginverse
\[MIm7] Another \[DO7+]head hangs lowly
\[SOL6]Child is slowly \[RE/FA\#]taken
And the violence caused such silence
Who are we, mistaken?
But you \[MIm]see, it's not me, it's not \[DO]my family
In your \[SOL]head, in your head, they are figh\[RE/FA\#]tin'
With their tanks and their bombs and their bombs and their guns
In your head, in your head, they are cryin'
\endverse
\beginchorus
In your \[MIm]head, in your \[DO]head
Zom\[SOL]bie, zombie, zomb\[RE]ie-\[RE4]ie-ie \[RE]
What's in your head, in your head?
Zombie, zombie, zombie-ie-ie-ie, oh
\endchorus
\beginverse
\[MIm DO7+ SOL6 RE/FA\# \rep{2}]
Another mother's breakin'
Heart is takin' over
When the violence causes silence
We must be mistaken
It's the same old theme, since 1916
In your head, in your head, they're still fightin'
With their tanks and their bombs and their bombs and their guns
In your head, in your head, they are dyin'
\endverse
\beginchorus
In your head, in your head...
\endchorus
\beginchorus
\[MIm DO7+ SOL6 RE/FA\# \rep{2}]
\endchorus
\endsong



\end{songs}


\section*{Indice}
\bigskip
% INDICE  
\addcontentsline{toc}{section}{Indice} % Aggiunge l'indice al PDF bookmarks

%stampa l'indice generato
\showindex[1]{Preghiere}{preghiereidx}
\bigskip
\bigskip


\showindex[1]{Canzoni per Pregare}{chiesaidx}
\bigskip
\bigskip


\showindex[1]{Canzoni Intorno al Fuoco}{scoutidx}
\bigskip
\bigskip


\showindex[1]{Cantautori}{cantautoriidx}
\bigskip
\bigskip


% \section*{Indice per la Messa}


\end{document}
